<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aufreger on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/aufreger/</link><description>Recent content in Aufreger on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Mon, 14 Jun 2021 19:11:03 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/aufreger/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Staatstrojaner per Grundgesetz</title><link>https://cblte.github.io/2021/06/staatstrojaner-per-grundgesetz/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 19:11:03 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/06/staatstrojaner-per-grundgesetz/</guid><description>&lt;p>Heute erschien der Newsletter von meinem Mail-Dienstleister der Wahl &lt;a href="https://mailbox.org">mailbox.org&lt;/a>. Im ersten Teil geht es um den &lt;strong>Staatstrojaner per Grundgesetz&lt;/strong>. Weil das ein sehr ernstes und wichtiges Thema ist, will ich dir den Inhalt auch nicht vorenthalten und empfehle dringend, den verlinken Artikel zu lesen! Danke.&lt;/p>
&lt;p>Mailbox.org schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>Staatstrojaner per Grundgesetz&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Am Donnerstag, dem 10. Juni hat der Deutsche Bundestag mit den Stimmen
der SPD, CDU und CSU den breiten Einsatz von Staatstrojanern beschlossen.
Erneut unter großem Zeitdruck, ignorierte die Koalition Kritik von
Experten und aus den eigenen Reihen und entschied sich für ein
verschärftes Gesetz, das Anbieter von Kommunikationsdiensten zwingt, die
Sicherheit und Integrität ihrer eigenen Dienste einzuschränken, um
Nachrichtendienste bei der Überwachung zu unterstützen.&lt;/p>
&lt;p>Auch wenn App-Anbieter und Mail-Dienste wie mailbox.org explizit
ausgenommen sind, untergräbt diese Gesetzgebung die Sicherheit und das
Vertrauen der Internet-Provider massiv, erklärt unser CEO Peer Heinlein.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Ausführlich im Blog unter:
&lt;a href="https://mailbox.org/de/post/hektisch-durch-die-hintertuer-neues-g-10-gesetz-will-nutzer-direkter-ueberwachen?nl">https://mailbox.org/de/post/hektisch-durch-die-hintertuer-neues-g-10-gesetz-will-nutzer-direkter-ueberwachen?nl&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Den verlinkten Artikel empfehle ich dringend!&lt;/p></description></item><item><title>Briefankündigung endlich auch bei der Deutschen Post</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/briefank%C3%BCndigung-endlich-auch-bei-der-deutschen-post/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/briefank%C3%BCndigung-endlich-auch-bei-der-deutschen-post/</guid><description>Briefankündigung per E-Mail: Neuer Service der Deutschen Post für WEB.DE und GMX Nutzer
Ab Sommer 2020 wachsen analoge und digitale Post zusammen. Für den neuen Service “Briefankündigung” kooperiert die Deutsche Post AG mit den E-Mail-Anbietern WEB.DE und GMX. Künftig können sich Kunden per E-Mail über Briefe benachrichtigen lassen, bevor sie vom Postzusteller in den Hausbriefkasten ei… Quelle [web.de]](https://web.de/magazine/in-eigener-sache/briefankuendigung-e-mail-service-deutschen-post-webde-gmx-nutzer-34484032)
Heute Morgen beim Podcast hören, ist dieses Thema angesprochen worden. Gut, die Podcast-Folge war schon etwas älter, aber lustig fand ich das trotzdem.</description></item></channel></rss>