<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ヾ(＾-＾)ノ ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/</link><description>Recent content on ヾ(＾-＾)ノ ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Tue, 04 Aug 2020 16:31:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Podcasts</title><link>https://cblte.github.io/podcasts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/podcasts/</guid><description>Podcasts Auch wenn ich ein Spotify Premium-Abo habe, so benutze ich Spotify eher selten, um mir Musik anzuhören. Spotify wird hauptsächlich für Hörbücher und Hörspiele benutzt. Hinzu kommt, dass die Vorschläge von Spotify für neue Musik teilweise wirklich schlecht sind. Um trotzdem was auf die Ohren zu bekommen, habe ich eine mehr oder weniger lange List an Podcasts die ich regelmäßig konsumiere.
Alternativlos
Alternativlos ist der Boulevard-Podcast von Frank und Fefe, über Politik, Technik, Verschwörungstheorien und worauf wir sonst noch so Lust haben.</description></item><item><title>Blogroll</title><link>https://cblte.github.io/blogroll/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/blogroll/</guid><description>Blogroll Hier ist eine Auswahl an Blogs und Webseiten die ich mehr oder weniger regelmäßig konsumiere. Die Informationen können sich ändern, wenn ich diese Liste aktualisiere; zuletzt geschah dies am 20. November 2020.
Blogs Monstropolis &amp;lsquo;Die reinste Wundertüte&amp;rsquo; (©️ by chico) - einer meiner Lieblingsblogs Teufels AquariumSvens kleiner Blog &amp;ndash; Nicht wegen Geld, nicht wegen Ruhm, nicht wegen Aufmerksamkeit sondern einfach nur so ;&amp;ndash;) dn15.de My blog is my castle &amp;ndash; ein privater Blog der mehr oder weniger häufig Beiträge postete.</description></item><item><title>Resources</title><link>https://cblte.github.io/resources/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/resources/</guid><description>Cool Things On The Internet This is a loosly list of links to various recourse I regularly use. Browser favorites are not working for me so I needed to create this page.
Awesome Lists The List of Lists https://github.com/sindresorhus/awesome Awesome list of Golang stuff https://awesome-go.com/ Various Tools Paste to Markdown https://euangoddard.github.io/clipboard2markdown/ Emojipedia https://emojipedia.org/ My Public SSH Keys https://zn80.net/ssh-public-keys.asc</description></item><item><title>PrivacyTools.io</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/privacytools.io/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 16:31:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/privacytools.io/</guid><description>You are being watched. Private and state-sponsored organizations are monitoring and recording your online activities. PrivacyTools provides services, tools and knowledge to protect your privacy against global mass surveillance.
PrivacyTools.io ist eine tolle Webseite für gute und kostenfreie Tools zum Thema Sicherheit, Privacy und Verschlüsselung.
Lustiger Zufall: auf der Suche nach einer Möglichkeit in Writefreely bzw. Ghost Kommentare hinzuzufügen, bin ich auf dem Blog von Darylsun](https://write.privacytools.io/darylsun/writefreely) gelandet, der von privacytools.</description></item><item><title>Markdown Syntax Guide</title><link>https://cblte.github.io/2020/01/markdown-syntax-guide/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/01/markdown-syntax-guide/</guid><description>&lt;p>For a quick cheatsheet, check out &lt;a href="https://simplemde.com/markdown-guide">https://simplemde.com/markdown-guide&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>This article offers a sample of basic Markdown syntax that can be used in Hugo content files, also it shows whether basic HTML elements are decorated with CSS in a Hugo theme.&lt;/p></description></item><item><title>Impressum</title><link>https://cblte.github.io/impressum/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/impressum/</guid><description>Impressum und Kontakt Die folgenden Angaben entsprechen den Vorgaben von § 5 TMG:
Carsten Brüggenolte
Laantje Van Salland 47
2548NP Den Haag, Niederlande
E-Mail-Adresse: mail (at) zn80 (punkt) net
Für verschlüsselte E-Mails oder Nachrichten kann keybase.io oder mein PGP-Schlüssel 0x6006A06B52EA0610 verwendet werden.
Wer nicht weiß wie das geht, kann hier nachlesen wie man es machen könnte.
Achtung: Mails mit Werbe-Signaturen von Antiviren oder Freemailern oder sowas wie &amp;ldquo;von meinem Iphone gesendet&amp;rdquo; werden automatisch weggeschmissen.</description></item><item><title>Mit Keybase verschlüsselte Nachrichten senden</title><link>https://cblte.github.io/keybase/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/keybase/</guid><description>Wenn du mir eine verschlüsselte E-Mail schicken willst, dann kannst du meinen öffentlichen Schlüssel verwenden. Wenn du nicht weißt, wie man mit PGP umgeht, dann kannst du auch Protonmail, Tutanota oder Keybase.io verwenden.
Für Keybase.io verwende einfach diese Anweisungen:
Gehe auf https://keybase.io/encrypt Im Feld Recipient gibst du meinen Benutzernamen &amp;ldquo;cblte&amp;rdquo;, woraufhin dann mein Name und mein Avatar erscheinen sollten. Tippe nun die Nachricht ein, die du mir verschlüsselt senden willst.</description></item></channel></rss>