<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Privacy on ヾ(＾-＾)ノ ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/privacy/</link><description>Recent content in Privacy on ヾ(＾-＾)ノ ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Mon, 24 Aug 2020 09:44:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/privacy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Indien und die komische Welt der Gesundheitsapps</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/indien-und-die-komische-welt-der-gesundheitsapps/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 09:44:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/indien-und-die-komische-welt-der-gesundheitsapps/</guid><description>Verkaufte Daten, digitale Fließbandarbeit und Regierungstreue: Die Welt der indischen Gesundheits-Apps
In Indien bestimmt eine unheimliche Mischung aus fehlendem Datenschutz, qualifizierten, aber schlecht bezahlten Subunternehmern und politischen Gefälligkeiten den Markt für Fitness-Tracker und die dazugehörigen Apps. Der Longread von Gayathri Vaidyanathan gibt Einblick in ein System, das den dystopischen Szenarien, vor denen Datenschützer und Arbeitsrechtler schon lange warnen, schon sehr nahe kommt.
Link &amp;ndash;&amp;gt; 1e9.community
Da stehen einem die Haare zu berge wenn man das liest.</description></item><item><title>Meine Firefox Add-ons</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/meine-firefox-add-ons/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/meine-firefox-add-ons/</guid><description>Die Mozilla-Foundation macht sich mit ihrer aktuellen Entlassungsaktion gerade nicht sehr beliebt (siehe hier, hier, und hier), ist und bleibt aber trotzdem – neben Safari – mein Lieblingsbrowser. Und weil das so ist, habe ich hier ein paar Empfehlungen für dich. Die meisten stehen zwar auch auf der Liste der Empfehlungen von Mozilla, aber das macht ja nichts. 😉
Zuletzt habe ich diese Liste am 26.11.2020 aktualisiert.
Must-have Add-ons Das hier sind alles die Plugin-Ins / Add-ons die du auf jeden Fall installieren solltest, um etwas sorgenfreier und unbeschwerter durch das Internet zu surfen.</description></item><item><title>Threema bietet jetzt Videoanrufe für alle an</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/threema-bietet-jetzt-videoanrufe-f%C3%BCr-alle-an/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/threema-bietet-jetzt-videoanrufe-f%C3%BCr-alle-an/</guid><description>Der Beta-Test startete schon im April und scheint nun beendet zu sein. Den gerade in diesem Moment wo ich den Blog-Eintrag von Threema lese, kommt die besagte Push-Nachricht rein, in der die Ankündigung in die Tat umgesetzt wurde. Videoanrufe sind nun für alle Nutzer von Threema verfügbar.
Ich empfehle gerne Threema. Es ist ohne Telefonnummer benutzbar, ohne den Abgleich mit eurem Adressbuch funktioniert, Ende-zu-Ende verschlüsselt ist und alle Daten wie Chats, Kontaktlisten und mehr sind nur auf deinem Telefon.</description></item><item><title>Die Woche (KW32)</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/die-woche-kw32/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 16:39:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/die-woche-kw32/</guid><description>Im Gegensatz zu den letzten Woche, habe ich diese Woche ziemlich viel geschrieben. Das war gut, wirklich, und es hat Spaß gemacht. Irgendwie war auch dieser Druck “ich muss da jetzt was schreiben” nicht da. Einfach mal drauf los schreiben.
Vielleicht lag es aber auch daran, dass das Schreiben mit dem alten System nicht mehr so viel Spaß gemacht hat. Vielleicht liegt es aber auch an dieser #100DaysToOffload Challenge und den vielen Blog die ich in den letzten Wochen so gefunden habe.</description></item><item><title>PrivacyTools.io</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/privacytools.io/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 16:31:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/privacytools.io/</guid><description>You are being watched. Private and state-sponsored organizations are monitoring and recording your online activities. PrivacyTools provides services, tools and knowledge to protect your privacy against global mass surveillance.
PrivacyTools.io ist eine tolle Webseite für gute und kostenfreie Tools zum Thema Sicherheit, Privacy und Verschlüsselung.
Lustiger Zufall: auf der Suche nach einer Möglichkeit in Writefreely bzw. Ghost Kommentare hinzuzufügen, bin ich auf dem Blog von Darylsun gelandet, der von privacytools.</description></item></channel></rss>