<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Privacy on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/privacy/</link><description>Recent content in Privacy on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Tue, 20 Apr 2021 23:50:18 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/privacy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apples Neue Privacy Features Kommen</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/apples-neue-privacy-features-kommen/</link><pubDate>Tue, 20 Apr 2021 23:50:18 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/apples-neue-privacy-features-kommen/</guid><description>&lt;p>Auch wenn Apple heute ein paar tolle neue Geräte vorgestellt hat, so ist doch wohl die Ankündingung, dass mit iOS 14.5 dem Tracking endlich Einhalt geboten wird. In der neuen Version muss der Nutzer dann explizit jeder App eine Erlaubnis erteilen, ob es Tracking verwenden darf. Facebook ist darüber natürlich überhaupt nicht erfreut und hat mit großen Worten und Anzeigen viel heiße Luft produziert.&lt;/p>
&lt;p>Ein langen Artikel dazu gibt es in der New York Times vom 03. Juni 2020: &lt;a href="https://www.nytimes.com/2020/06/23/technology/apple-announces-new-privacy-features.html">Apple Announces New Privacy Features&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Weniger Tracking ist gut und wichtig. Es gibt nicht umsonst so viele Artikel im Netz die sich damit beschäftigen, wie man das ganze &lt;a href="https://www.consumerreports.org/privacy/how-facebook-tracks-you-even-when-youre-not-on-facebook/">Tracking-Gedöns von Facebook abschalten&lt;/a> kann.&lt;/p></description></item><item><title>Verbot von Verschlüsselung in der EU</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/verbot-von-verschl%C3%BCsselung-in-der-eu/</link><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 16:45:33 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/verbot-von-verschl%C3%BCsselung-in-der-eu/</guid><description>&lt;p>Das hier ist ein kurzer Nachtrag zu &lt;a href="https://cblte.github.io/2020/11/hintert%C3%BCren-in-messenger/">Hintertüren in Messenger&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Mittlerweile gibt es da weitere Meldungen, die ich hier für dich verlinken will:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://twitter.com/padeluun/status/1325827794752909312">padeluun bei twitter&lt;/a>: »Seit digitale Sicherheit demokratisiert wurde, versuchen Behörden die Privatsphäre auszuhebeln. Der Anschlag von Wien bietet den gewünschten Vorwand.«&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://taz.de/Verbot-von-Verschluesselung-in-der-EU/!5724036/">TAZ.de Verbot von Verschlüsselung in der EU&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.golem.de/news/crypto-wars-wie-die-eu-verschluesselte-kommunikation-knacken-will-2011-151983.html">Golem.de Crypto Wars&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.heise.de/news/Crypto-Wars-Deutsche-EU-Ratspraesidentschaft-will-Beihilfe-zur-Entschluesselung-4940927.html">Heise.de Crypto Wars&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.heise.de/news/Kabinett-will-Geheimdiensten-Zugriff-auf-Messenger-Nachrichten-geben-4934988.html">Heise.de Kabinett will Geheimdiensten Zugriff auf Messenger-Nachrichten geben&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://netzpolitik.org/2020/geheimdienstallianz-five-eyes-fordern-staatliche-hintertuer-fuer-verschluesselte-apps/">Netzpolitik.org Five Eyes fordern staatliche Hintertüren&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www1.wdr.de/mediathek/audio/wdr5/wdr5-morgenecho-interview/audio-geheimdienste-und-messenger-wir-muessen-nachziehen-100.html">WDR 5 Morgenecho: Geheimdienste und Messenger: &amp;ldquo;Wir müssen nachziehen&amp;rdquo; (Verfügbar bis 22.10.2021)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Viel Erfolg beim Lesen. Ein wenig anstrengende Lecktüre, aber wir sollten uns wirklich überlegen, was und wen wir das hingesetzt haben. Das ist irgendwie alles ein schlechter Traum.&lt;/p></description></item><item><title>iOS 14 WiFi und GPS Sicherheitsfeatures</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/ios-14-wifi-und-gps-sicherheitsfeatures/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 11:47:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/ios-14-wifi-und-gps-sicherheitsfeatures/</guid><description>&lt;p>Nein, ich will heute nicht über die ganzen &lt;a href="https://twitter.com/search?q=%23ios14homescreen">Homescreens&lt;/a> reden, sondern über die Features, die Apple in iOS 14 eingebaut, die aber wohl den wenigsten aufgefallen sind.&lt;/p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/images/2020-10-private-wlan-adressen.jpg"
alt="Private WLAN Adressen"/>
&lt;/figure>
&lt;p>Das erste coole neue Feature ist die &lt;a href="https://support.apple.com/de-de/HT211227">Verwendung von privaten WLAN-Adressen&lt;/a>. Denn um die Privatsphäre noch weiter zu schützen, kann man in den WLAN Einstellungen festlegen, dass für jedes Netzwerk eine eigene MAC-Adresse vergeben wird.&lt;/p></description></item><item><title>Poste dein Flugticket nicht auf Instagram</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/poste-dein-flugticket-nicht-auf-instagram/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 11:07:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/poste-dein-flugticket-nicht-auf-instagram/</guid><description>&lt;p>Auf eine sehr amüsante Art und Weise beschreibt hier jemand sehr detaliert, wie er die Passnummer von &lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Tony_Abbott">Tony Abbot&lt;/a>, dem ehemaligen Premierminister von Australien, nur mit Hilfe einer Flugticket-Nummer herausgefunden hat.&lt;/p>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://mango.pdf.zone/finding-former-australian-prime-minister-tony-abbotts-passport-number-on-instagram">mango.pdf.zone&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Unsupervised Learning - eine Podcast Empfehlung</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/unsupervised-learning-eine-podcast-empfehlung/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 11:03:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/unsupervised-learning-eine-podcast-empfehlung/</guid><description>&lt;p>Seit ein paar Wochen schon höre ich den &lt;a href="https://danielmiessler.com/podcast/">Unsupervised Learning Podcast von Daniel Miessler&lt;/a> – einem &lt;em>Cybersecurity Professional und Autor&lt;/em> – und freue mich jeden Montag auf den neuen &lt;a href="https://danielmiessler.com/newsletter/">Newsletter&lt;/a> vom ihm. Das schöne am Podcast ist, dass die Folgen komplett als Transkript mit Links auf der Webseite verfügbar sind.&lt;/p>
&lt;p>Wer sich für IT-Security und interessante Dinge drum herum interessert, sollte zumindest mal reinhören und sich den Newsletter abonnieren. Es lohnt sich.&lt;/p></description></item><item><title>Mit Hilfe von WhatsApp auspioniert werden</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/mit-hilfe-von-whatsapp-auspioniert-werden/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 10:24:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/mit-hilfe-von-whatsapp-auspioniert-werden/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://www.heise.de/news/WhatsApp-Co-Forscher-warnen-vor-massenhaftem-Auslesen-von-Kontakten-4904618.html">heise.de&lt;/a> schriebt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Die analysierten Daten offenbaren aussagekräftige Statistiken über das Verhalten der Anwender. So ändern nur sehr wenige Nutzer die standardmäßigen Privatsphäre-Einstellungen, obwohl diese für die meisten nicht sonderlich datenschutzfreundlich sind.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Wer seine Einstellungen nicht ändert, wird erfasst und ausgewertet. Nur weil es hier die “guten Jungs” sind und nichts mit den Daten anstellen, heißt das nicht, dass es nicht die “bösen Jungs” gibt, die das schon seit langem ausnutzen.&lt;/p>
&lt;p>Weiter schreibt man:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Angreifer, die solche Daten über die Zeit hinweg verfolgen, können genaue Verhaltensmodelle in Form des sogenannten Social Graph erstellen. Wenn sie die Informationen mit weiteren Angaben in sozialen Netzwerken und anderen öffentlichen Datenquellen abgleichen, können sie auch detaillierte Profile erstellen und etwa für Betrugsmaschen sowie Abzocke nutzen.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Selber sichert man sich ab. Doch im Bekannten- und Freundeskreis hat man immer jemanden der entweder Unwissend oder Beratungsresistenz ist, oder aber schlicht weg demjenigen ist es egal was mit seinen Daten passiert. Doch das ist nicht richtig! Es sollte einem nicht egal sein!&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>WhatsApp ist böse! Und ja, leider, leider kommt man heute wohl ohne WhatsApp auch nicht mehr aus.&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Indien und die komische Welt der Gesundheitsapps</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/indien-und-die-komische-welt-der-gesundheitsapps/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 09:44:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/indien-und-die-komische-welt-der-gesundheitsapps/</guid><description>Verkaufte Daten, digitale Fließbandarbeit und Regierungstreue: Die Welt der indischen Gesundheits-Apps
In Indien bestimmt eine unheimliche Mischung aus fehlendem Datenschutz, qualifizierten, aber schlecht bezahlten Subunternehmern und politischen Gefälligkeiten den Markt für Fitness-Tracker und die dazugehörigen Apps. Der Longread von Gayathri Vaidyanathan gibt Einblick in ein System, das den dystopischen Szenarien, vor denen Datenschützer und Arbeitsrechtler schon lange warnen, schon sehr nahe kommt.
Link &amp;ndash;&amp;gt; 1e9.community
Da stehen einem die Haare zu berge wenn man das liest.</description></item><item><title>Meine Firefox Add-ons</title><link>https://cblte.github.io/projects/meine-firefox-add-ons/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/projects/meine-firefox-add-ons/</guid><description>Die Mozilla-Foundation macht sich mit ihrer aktuellen Entlassungsaktion gerade nicht sehr beliebt (siehe hier, hier, und hier), ist und bleibt aber trotzdem – neben Safari – mein Lieblingsbrowser. Und weil das so ist, habe ich hier ein paar Empfehlungen für dich. Die meisten stehen zwar auch auf der Liste der Empfehlungen von Mozilla, aber das macht ja nichts. 😉
Zuletzt habe ich diese Liste am 26.11.2020 aktualisiert.
Must-have Add-ons Das hier sind alles die Plugin-Ins / Add-ons die du auf jeden Fall installieren solltest, um etwas sorgenfreier und unbeschwerter durch das Internet zu surfen.</description></item><item><title>Threema bietet jetzt Videoanrufe für alle an</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/threema-bietet-jetzt-videoanrufe-f%C3%BCr-alle-an/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/threema-bietet-jetzt-videoanrufe-f%C3%BCr-alle-an/</guid><description>Der Beta-Test startete schon im April und scheint nun beendet zu sein. Den gerade in diesem Moment wo ich den Blog-Eintrag von Threema lese, kommt die besagte Push-Nachricht rein, in der die Ankündigung in die Tat umgesetzt wurde. Videoanrufe sind nun für alle Nutzer von Threema verfügbar.
Ich empfehle gerne Threema. Es ist ohne Telefonnummer benutzbar, ohne den Abgleich mit eurem Adressbuch funktioniert, Ende-zu-Ende verschlüsselt ist und alle Daten wie Chats, Kontaktlisten und mehr sind nur auf deinem Telefon.</description></item><item><title>Die Woche (KW32)</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/die-woche-kw32/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 16:39:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/die-woche-kw32/</guid><description>Im Gegensatz zu den letzten Woche, habe ich diese Woche ziemlich viel geschrieben. Das war gut, wirklich, und es hat Spaß gemacht. Irgendwie war auch dieser Druck “ich muss da jetzt was schreiben” nicht da. Einfach mal drauf los schreiben.
Vielleicht lag es aber auch daran, dass das Schreiben mit dem alten System nicht mehr so viel Spaß gemacht hat. Vielleicht liegt es aber auch an dieser #100DaysToOffload Challenge und den vielen Blog die ich in den letzten Wochen so gefunden habe.</description></item><item><title>PrivacyTools.io</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/privacytools.io/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 16:31:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/privacytools.io/</guid><description>You are being watched. Private and state-sponsored organizations are monitoring and recording your online activities. PrivacyTools provides services, tools and knowledge to protect your privacy against global mass surveillance.
PrivacyTools.io ist eine tolle Webseite für gute und kostenfreie Tools zum Thema Sicherheit, Privacy und Verschlüsselung.
Lustiger Zufall: auf der Suche nach einer Möglichkeit in Writefreely bzw. Ghost Kommentare hinzuzufügen, bin ich auf dem Blog von Darylsun gelandet, der von privacytools.</description></item></channel></rss>