<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>CyberSecurity on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/cybersecurity/</link><description>Recent content in CyberSecurity on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Sun, 27 Sep 2020 11:34:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/cybersecurity/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-39</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-39/</link><pubDate>Sun, 27 Sep 2020 11:34:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-39/</guid><description>&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/images/was-bisher-geschah.jpg" alt="Was bisher Geschah Logo"/> &lt;/figure>
&lt;p>Diese Woche habe ich im Home Office neben dem &lt;em>bekämpfen&lt;/em> einer leichten Erkältung mit Schnupfen und Husten, einen Teil meiner Papierwelt aufgeräumt. Dabei habe ich versucht, so viel Papier wie möglich einzuscannen und zu digitalisieren. Dabei habe ich mehrere Smartphone Scanner Apps ausprobiert und mich nach langer Recherche und dem studieren mehrerer  Privacy Policies, für die App &lt;a href="https://readdle.com/de/scannerpro">Scanner Pro von Readdle&lt;/a> entschieden.&lt;/p>
&lt;p>Sie ist schnell, findet das Blatt Papier schnell und zuverlässig auf dem Tisch und auch die Texterkennung ist gut. Nicht nur das sie Offline funktioniert, ich habe nicht feststellen können, dass die App ohne meine Zustimmung meine Dokumente in irgendeine Cloud lädt. Wer gar keine Cloud möchte, kann die Dokument komplett innerhalb der App verwalten und sie über den eingebauten WLAN-Zugriff dann selbst herunterladen.&lt;/p>
&lt;p>Mein &lt;em>Workflow&lt;/em> sieht dabei wie folgt aus: Dokumente fotografieren, ausrichten, sortieren, Texterkennung drüber laufen lassen und dann einen prägnanten Namen vergeben. Gespeichert wird in einem Ordner in der iCloud, damit ich dann am Rechner die Dateien in die richtigen Ordner auf meinem NAS ablegen kann.&lt;/p>
&lt;p>Und was war noch?&lt;/p></description></item></channel></rss>