<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Verrücktes Zeug on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tags/verr%C3%BCcktes-zeug/</link><description>Recent content in Verrücktes Zeug on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Thu, 05 Nov 2020 17:59:22 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tags/verr%C3%BCcktes-zeug/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die vergessenen Büropflanzen</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/die-vergessenen-b%C3%BCropflanzen/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 17:59:22 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/die-vergessenen-b%C3%BCropflanzen/</guid><description>&lt;p>Schöne Fotoserie von Fotograf &lt;a href="https://www.rickyadamphoto.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ricky Adam&lt;/a> im  Guardian. Die Bilder erinnern mich ein wenig an einige Büros bei uns in der &amp;ldquo;Firma&amp;rdquo;. Allerdings gibt es ab und doch noch die in oder andere grüne Pflanze. Gibt also auch nette Bürokollegen die sich mit dem Gießen anscheinend abwechseln.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&amp;ldquo;The first I saw was withered to the point of no return. Then I spotted another. I ended up going into every office I could on every floor of every building to photograph the dead plants … I kept thinking of that chilling TS Eliot quote: &amp;lsquo;This is the way the world ends, not with a bang but a whimper.'&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://www.theguardian.com/artanddesign/gallery/2020/oct/31/unwatered-office-plants-of-lockdown-in-pictures" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Unwatered office plants of lockdown – in pictures&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>TikTok und WeChat werden verbannt</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/tiktok-und-wechat-werden-verbannt/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 10:55:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/tiktok-und-wechat-werden-verbannt/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>The Trump administration will ban WeChat and video-sharing app TikTok from U.S. app stores starting Sunday night, a move that will block Americans from downloading the Chinese-owned platforms over concerns they pose a national security threat. &lt;em>(David Shepardson für Reuters)&lt;/em>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/article/us-usa-tiktok-ban-exclusive/exclusive-trump-to-block-u-s-downloads-of-tiktok-wechat-on-sunday-officials-idUSKBN2691QO" target="_blank" rel="noopener noreferrer">reuters.com&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Auf den ersten Blick vielleicht ganz OK. Weil jedoch niemand so richtig weiß, wer das angeblich existierende Abkommen unterschrieben hat und nun Besitzer von TikTok wird, werden die beiden Dienste nun einfach mal für Illegal erklärt.&lt;/p>
&lt;p>Was mich dabei stört ist, dass die USA quasi einfach so etwas verbannen können weil es angeblich Daten an die Chinesen liefert, wir hier in Europa aber immer noch nichts unternommen haben, um Facebook und Co daran zu hindern, unsere Daten an die USA zu liefern. Wann verbannen wir Facebook, WhatsApp und Instagram denn endlich mal?&lt;/p>
&lt;p>Ganze nebenbei, &lt;a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2020-09-18/facebook-accused-of-watching-instagram-users-through-cameras" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Facebook wurde jetzt bestraft&lt;/a>, dass sie mit Hilfe von Instagram heimlich die Kamera von iPhones benutzt haben um die Nutzer auszuspionieren.&lt;/p></description></item></channel></rss>