<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Datenschutz on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/datenschutz/</link><description>Recent content in Datenschutz on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Thu, 01 Oct 2020 11:47:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/datenschutz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>iOS 14 WiFi und GPS Sicherheitsfeatures</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/ios-14-wifi-und-gps-sicherheitsfeatures/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 11:47:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/ios-14-wifi-und-gps-sicherheitsfeatures/</guid><description>&lt;p>Nein, ich will heute nicht über die ganzen &lt;a href="https://twitter.com/search?q=%23ios14homescreen">Homescreens&lt;/a> reden, sondern über die Features, die Apple in iOS 14 eingebaut, die aber wohl den wenigsten aufgefallen sind.&lt;/p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/images/2020-10-private-wlan-adressen.jpg" alt="Private WLAN Adressen"/> &lt;/figure>
&lt;p>Das erste coole neue Feature ist die &lt;a href="https://support.apple.com/de-de/HT211227">Verwendung von privaten WLAN-Adressen&lt;/a>. Denn um die Privatsphäre noch weiter zu schützen, kann man in den WLAN Einstellungen festlegen, dass für jedes Netzwerk eine eigene MAC-Adresse vergeben wird.&lt;/p></description></item><item><title>Datenkraken im Netz ausfindig machen</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/datenkraken-im-netz-ausfindig-machen/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 11:15:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/datenkraken-im-netz-ausfindig-machen/</guid><description>&lt;p>Mit &lt;a href="https://themarkup.org/blacklight/">Blacklight&lt;/a> gibt es ein einfaches Tool, mit dem sich Cookies, AdTracker, Facebook Pixel und mehr anzeigen lassen. Natürlich ist das Tool nur so gut, wie die Datenbank mit Trackern dahintern. Aber immerhin schon mal ein guter Anfang.&lt;/p>
&lt;p>TL;DR: Ein guter Anfang ist &lt;a href="https://www.mozilla.org/de/firefox/">Firefox&lt;/a> mit &lt;a href="https://addons.mozilla.org/de/firefox/addon/ublock-origin/">uBlock Origin&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Für die, die es eilig haben und nicht lange Artikel lesen wollen, hatte ich &lt;a href="https://zn80.net/meine-firefox-add-ons">hier schon mal meine wichtigen Firefox-Addons aufgeschrieben&lt;/a>. Auf &lt;a href="https://themarkup.org/ask-the-markup/2020/09/22/i-scanned-the-websites-i-visit-with-blacklight-and-its-horrifying-now-what">themarkup.org&lt;/a> gibt es dazu ebenfalls einen guten Artikel, wie man sich ein wenig vor der Verfolgung im Internet schützen kann.&lt;/p></description></item><item><title>TikTok und WeChat werden verbannt</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/tiktok-und-wechat-werden-verbannt/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 10:55:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/tiktok-und-wechat-werden-verbannt/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>The Trump administration will ban WeChat and video-sharing app TikTok from U.S. app stores starting Sunday night, a move that will block Americans from downloading the Chinese-owned platforms over concerns they pose a national security threat. &lt;em>(David Shepardson für Reuters)&lt;/em>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/article/us-usa-tiktok-ban-exclusive/exclusive-trump-to-block-u-s-downloads-of-tiktok-wechat-on-sunday-officials-idUSKBN2691QO">reuters.com&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Auf den ersten Blick vielleicht ganz OK. Weil jedoch niemand so richtig weiß, wer das angeblich existierende Abkommen unterschrieben hat und nun Besitzer von TikTok wird, werden die beiden Dienste nun einfach mal für Illegal erklärt.&lt;/p>
&lt;p>Was mich dabei stört ist, dass die USA quasi einfach so etwas verbannen können weil es angeblich Daten an die Chinesen liefert, wir hier in Europa aber immer noch nichts unternommen haben, um Facebook und Co daran zu hindern, unsere Daten an die USA zu liefern. Wann verbannen wir Facebook, WhatsApp und Instagram denn endlich mal?&lt;/p>
&lt;p>Ganze nebenbei, &lt;a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2020-09-18/facebook-accused-of-watching-instagram-users-through-cameras">Facebook wurde jetzt bestraft&lt;/a>, dass sie mit Hilfe von Instagram heimlich die Kamera von iPhones benutzt haben um die Nutzer auszuspionieren.&lt;/p></description></item><item><title>Mit Hilfe von WhatsApp auspioniert werden</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/mit-hilfe-von-whatsapp-auspioniert-werden/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 10:24:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/mit-hilfe-von-whatsapp-auspioniert-werden/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://www.heise.de/news/WhatsApp-Co-Forscher-warnen-vor-massenhaftem-Auslesen-von-Kontakten-4904618.html">heise.de&lt;/a> schriebt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Die analysierten Daten offenbaren aussagekräftige Statistiken über das Verhalten der Anwender. So ändern nur sehr wenige Nutzer die standardmäßigen Privatsphäre-Einstellungen, obwohl diese für die meisten nicht sonderlich datenschutzfreundlich sind.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Wer seine Einstellungen nicht ändert, wird erfasst und ausgewertet. Nur weil es hier die “guten Jungs” sind und nichts mit den Daten anstellen, heißt das nicht, dass es nicht die “bösen Jungs” gibt, die das schon seit langem ausnutzen.&lt;/p>
&lt;p>Weiter schreibt man:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Angreifer, die solche Daten über die Zeit hinweg verfolgen, können genaue Verhaltensmodelle in Form des sogenannten Social Graph erstellen. Wenn sie die Informationen mit weiteren Angaben in sozialen Netzwerken und anderen öffentlichen Datenquellen abgleichen, können sie auch detaillierte Profile erstellen und etwa für Betrugsmaschen sowie Abzocke nutzen.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Selber sichert man sich ab. Doch im Bekannten- und Freundeskreis hat man immer jemanden der entweder Unwissend oder Beratungsresistenz ist, oder aber schlicht weg demjenigen ist es egal was mit seinen Daten passiert. Doch das ist nicht richtig! Es sollte einem nicht egal sein!&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>WhatsApp ist böse! Und ja, leider, leider kommt man heute wohl ohne WhatsApp auch nicht mehr aus.&lt;/strong>&lt;/p></description></item></channel></rss>