<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>offenesblog.de on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/offenesblog.de/</link><description>Recent content in offenesblog.de on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Thu, 15 Jul 2021 16:48:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/offenesblog.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die Blogoldies - zn80.net</title><link>https://cblte.github.io/2021/07/die-blogoldies-zn80.net/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 16:48:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/07/die-blogoldies-zn80.net/</guid><description>&lt;p>Dieses ist er nun, der einhundertste Beitrag zur Serie 100 Days To Offload. Es hat länger gedauert als ich gedacht habe, ich habe es nicht immer geschafft, mehrere Beiträge pro Woche zu schreiben. Aber ich denke, das ist auch gar nicht so wichtig. Viel wichtiger ist, dass man überhaupt etwas schreibt und seine Meinung, seine Ideen oder einfach nur ein paar Gedanken zu Papier bzw. auf den Bildschirm bringt.&lt;/p>
&lt;p>Ein großer Danke an alle, die bis jetzt meine Texte gelesen und mir geschrieben haben. Auch wenn es keine Kommentarfunktion gibt, so habe ich doch die ein oder andere E-Mail und den ein oder anderen Kontakt über Twitter und Mastodon geknüpft. Das freut mich. Vielen Dank!&lt;/p>
&lt;p>Hier nun mein Beitrag zu den Blogoldies. &lt;a href="https://www.offenesblog.de/2021/07/die-blogoldies-zn80-net/">Zuerst ist dieser am 9. Juli 2021 auf offenesblog.de erschienen&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="die-blogoldies---zn80net">Die Blogoldies - zn80.net&lt;/h2>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/07/die-blogoldies-zn80.net/images/2021-07-15-16-50-28.jpg" alt="Header Image von cbrueggenolte.de"/> &lt;/figure>
&lt;p>Hier bin ich nun, bei den &amp;ldquo;&lt;em>Blogoldies&lt;/em>&amp;rdquo; . So alt fühle ich mir zwar noch nicht, aber vielen Dank an Alex, der die &amp;ldquo;Alten&amp;rdquo; erneut zusammenbringt, auf dass sie ihre Geschichten erzählen können. Zwar bin ich kein Urgestein, doch will auch ich meinen Beitrag leisten. Hier ist sie nun, meine Geschichte wie ich zum Bloggen gekommen bin.&lt;/p></description></item></channel></rss>