<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Was Bisher Geschah on ヾ(＾-＾)ノ ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/was-bisher-geschah/</link><description>Recent content in Was Bisher Geschah on ヾ(＾-＾)ノ ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Sun, 06 Sep 2020 10:08:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/was-bisher-geschah/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-36</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-36/</link><pubDate>Sun, 06 Sep 2020 10:08:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-36/</guid><description>&lt;p>Einen schönen guten Morgen. Die Woche war ruhig und entspannt, obwohl ich jetzt ein paar Tage frei habe und vor einem Urlaub, meistens ja alles noch irgendwie fertiggestellt werden muss. Dem war aber nicht so, denn mein Chef war so nett und hat mir nur ein paar kleine Aufgaben gegeben, die ich noch erledigen sollte.&lt;/p>
&lt;p>Die kommende Woche wollen wir den Urlaub genießen und die wahrscheinlich letzten schönen Tage des Jahres genießen. Viel mit dem Rad fahren und vielleicht doch das ein oder andere Restaurant besuchen. Schließlich habe ich diese Woche Geburtstag und auch wenn wir nicht groß mit Familie und Freunden feiern können, so möchten wir dennoch gerne irgendwo Essen gehen. Sofern möglich.&lt;/p>
&lt;p>Neben diesen Dingen gab es diese Woche dann noch folgenden Themen die mir wichtig waren.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-34</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-34/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 08:58:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-34/</guid><description>Diese Woche war warm, nass und kalt. Naja, kalt in dem Sinne, dass es nicht mehr 25°C und mehr sind. Und der Wind hat wieder stark zugenommen. Jetzt gerade ist es ordentlich windig und vorm Haus sammelt sich schon wieder das Laub. Dabei sah das die Woche so schön sauber aus, denn die Stadt war mit Reinigungsfahrzeugen unterwegs und hat mal ordentlich Unkraut beseitigt.
Aber apropos Wetter, ich habe die Woche eine neue Wetter-App entdeckt: Overdrop.</description></item><item><title>Die Woche (KW32)</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/die-woche-kw32/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 16:39:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/die-woche-kw32/</guid><description>Im Gegensatz zu den letzten Woche, habe ich diese Woche ziemlich viel geschrieben. Das war gut, wirklich, und es hat Spaß gemacht. Irgendwie war auch dieser Druck “ich muss da jetzt was schreiben” nicht da. Einfach mal drauf los schreiben.
Vielleicht lag es aber auch daran, dass das Schreiben mit dem alten System nicht mehr so viel Spaß gemacht hat. Vielleicht liegt es aber auch an dieser #100DaysToOffload Challenge und den vielen Blog die ich in den letzten Wochen so gefunden habe.</description></item></channel></rss>