<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Was Bisher Geschah on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/was-bisher-geschah/</link><description>Recent content in Was Bisher Geschah on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Sun, 18 Jul 2021 22:21:39 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/was-bisher-geschah/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Was bisher geschah – Woche 21–28</title><link>https://cblte.github.io/2021/07/was-bisher-geschah-woche-2128/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 22:21:39 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/07/was-bisher-geschah-woche-2128/</guid><description>Hallo, lieber Leser,
der Sonntag ist fast vorbei und ich muss mich ein wenig beeilen, wenn ich den Wochenrückblick heute am Ende der Woche noch fertig schreiben will. Es sind schwierige und schlimme Zeiten, die wir aktuell durchleben. Die starken und andauernden Regenfälle haben die kleinen Flüsse in NRW und Rheinland-Pfalz zu reisenden Sturmfluten werden lassen. Mit den Niederlanden zusammen stieg die Anzahl der Todesopfer auf über 200 1. Keine schöne Bilanz.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 21–27</title><link>https://cblte.github.io/2021/07/was-bisher-geschah-woche-2127/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 18:20:16 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/07/was-bisher-geschah-woche-2127/</guid><description>&lt;p>Es ist schon wieder Sonntag und damit Zeit für eine weitere Ausgabe meines kleinen Wochenrückblicks.&lt;/p>
&lt;h2 id="besuch-in-deutschland">Besuch in Deutschland&lt;/h2>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/07/was-bisher-geschah-woche-2127/images/aircraft-5457936_1280.jpg" alt="Bild von Herbert Aust auf Pixabay"/> &lt;figcaption>
&lt;p>
Bild von Herbert Aust auf Pixabay
&lt;/p>
&lt;/figcaption>&lt;/figure>
&lt;p>Nach einer recht anstrengenden Woche im Büro waren wir dann endlich mal wieder in Deutschland Freunde besuchen. Am Freitag haben wir mit Freunden gegrillt und ein paar alte Bekannte wiedergesehen. Einige davon nicht mehr seit wir Deutschland in Richtung Belgien verlassen hatten.&lt;/p>
&lt;p>Am Samstagvormittag sind wir dann einkaufen gewesen und haben uns so ein digitales Impfzertifikat aus der Apotheke geholt. Irgendwie ist das schon traurig, dass man dafür extra 230 km fahren muss und es nicht auf anderem Wege organisiert werden kann.&lt;/p>
&lt;p>Den Abend haben wir mit unseren Gastgebern mit einer Runde Mario Party auf der Switch ausklingen lassen. Leider habe ich nicht gewonnen und bin nur Dritter geworden. Dabei sah es Anfangs so gut aus. Aber man kann nicht immer gewinnen und muss es ja auch nicht. Hauptsache man hat Spaß und den hatten wir reichlich.&lt;/p>
&lt;h2 id="inzidenzen-in-den-niederlanden">Inzidenzen in den Niederlanden&lt;/h2>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/07/was-bisher-geschah-woche-2127/images/corona-situation-in-the-netherlands-20210711.jpg" alt="CoronaDashboard Corona Situation in the Netherlands"/> &lt;figcaption>
&lt;p>
CoronaDashboard Corona Situation in the Netherlands
&lt;/p>
&lt;/figcaption>&lt;/figure>
&lt;p>So schön der Ausflug auch gewesen ist, so weiß ich gerade nicht, ob es in naher Zukunft wieder welche geben wird. Die Inzidenzen hier in den Niederlanden sehen überhaupt nicht gut aus. Gestern hatten wir hier einen &lt;a href="https://coronadashboard.government.nl/">Anstieg von über 10.000 Neuinfektionen&lt;/a>. Heute sind es schon über 9.300. Da sollte es niemanden wundern, wenn die Regierung erneut in die Kiste der Einschränkungen greift.&lt;/p>
&lt;p>AUf &lt;a href="https://www.government.nl/latest/news/2021/07/09/no-choice-but-to-take-summertime-measures-in-face-of-rapid-increase-in-infections">government.nl&lt;/a> schreiben sie:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>The coronavirus infection rate in the Netherlands has increased much faster than expected since society reopened almost completely on 26 June. Most infections have occurred in nightlife settings and parties with high numbers of people.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="blogoldies">Blogoldies&lt;/h2>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/07/was-bisher-geschah-woche-2127/images/offenesblog-de-blogoldies.png" alt="Offenesblog.de Blogoldies"/> &lt;/figure>
&lt;p>Aber genug der schlimmen Sachen. Es gibt auch schöne Sachen zu berichten. Ich habe für den &lt;a href="https://www.offenesblog.de">offenen Blog vom Alex&lt;/a> einen Artikel geschrieben, der meine Geschichte erzählt, wie ich zum Bloggen gekommen bin. Unter dem Link &lt;a href="https://www.offenesblog.de/2021/07/die-blogoldies-zn80-net/">Die Blogoldies: zn80.net&lt;/a> findet ihr den Artikel mit allen Details zu meiner &amp;ldquo;Blogger-Karriere&amp;rdquo; (wenn man das Karriere nennen kann :-)).&lt;/p>
&lt;p>Schöne finde ich auch, dass Alex die Liste der Gastartikel überarbeitet hat. So habe ich erstmal erfahren, dass ich &lt;a href="https://www.offenesblog.de/mitwirkende/carstens-gastartikel/">16 Gastartikel&lt;/a> verfasst habe. Einiges davon ist kann man heute immer noch gebrauchen.&lt;/p>
&lt;h2 id="macbook-air">MacBook Air&lt;/h2>
&lt;p>Das MacBook Air habe ich jetzt nicht ganz eine Woche und kann keine negativen Punkte finden. Nach der Einrichtung habe ich direkt &lt;a href="https://brew.sh/">homebrew&lt;/a> installiert. Ohne diesen Paketmanager für macOS geht gewissermaßen gar nichts bei mir. Mithilfe von &lt;a href="https://brew.sh/">brew&lt;/a> konnte ich dann einen großen Teil der Softwarepakete installieren.&lt;/p>
&lt;p>Die Installation von Firefox, iTerm2, Element (Matrix Chat), Spotify, MacAppStore-CLI (mas-cli) und einigen weiteren Programm ist damit im Handumdrehen erledigt. Mit dem MacAppStore-CLI habe ich dann meinen Password Manager Bitwarden und die Desktopversion vom LanguageTool installiert.&lt;/p>
&lt;p>Danach habe ich dann auch mal ein paar Spiele ausprobiert und bin sehr positiv überrascht. Gut, das, was der M1 leisten kann, kenne ich auch vielen Videos und Benchmarks. Allerdings ist es immer noch einmal etwas anderes, wenn man es dann doch selbst ausprobieren kann.&lt;/p>
&lt;p>Am meisten überrascht hat mich aber die Akkulaufzeit. Du kannst einfach stundenlang schreiben, surfen, installieren, kurz was spielen, Video schauen etc. In den letzten 6 Tage habe ich gerade einmal zwei Ladezyklen gebraucht. Ich denke, dass sich durch das optimierte Laden und wenn ich alles an Software installiert habe, die Zyklen noch weniger werden.&lt;/p>
&lt;p>Ich bin jedenfalls sehr angetan vom neuen MacBook Air und hoffe inständig, dass es genauso langen halten wird wie der Vorgänger.&lt;/p>
&lt;h2 id="100-days-to-offload">100 Days To Offload&lt;/h2>
&lt;p>Dieses hier ist der 99. Beitrag. Bald habe ich es geschafft. Es wird also Zeit, sich so langsam mit Beitrag 100 zu beschäftigen. Mit dem geht die Staffel 1 dann nämlich zu Ende.&lt;/p>
&lt;p>So ganz habe ich mich ja nicht an die Regeln gehalten. Es gab auch schon mal Zeiten, an denen ich es nicht geschafft habe, alle 2-3 Tage einen Beitrag zu schreiben. Ich gelobe Besserung und hoffe, dass Staffel 2 besser wird. Aber bis dahin sind es noch ein paar Tage.&lt;/p>
&lt;p>Vielleicht fange ich mit Staffel 2 auch 100 Tage vor Jahresende an. Mal schauen was sich da so ergibt.&lt;/p>
&lt;h2 id="die-lieblingslinks-der-woche">Die Lieblingslinks der Woche&lt;/h2>
&lt;p>HowTo: My Terminal &amp;amp; Shell setup - Hyper.js + ZSH + starship. &lt;a href="https://dev.to/netguru/howto-my-terminal-shell-setup-hyper-js-zsh-starship-2j2k">dev.to&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Alternative dazu: How to Customize the zsh Prompt in the macOS Terminal &lt;a href="https://www.makeuseof.com/customize-zsh-prompt-macos-terminal/">MakeUseOf.com&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://2.flexiple.com/scale/multi-color-illustrations">Scale von Flexible&lt;/a> bietet Illustrationen für was auch immer ohne Angabe des Urhebers. Alle Dateien gibt es als SVG oder PNG. Farben lassen sich nach belieben ändern. Die nächste Präsentation kann kommen.&lt;/p>
&lt;p>Noch etwas für auf die Ohren: &lt;a href="https://blog.wdr.de/digitalistan/dark-pattern-wie-wir-im-netz-manipuliert-werden/">Dark Pattern - Wie wir im Netz manipuliert werden&lt;/a>. Und hier ist der Link zur &lt;a href="https://www1.wdr.de/radio/cosmo/podcast/tech/cosmo-tech-dark-pattern-100.html">Podcast-Folge von Cosmo-Tech&lt;/a>&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Zum Schluss möchte ich noch einen Tweet zitieren der mir in diesen Tage sehr gut gefallen hat:&lt;/p>
&lt;p>
&lt;embetty-tweet status="1412739260915007490">&lt;/embetty-tweet>
&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah - Woche 21-25/26</title><link>https://cblte.github.io/2021/07/was-bisher-geschah-woche-21-25-26/</link><pubDate>Sun, 04 Jul 2021 13:44:22 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/07/was-bisher-geschah-woche-21-25-26/</guid><description>&lt;p>Es ist mal wieder Sonntag und das Wetter könnte besser sein. Doch so schlimm wie es in den vergangenen Tagen in einigen Gemeinden und Landkreisen war, war es hier bei uns glücklicherweise nicht. Wir sind von Hagel, Regen und Sturm verschont geblieben. Dennoch ist es immer noch kein richtiges Strandwetter und zum Fahrradausflug lädt der bewölkte Himmel auch nicht wirklich ein. Daher machen wir es uns noch ein wenig Zuhause gemütlich und hoffen, dass die nächsten Wochen schöner und angenehmer werden. Denn wenn ich Urlaub habe, möchte ich die Zeit schon gerne im Garten oder auf dem Rad verbringen.&lt;/p>
&lt;h2 id="der-umzug">Der Umzug&lt;/h2>
&lt;p>Letzte Woche, hatte ich bereite drüber geschrieben, habe ich ziemlich viel Zeit im Büro verbracht. Denn nach einem Umzug muss man sich erst einmal ein wenig zurechtfinden. Bis dann alle Netzwerkanschlüsse gepatcht und Verbindungen eingerichtet sind, vergeht auch immer noch ein wenig Zeit. Aber das hat sich mittlerweile alles schon eingespielt und wir können wieder arbeiten. Durch die ein oder andere Verzögerung allerdings, lies es sich nicht vermeiden, dass es die nächste Woche doch wieder ins Büro geht. Eigentlich wären wieder Home-Office-Wochen angesetzt. Ist vielleicht aber auch ganz gut so, wenn ich im Büro bin, kann ich noch das ein oder andere Projekt vor der Sommerpause abschließen.&lt;/p>
&lt;h2 id="urlaub-im-garten">Urlaub im Garten&lt;/h2>
&lt;p>Apropos Sommerpause. Bald habe ich Urlaub und damit kann ich endlich ein paar Projekten nachgehen, die ich schon lange auf dem Schirm habe. Zum einen möchte ich unser Büro auf dem Dachboden (ausgebaut) ausmisten. Es haben sich schon wieder so viele Kartons und unnütze Dinge angesammelt. Unglaublich, was man manchmal kauft und dann doch nur kurz verwendet. Drohnen, Bürostühle, diverse Tastaturen und Hardware. Darunter alte Festplatten, diverse USB-Sticks von Anno dazumal.&lt;/p>
&lt;p>Nach dem Büro will ich das Gästezimmer entrümpeln. Dort haben wir zwei Schränke, in denen wir alle mögliche an Krimskrams aufbewahren. Ob wir all die Dinge brauchen, keine Ahnung! Doch was hebt man nicht alles auf, weil man glaubt, man könne es irgendwann noch einmal verwenden. Einen großen Teil werden wir aber weiterhin behalten, denn wer kann jetzt schon sagen, in welche Art von Wohnung wir mal ziehen werden, wenn es für uns aus den Niederlanden wieder nach Deutschland geht.&lt;/p>
&lt;p>Wenn die Dinge im Haus erledigt sind, geht es raus in den Garten. Die Sitzmöbel benötigen noch mal einen Anstrich, die Autos müssen mal wieder gewaschen und vor allem neu versiegelt werden und die Fahrräder auf Vordermann bringen. Was ich mir schon im Frühjahr vorgenommen aber nicht umgesetzt habe: den Schuppen aufräumen!&lt;/p>
&lt;p>Das ist auch so eine kleine Chaosbude. Werkzeug, Autowaschzeug, Kühltruhe, Getränkekühlschrank, Sitzpolster und Getränkekisten. Auch stehen doch immer noch einige Umzugskisten mit Zeug, was wir seit zwei Jahren nicht angefasst haben. Das Beste wird wohl einfach sein, alles in eine große Kiste zu packen und es zum Wertstoffhof zu bringen. Die alten Farbdosen und Reinigungsmittel brauchen wir nun wirklich nicht mehr aufzuheben.&lt;/p>
&lt;h2 id="macbook-air-mit-apple-m1">MacBook Air mit Apple M1&lt;/h2>
&lt;p>Neben all den handwerklichen Tätigkeiten möchte ich mich dann aber auch mit dem neuen Laptop beschäftigen. Ich habe mich endlich durchgerungen und ein neues MacBook Air mit dem Apple M1 Apple bestellt.&lt;/p>
&lt;p>Ich habe lange gewartet und gehofft, dass zur WWDC vielleicht ein neues MacBook Pro erscheint. Das habe aber nicht nur ich, sondern auch sehr viele andere gedacht. Trotz vieler Gerüchte und Spekulationen, kam keine neue Hardware. Die Gerüchte, die aktuell durchs Netz kreisen, prognostizieren den Oktober als mögliches Releasedatum für neue Hardware. Doch so lange möchte ich jetzt auch nicht mehr warten. Ich habe ein gutes Angebot gesehen und heute Nacht zugeschlagen! Es ist jetzt ein MacBook Air mit 8 GB Speicher und 512 GB SSD geworden.&lt;/p>
&lt;p>Ich weiß, ich weiß, ich habe davon gesprochen, dass ich keines mit 8 GB Speicher kaufen wollte und unbedingt eines mit 16 GB haben wollte. Die Erfahrungsberichte der letzten Monate jedoch zeigten, dass die M1 Chips mit sehr viel weniger RAM auskommen und so viel Power haben, dass die 16 GB wirklich nur gebraucht werden, wenn man 8K Videoschnitt machen möchte. Ich habe nicht einmal ein Gerät, welches in so hoher Auflösung aufzeichnen könnte.&lt;/p>
&lt;p>Ich werde jetzt vom alten Laptop noch eine Sicherung machen und meine Dateien ein wenig sortieren und etwas aufräumen, sodass ich meine Daten reibungslos auf das neue Gerät umziehen kann. Dadurch das ich erst jetzt umsteige, sind schon sehr viele Programme angepasst und laufen nativ auf der Apple Silicon Architektur.&lt;/p>
&lt;h2 id="meine-lieblingslinks-der-woche">Meine Lieblingslinks der Woche&lt;/h2>
&lt;p>Und damit kommen wir zu den Links der Woche.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Unter &lt;a href="https://isapplesiliconready.com/">https://isapplesiliconready.com/&lt;/a> findest du eine Liste an Software, die schon für Apple Silicon bereit ist oder nicht.&lt;/li>
&lt;li>Große Script-Sammlung für TiddlyWiki. &lt;a href="https://kookma.github.io/TW-Scripts/">https://kookma.github.io/TW-Scripts/&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Neben GrokTiddlyWiki habe ich noch &lt;a href="https://tiddlywiki.psat.com.au/TW5NewUser.html">https://tiddlywiki.psat.com.au/TW5NewUser.html&lt;/a> gefunden. Dieses TiddlyWiki ist, auch wenn es bisher nur ein &amp;ldquo;Entwurf&amp;rdquo; ist, schon ziemlich fortgeschritten. Es gibt einiges zu entdecken welches sich für das eigene Wiki bestimmt gebrauchen lässt.&lt;/li>
&lt;li>Für alle FireFox Nutzer gibt es dann noch Tabliss new tab add-on &lt;a href="https://addons.mozilla.org/de/firefox/addon/tabliss/">https://addons.mozilla.org/de/firefox/addon/tabliss/&lt;/a> &lt;em>A beautiful New Tab page with many customisable backgrounds and widgets that does not require any permissions.&lt;/em> Neue Tabs in schönem Gewand. Finde ich gut!&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Und damit sind wir auch schon am Ende. Ich schaue mir jetzt noch mal das Video mit den Features von &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=I3oR8wQPFxI">macOS Big Sur&lt;/a> an.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Mehr interessantes Zeug findest du beim &lt;a href="https://dn15.de/">dn15&lt;/a>, beim &lt;a href="https://happybuddha1975.de/">happybuddha1975&lt;/a> und natürlich beim &lt;a href="https://monstropolis.wordpress.com/">monstropolis&lt;/a>. Ich wünsche dir noch einen schönen Sonntagnachmittag oder -abend oder Montag morgen und einen guten Start in die Woche!&lt;/p></description></item><item><title>Was Bisher Geschah – Woche 21-23/24</title><link>https://cblte.github.io/2021/06/was-bisher-geschah-woche-21-23-24/</link><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 12:00:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/06/was-bisher-geschah-woche-21-23-24/</guid><description>Sail Op Scheveningen - Sommer 2019
Vor zwei Wochen hatte ich geschrieben, dass das erste halbe Jahr fast vorbei sei und wir mehr Lockerungen und unsere Rechte zurückbekommen. Was soll ich sagen, die Zahlen sind niedrig und die Niederlande haben viele Lockerungen aufgehoben. Immer mehr Städte, Kommunen und Länder erlauben viele Dinge, die noch vor wenigen Wochen undenkbar gewesen wären.
Woche 21-23 Die vorletzte Woche war geprägt von der Apple WWDC und ich habe mit Spannung die vielen Beiträge gelesen und darauf gehofft, dass Apple endlich auch ein wenig Hardware vorstellt.</description></item><item><title>Was Bisher Geschah – Woche 21-22</title><link>https://cblte.github.io/2021/06/was-bisher-geschah-woche-21-22/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 12:20:49 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/06/was-bisher-geschah-woche-21-22/</guid><description>Wir haben Juni und das erste halbe Jahr ist fast vorbei. Mit schnellen Schritten gehen wir weiteren Lockerungen und mehr Freiheiten entgegen. Wollen wir die Daumen drücken, dass wir diesen Sommer die Pandemie in den Griff bekommen und wir den nächsten Winter nicht erneut isoliert zu Hause sitzen müssen, oder? Aber man soll nicht immer so pessimistisch denken, denn bald sind Wahlen und dann wird vieles besser werden hust, hust – oder auch nicht.</description></item><item><title>Was Bisher Geschah - Woche 21-21</title><link>https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-21/</link><pubDate>Sun, 30 May 2021 17:00:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-21/</guid><description>Es ist die 21. Woche und endlich dürfen wir uns auf besser Wetter freuen. Die Sonne hat die vielen Regenwolken verdrängt und bei blauem Himmel erfreuen wir uns der sommerlichen Temperaturen.
Kanal bei Shipluiden
Da ist es gut, dass wir eine Bundesregierung haben, die sich jetzt - es stehen schließlich Wahlen an - mehr um den Klimaschutz bemühen will. Karl Lauterbach hat herausgefunden, dass ein paar seiner Honorare nicht rechtzeitig dem Bundestag gemeldet wurden und hat dieses jetzt nachgeholt.</description></item><item><title>Was Bisher Geschah – Woche 21-20</title><link>https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-20/</link><pubDate>Sun, 23 May 2021 10:00:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-20/</guid><description>Anfang Mai hatte ich über Pop!_OS geschrieben und wie toll ich doch das System finde. Doch nach ein paar Tagen hat sich das System mehr und mehr ins Abseits befördert. Der Sound stockte oder war verzerrt, ständig wechselte das Ausgabegerät. Auch nahmen die Systemabstürze wieder zu und der Fix schien keine Abhilfe gebracht zu haben. Daher blieb mir nur das System zu wechseln.
Da die 20.04 LTS Version für mich nicht funktioniert hat, habe ich die Version 20.</description></item><item><title>Was Bisher Geschah – Woche 21-19</title><link>https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-19/</link><pubDate>Sun, 16 May 2021 15:40:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-19/</guid><description>Foto von Belinda Fewings
Anfang der Woche haben wir unsere Impfung mit Johnson &amp;amp; Johnson erhalten. Das Angebot kam ziemlich unvorhergesehen und kurzfristig. Letzte Woche hieß es ja noch, dass man diesen Impfstoff nur an Personen über 60 Jahre verimpfen sollte, so ist die Priorisierung am Montag aufgehoben worden. Wir waren zwar Anfangs noch ein wenig unsicher, aber Nebenwirkungen gibt es bei allen Impfstoffen.
Vor Ort angekommen wurden wir noch mal aufgeklärt, denn im Vorfeld verteilten Informationsblatt stand noch etwas von Astrazeneca.</description></item><item><title>Was Bisher Geschah – Woche 21-18</title><link>https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-18/</link><pubDate>Sun, 09 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-18/</guid><description>Hallo und willkommen zu einer neuen Wochenausgabe von &amp;ldquo;Was Bisher Geschah&amp;rdquo;.
Ein neuer Rechner Das aufregendste Ereignis diese Woche war, dass ich einen neuen Arbeitslaptop erhalten habe. Also, eigentlich habe ich zwei Geräte bekommen. Das erste Gerät hat nur Ärger gemacht. Abstürze, BlueScreen-of-Death, Sound- und Tastatur-Probleme. Nach dem dritten Ticket hat man sich dann meiner erbarmt und mir ein anderes Gerät gegeben. Das ist zwar nicht die aktuelle Generation, hat auch seine Probleme, aber immerhin besser als das schlecht konfigurierte Teil vorher.</description></item><item><title>Was Bisher Geschah – Woche 21-17</title><link>https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-17/</link><pubDate>Sun, 02 May 2021 12:57:08 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-17/</guid><description>Bild von ASSY auf Pixabay
Koningsdag, Öffnungen und Lockerungen in den Niederlanden, Apple AirTags, iOS 14.5, Mitglied werden im 512kb und 250kb Club, verschlüsselte E-Mails. Es ist einiges passiert diese Woche und auch wieder nicht.
Corona und die Niederlande Am 27. April haben die Niederländer 🇳🇱 den Geburtstag des Königs gefeiert. Ich hatte darüber geschrieben. Verrückte Sache, denn es waren so viele Menschen auf den Straßen.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 21-16</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/was-bisher-geschah-woche-21-16/</link><pubDate>Sun, 25 Apr 2021 14:30:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/was-bisher-geschah-woche-21-16/</guid><description>&lt;p>Und wieder ist eine Woche rum. Es gibt neue Gadgets von Apple, eine verbesserte Version der &amp;ldquo;Corona-Warn-App&amp;rdquo; und mit der &amp;ldquo;Darf ich das?&amp;quot;-App, endlich eine App in der die ganzen Corona-Regeln aktuell und übersichtlich angezeigt werden.&lt;/p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/04/was-bisher-geschah-woche-21-16/featured_spring-640.jpg" alt="White flower field"/> &lt;figcaption>
&lt;p>
&lt;a href="https://unsplash.com/photos/JdjdIjzJl94">
Photo by Alexandru Tudorache on Unsplash
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/figcaption>&lt;/figure>
&lt;p>Es gab viel Aufregung um Videos in denen Schauspieler Kritik an den Coronamaßnahmen der Bundesregierung äußern. Da viele ihr Video wieder zurückgezogen haben, hat die Aktion wohl nicht den gewünschten Effekt erzielt.&lt;/p>
&lt;p>Des Weiteren ist dem ein oder anderen vielleicht aufgefallen, dass sich hier auf meiner Webseite einiges geändert hat. Weniger aus Langeweile, mehr aus dem Grund, dass viele Webseiten einfach viel zu überladen sind, habe ich ein altes Projekt wieder aufgenommen. Die Website ist entschlackt und meinen Blog habe ich ebenfalls integriert.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 21-15</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/was-bisher-geschah-woche-21-15/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/was-bisher-geschah-woche-21-15/</guid><description>&lt;p>Ein paar Wochen sind vergangen, seit dem ich den letzten Beitrag geschrieben habe. Auf der einen Seite war ich einfach zu faul, auf der anderen Seite war ich einfach Internet müde.&lt;/p>
&lt;p>Eigentlich wollte ich ja auch schon lange den Garten mit dem Hochdruckreiniger sauber machen, Blumen bestellen oder mit dem Rad eine Runde zum Strand fahren. Leider ist es für all das einfach noch viel zu kalt.&lt;/p>
&lt;p>Nichtsdestotrotz habe ich dann aber doch an dem ein oder anderen Projekt gearbeitet.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah - Woche 21-11</title><link>https://cblte.github.io/2021/03/was-bisher-geschah-woche-21-11/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 20:56:24 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/03/was-bisher-geschah-woche-21-11/</guid><description>Und wieder ist eine Woche rum und wir befinden uns weiterhin auf diesem Planeten namens Erde. Hier gibt es Politiker sich am Gemeinwohl schamlos bereichern und ziemlich viele verirrte Personen, die meinen gegen eine Diktatur auf den Straßen demonstrieren zu müssen. Liebe Leute, wenn wir wirklich in einer Diktatur leben würden, dann würden eure Demos nicht so nett und friedlich ablaufen. Aber was rege ich mich auf.</description></item><item><title>Was bisher geschah - Woche 21-10</title><link>https://cblte.github.io/2021/03/was-bisher-geschah-woche-21-10/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 17:44:53 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/03/was-bisher-geschah-woche-21-10/</guid><description>Und schon wieder sind zwei Wochen um. Wie schnell doch die Zeit vergeht. Wenn man den ganzen Tag auf der Arbeit ohne Mobiltelefon, ohne Kontakt zur Außenwelt, wirklich richtig konzentriert arbeitet, dann vergeht die Zeit wie im Fluge. Hätte ich so auch nicht gedacht, aber ist wirklich so. Allerdings hatte ich Abends dann auch nicht mehr so viel Lust noch was in den Blog zu schreiben.
Aber es gibt ein paar Neuigkeiten, die ich gerne teilen möchte.</description></item><item><title>Was bisher geschah - Woche 21-08</title><link>https://cblte.github.io/2021/02/was-bisher-geschah-woche-21-08/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 11:34:17 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/02/was-bisher-geschah-woche-21-08/</guid><description>Einen wunderschönen Sonntagnachmittag wünsche ich dir. Eine weitere Woche ist vorbei und es gibt da doch ein paar Dinge, die ich aufschreiben möchte. Hat es in der letzten Zeit etwas an Motivation gemangelt. Das soll ja ab und zu auch mal vorkommen, obwohl ich ja eigentlich mindestens alle zwei, drei Tage was schreiben wollte.
Auch ist mir aufgefallen, dass ich mich glaube ich in den Wochenzahlen vertan habe.</description></item><item><title>Was bisher geschah - Woche 21-06</title><link>https://cblte.github.io/2021/02/was-bisher-geschah-woche-21-06/</link><pubDate>Sun, 14 Feb 2021 19:26:07 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/02/was-bisher-geschah-woche-21-06/</guid><description>Eine Woche voller Schnee, Factorio und Roguelike-Programming. Ja richtig gelesen, ich habe mich tatsächlich mal wieder an mein eigenes kleines Spiel gesetzt und hoffe, dass ich das doch endlich mal fertig machen kann. Aber fangen wir vorne an.
Wochenrückblicke Die Wochenrückblicke 05 und 06 habe ich nicht geschrieben, weil ich einfach zu faul war und nicht wirklich die Lust zum Schreiben hatte. Sorry! Aber so ist das nun mal.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 21-04</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-04/</link><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 15:08:30 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-04/</guid><description>Einen schönen Sonntag wünsche ich euch. Diese Woche ist privat nichts Weltbewegendes passiert. Im Homeoffice ist man zu Hause und man befindet sich ein wenig in einem Rhythmus aus Schlafen, Frühstück, Arbeit, Essen, Zocken, von Vorne beginnen. Das einzige wirklich Aufregende diese Woche war die Vereidigung von Joe R. Biden als Präsident der Vereinigten Staaten von Amerika. Doch so vereint, wie der Name des Landes es suggeriert, sind die USA wohl nicht mehr.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 21-03</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-03/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 16:18:20 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-03/</guid><description>Hallo und willkommen. Ein klitzekleines bisschen verspätet, denn, ich will ehrlich sein, ich habe am Wochenende mehr Factorio gespielt als ich vielleicht sollte. Auch konnte mich nicht so wirklich dazu motivieren jetzt, hier und heute, also am Sonntag, was zu schreiben. Dafür aber jetzt noch ein paar Zeilen. Erster Arbeitstag Der erste Arbeitstag des Jahres fing relativ unspektakulär an. Maske tragen, Temperatur messen und Abstand halten. Im Büro den Rechner einschalten und erstmal Updates installieren lassen.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 21-02</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-02/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:31:27 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-02/</guid><description>Guten Morgen aus dem nasskalten Den Haag. Im Moment regnet es zwar nicht, aber so wirklich will man sich auch nicht vor die Tür wagen. Es ist nass, kalt und total ungemütlich. Also draußen. Hier drinnen ist schön warm und gemütlich. Sitze auf der Couch und genieße mit einem guten Kaffee meinen letzten Urlaubstag bevor es ab Morgen wieder ins Büro geht.
proWin Air Bowl 2 Im Sommer habe ich ein wenig mit verstopfter Nase zu kämpfen gehabt und nachts wohl mehr geschnarcht als sonst.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 21-01</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-01/</link><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 13:47:55 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-01/</guid><description>Ich wünsche euch allen ein frohes neues Jahr! Hoffentlich seit ihr entspannt und gesund ins Jahr gestartet. Hier gab es leider sehr wenig Schlaf und es war so gar nicht entspannt. Von Mittags an gab es Böller und in weiter bis naher Entfernung wurde die niederländische Tradition &amp;ldquo;Carbid-Schießen&amp;rdquo; gepflegt. Meiner Meinung nach eine völlig sinnlose Knallerei die so viel Lärm verursacht, dass man die Vibration unter den Füßen spürt und sich selbst die Fische in der hintersten Ecke vom Aquarium verstecken.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-52</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/was-bisher-geschah-woche-20-52/</link><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 12:44:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/was-bisher-geschah-woche-20-52/</guid><description>Weihnachten ist vorbei und Silvester steht vor der Tür. Geknallt wird immer mehr und gestern, trotz Sturm und Regen, so laut wie nie. Es scheint, dass alles was an Silvester nicht mehr erlaubt ist, wird nun im Vorfeld verheizt.
Die ersten Jahresrückblicke habe ich auch schon gesehen und weitere werden folgen. An meinem Jahresrückblick muss ich noch ein wenig feilen bevor er dann online geht. Hier aber erstmal ein kurzer Rückblick auf die vergangene Woche.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-51</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/was-bisher-geschah-woche-20-51/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 14:20:08 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/was-bisher-geschah-woche-20-51/</guid><description>Bild von Myriams-Fotos auf Pixabay
Heute ist der vierte Advent und wir sitzen immer noch zu Hause, im warmen. Auch in den Niederlanden ist Lockdown und ich musste, eher gesagt durfte, meiner Frau ein wenig die Haare schneiden. Nur die Spitzen versteht sich, mehr darf ich nicht. Wer weiß wie sie ausgesehen hätte, wenn ich da mehr dran rum geschnippelt hätte. Wir werden es nicht erfahren.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-50</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/was-bisher-geschah-woche-20-50/</link><pubDate>Sun, 13 Dec 2020 14:24:54 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/was-bisher-geschah-woche-20-50/</guid><description>Heute ist der dritte Advent, und damit sind es nur noch 12 Tage bis Weihnachten. Das wird jetzt schnell gehen. Glaubt mir.
Diese Woche war die letzte Woche mit ein paar Arbeitstagen im Homeoffice. Ab jetzt bin ich im Urlaub. Juhu! Gut, viel ändern tut sich zu den Homeofficewochen eigentlich nicht. Aufstehen, Kaffee, Frühstück, Duschen, Rechner und Online-Kurs abarbeiten. Einzig das morgendliche Meeting entfällt.
Ansonsten war es ruhig. Die Politik in Deutschland ist unentschlossen wie eh und je, die Niederländer haben noch mal betont, dass Feuerwerk und der Verkauf verboten ist und sonst ist über all nur von Corona die Rede.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-49</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/was-bisher-geschah-woche-20-49/</link><pubDate>Sun, 06 Dec 2020 13:05:04 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/was-bisher-geschah-woche-20-49/</guid><description>Das Jahr neigt sich so langsam dem Ende zu und bei mir stellt sich ein Gefühl von Urlaub ein. Heute ist auch schon der zweite Advent. Eine weihnachtliche Vorfreude oder Stimmung will sich bis jetzt jedoch, noch gar nicht so richtig einstellen. Egal welche Nachrichtenseite man öffnet, es wird nur von Corona und Einschränkungen und neuen Zahlen berichtet.
So langsam wird man den ganzen Versprechungen und Ankündigungen aber auch ein wenig überdrüssig.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-48</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-48/</link><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 21:20:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-48/</guid><description>&lt;p>Diese Woche habe ich im Büro verbracht. &amp;ldquo;Wurde auch mal wieder Zeit&amp;rdquo;, hat meine Frau gesagt. Meinen Chef hat es bestimmt auch gefreut. Ja, es war gut aus dem Homeoffice mal wieder herauszukommen. Auch wenn man sich von seinen Mitmenschen ja etwas fern halten soll, so sind soziale Kontakte wichtig und es tat gut, mal wieder seine Kollegen und Freund in Echt zu sehen.&lt;/p>
&lt;p>Ach ja, heute war ja auch der erste Advent. Wir haben gar keine Kerze angezündet. Ist aber auch nicht so schlimm. Dafür hat aber meine Frau schon den Weihnachtsbaum aufgestellt und ihre 24 Tüten vom Woll-Adventskalender darunter gepackt.&lt;/p>
&lt;p>Highlight heute war aber das durchaus lange Telefongespräch mit einer guten Freundin von uns. So ein Telefongespräch kann zwar keine gemütliche Kaffeerunde ersetzen, dennoch aber die Gemüter ein wenig erhellen. Schöne Grüße in die Heimat, falls du das hier lesen solltest K.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah - Woche 20-47</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-47/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 15:46:25 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-47/</guid><description>&lt;p>Diese Woche fing nicht so erfreulich an. Am Samstag hatte ich leichte Rückenschmerzen und am Sonntag dann schon, dass ich den Vormittag auf der Couch verbracht habe. Nach Rücksprache mit einem Arbeitskollegen der wesentlich mehr Sport treibt als ich, habe ich dann regelmäßig Rückenübungen gemacht. Dadurch wurde es auch etwas besser und ich bin guter Hoffnung, dass sie diese Woche gänzlich verschwinden. Falls dem nicht so ist, werde ich trotz Voltaren und Wärmekissen dann wohl doch mal den Arzt aufsuchen.&lt;/p>
&lt;p>Nichtsdestotrotz, gibt es trotzdem noch etwas zu erzählen. Fangen wir also gleich damit an.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah - Woche 20-46</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-46/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2020 20:57:18 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-46/</guid><description>&lt;p>Die Woche hatte so schön angefangen. Joe Biden wird der neue Präsident der USA. Kamala Harris die erste weibliche und farbige Vize-Präsidentin, Apple bringt neue schöne Macs heraus und verschickt HomePod minis und iPhones. Doch dann kam Trump noch mal daher und auch die EU versucht es noch mal mit dem Aushebeln der Privatsphäre. Und die Corona-Leugner und Covidioten halten sich wieder mal nicht an Auflagen. Ach, es hätte so schön werden können.&lt;/p>
&lt;p>Trotzdem wünsche ich dir einen guten Start in die nächste Woche. Es kann nur besser werden.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-45</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-45/</link><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 13:39:19 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-45/</guid><description>&lt;p>Einen schönen Sonntag wünsche ich dir. Hier ist mein Wochenrückblick der 45 KW und der 40. &lt;a href="https://cblte.github.io/tag/100DaysToOffload">#100DaysToOffload&lt;/a> Beitrag. Noch 10 Beiträge und die Hälfte ist geschafft. Gar nicht mal so schlecht wie ich finde.&lt;/p>
&lt;p>Die Woche hat mit einem zusätzlichen freien Tag begonnen.  Sprich, der Montag war noch frei und den habe ich genutzt, um mich über die anstehenden Neuerungen von Apple zu informieren. Doch dazu mehr, etwas weiter unten.&lt;/p>
&lt;p>Die schönen Dinge habe ich dieses Mal ans Ende gehängt. Damit neben dem ganzen Politik-Wahnsinn diese Woche, der schon ziemlich überwiegt, einem nicht noch der Sonntag verdorben wird. Aber es ist auch echt viel passiert diese Woche.&lt;/p>
&lt;p>Es wird lang, also anschnallen und festhalten :)&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-44</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-44/</link><pubDate>Sun, 01 Nov 2020 15:05:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-44/</guid><description>&lt;p>Die 44 KW ist fast vorbei und mit ihr eine Woche Büroarbeit. Diese war zum Teil recht anstrengend, da in den zwei Wochen zuvor relativ viel aufgelaufen war was es abzuarbeiten galt. Auch wenn es nur eine sitzende Tätigkeit vor dem Rechner ist, kann das arbeiten mit riesigen Excel-Tabellen schon ziemlich anstrengend sein. Vor allem dann, wenn es gefühlt 10 Versionen gibt und man höllisch aufpassen muss, welcher Datensatz nun der richtige und neuste ist und man nicht aus Versehen alte Daten verwendet.&lt;/p>
&lt;p>Montag ist frei. Warum genau weiß ich nicht. Vielleicht als Ausgleich dafür, dass Halloween dieses Jahr an einem Samstag stattgefunden hat. Ich finde es gut. Einen Tag weniger im Büro. Bin auch ganz froh, dass das Jahr bald vorbei ist. Im Dezember gibt es endlich den langersehnten Urlaub dieses Jahr. Auch wenn wir nirgendwo hinfahren werden können, so ist Urlaub doch auch wichtig.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-41</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-41/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 14:12:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-41/</guid><description>&lt;p>Neben der &lt;a href="https://www.hellofresh.de/">Hello Fresh&lt;/a> Box, worüber ich ja schon geschrieben habe, ist eigentlich nicht wirklich viel passiert. Obwohl das ja jeder auch immer irgendwie ein wenig anders sieht, nicht war?&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-40</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-40/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 11:50:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-40/</guid><description>&lt;p>Einen wunderschönen Sonntagnachmittag. Heute etwas später als sonst, aber nicht vergessen. Neben Corona und Tryhackme, bin ich bestürzt über die Probleme mit Rassismus in der Polizei. Aber angeblich ist da ja keines.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-39</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-39/</link><pubDate>Sun, 27 Sep 2020 11:34:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-39/</guid><description>&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/images/was-bisher-geschah.jpg" alt="Was bisher Geschah Logo"/> &lt;/figure>
&lt;p>Diese Woche habe ich im Home Office neben dem &lt;em>bekämpfen&lt;/em> einer leichten Erkältung mit Schnupfen und Husten, einen Teil meiner Papierwelt aufgeräumt. Dabei habe ich versucht, so viel Papier wie möglich einzuscannen und zu digitalisieren. Dabei habe ich mehrere Smartphone Scanner Apps ausprobiert und mich nach langer Recherche und dem studieren mehrerer  Privacy Policies, für die App &lt;a href="https://readdle.com/de/scannerpro">Scanner Pro von Readdle&lt;/a> entschieden.&lt;/p>
&lt;p>Sie ist schnell, findet das Blatt Papier schnell und zuverlässig auf dem Tisch und auch die Texterkennung ist gut. Nicht nur das sie Offline funktioniert, ich habe nicht feststellen können, dass die App ohne meine Zustimmung meine Dokumente in irgendeine Cloud lädt. Wer gar keine Cloud möchte, kann die Dokument komplett innerhalb der App verwalten und sie über den eingebauten WLAN-Zugriff dann selbst herunterladen.&lt;/p>
&lt;p>Mein &lt;em>Workflow&lt;/em> sieht dabei wie folgt aus: Dokumente fotografieren, ausrichten, sortieren, Texterkennung drüber laufen lassen und dann einen prägnanten Namen vergeben. Gespeichert wird in einem Ordner in der iCloud, damit ich dann am Rechner die Dateien in die richtigen Ordner auf meinem NAS ablegen kann.&lt;/p>
&lt;p>Und was war noch?&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-38</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-38/</link><pubDate>Sun, 20 Sep 2020 10:58:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-38/</guid><description>&lt;p>In dieser Woche gab es außer dem Apple Event am Dienstag und der Erklärung von Zuid- und Noord-Holland zum Risikogebiet eigentlich nicht viel neues.&lt;/p>
&lt;p>Rad bin ich nur am Montag und Dienstag gefahren. Mein linkes Knie, bzw. der Muskel im Kniegelenk hat ein wenig geschmerzt und deshalb habe ich mich entschieden, nach der doch recht bewegungsreichen Woche vorher, es ein wenig ruhiger angehen zu lassen. Die Fahrzeuge müssen schließlich auch mal bewegt werden. Auch wenn wir sie nicht mehr so viel benutzen wie früher, nur rumstehen lassen geht halt auch nicht.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-37</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-37/</link><pubDate>Sun, 13 Sep 2020 10:28:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-37/</guid><description>&lt;p>September 13, 2020&lt;/p>
&lt;p>Diese Woche war ziemlich ereignisreich. Die Schwiegereltern waren zu Besuch und wir haben uns an den Strand in Kijkduin und Scheveningen begeben, haben die Innenstädte von Den Haag, Amsterdam und Delft besucht, lecker im Rodizio Scheveningen gegessen und eine anständige Radtour unternommen. Gestern und heute haben wir es also ruhiger angehen lassen und uns ausgeruht.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Update: Da mich einige angeschrieben haben, warum wir denn noch am Strand herumgelaufen sind: erstens sind wir unter der Woche da gewesen und haben sehr darauf geachtet den Mindestabstand einzuhalten. Zweitens haben wir im Restaurant reserviert und die geltenden Hygiene-Maßnahmen eingehalten. Und drittens sind wir immer dann ausgewichen oder haben einen Umweg gemacht, wenn wir viele Leute gesehen haben.&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-36</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-36/</link><pubDate>Sun, 06 Sep 2020 10:08:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-36/</guid><description>&lt;p>Einen schönen guten Morgen. Die Woche war ruhig und entspannt, obwohl ich jetzt ein paar Tage frei habe und vor einem Urlaub, meistens ja alles noch irgendwie fertiggestellt werden muss. Dem war aber nicht so, denn mein Chef war so nett und hat mir nur ein paar kleine Aufgaben gegeben, die ich noch erledigen sollte.&lt;/p>
&lt;p>Die kommende Woche wollen wir den Urlaub genießen und die wahrscheinlich letzten schönen Tage des Jahres genießen. Viel mit dem Rad fahren und vielleicht doch das ein oder andere Restaurant besuchen. Schließlich habe ich diese Woche Geburtstag und auch wenn wir nicht groß mit Familie und Freunden feiern können, so möchten wir dennoch gerne irgendwo Essen gehen. Sofern möglich.&lt;/p>
&lt;p>Neben diesen Dingen gab es diese Woche dann noch folgenden Themen die mir wichtig waren.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-35</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-35/</link><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 09:49:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-35/</guid><description>&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-35/was-bisher-geschah.jpg" alt="Was bisher geschah"/> &lt;/figure>
&lt;p>Einen schönen guten Morgen. Obwohl, so schön ist er gar nicht, denn es regnet in strömen, mal mehr oder weniger. Eine Verbesserung der Wetterlage zur vorherigen Woche gab es damit also leider nicht.&lt;/p>
&lt;p>Diese Woche haben wir gleich zwei Freunde besucht. Am Anfang der Woche waren wir in Deutschland. Es war schön, diese auch mal wieder von Angesicht zu Angesicht zu sehen, anstelle immer nur durch einen Bildschirm hindurch. Mit gebürtigem Abstand und der nötigen Vorkehrungen entsprechend.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-34</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-34/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 08:58:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-34/</guid><description>Diese Woche war warm, nass und kalt. Naja, kalt in dem Sinne, dass es nicht mehr 25°C und mehr sind. Und der Wind hat wieder stark zugenommen. Jetzt gerade ist es ordentlich windig und vorm Haus sammelt sich schon wieder das Laub. Dabei sah das die Woche so schön sauber aus, denn die Stadt war mit Reinigungsfahrzeugen unterwegs und hat mal ordentlich Unkraut beseitigt.
Aber apropos Wetter, ich habe die Woche eine neue Wetter-App entdeckt: Overdrop.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-33</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-33/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-33/</guid><description>Der erste Beitrag war ja noch mit Die Woche (KW32) betitelt, allerdings finde ich diesen hier auch ganz nett. Hat ein wenig etwas von Geschichten erzählen, oder?
Diese Woche war ich ganz alleine im Büro. Was, abgesehen von der Hitze, auch mal ganz angenehm war. Alle Kollegen sind im Urlaub und so hatte ich alle vier Ventilatoren ganz für mich alleine. Auch konnte ich, zumindest im Büro, den Mund-Nasen-Schutz abnehmen und nach Ankunft am Morgen ein wenig mit Wachlappen und Handtuch frisch machen.</description></item><item><title>Die Woche (KW32)</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/die-woche-kw32/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 16:39:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/die-woche-kw32/</guid><description>Im Gegensatz zu den letzten Woche, habe ich diese Woche ziemlich viel geschrieben. Das war gut, wirklich, und es hat Spaß gemacht. Irgendwie war auch dieser Druck “ich muss da jetzt was schreiben” nicht da. Einfach mal drauf los schreiben.
Vielleicht lag es aber auch daran, dass das Schreiben mit dem alten System nicht mehr so viel Spaß gemacht hat. Vielleicht liegt es aber auch an dieser #100DaysToOffload Challenge und den vielen Blog die ich in den letzten Wochen so gefunden habe.</description></item></channel></rss>