<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Was Bisher Geschah on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/was-bisher-geschah/</link><description>Recent content in Was Bisher Geschah on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Sun, 02 May 2021 12:57:08 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/was-bisher-geschah/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Was Bisher Geschah – Woche 21-17</title><link>https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-17/</link><pubDate>Sun, 02 May 2021 12:57:08 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-17/</guid><description>&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-17/images/maypole-1329290_640.jpg" alt="Bild von ASSY auf Pixabay"/> &lt;figcaption>
&lt;p>
Bild von &lt;a href="https://pixabay.com/de/photos/maibaum-geschm%C3%BCckte-birke-tradition-1329290/">ASSY&lt;/a> auf Pixabay
&lt;/p>
&lt;/figcaption>&lt;/figure>
&lt;p>Koningsdag, Öffnungen und Lockerungen in den Niederlanden, Apple AirTags, iOS 14.5, Mitglied werden im 512kb und 250kb Club, verschlüsselte E-Mails. Es ist einiges passiert diese Woche und auch wieder nicht.&lt;/p>
&lt;h2 id="corona-und-die-niederlande">Corona und die Niederlande&lt;/h2>
&lt;p>Am 27. April haben die Niederländer 🇳🇱 den Geburtstag des Königs gefeiert. &lt;a href="https://zn80.net/2021/04/koningsdag-2021/">Ich hatte darüber geschrieben.&lt;/a> Verrückte Sache, denn es waren so viele Menschen auf den Straßen. Wenige haben sich an die geltenden Regeln gehalten. So wirklich fällt mir da nichts mehr zu ein. Was soll man da noch groß zu sagen?&lt;/p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-17/images/government-nl-corona-regeln-20210502.jpg" alt="Corona Regeln government.nl 2021-05-02"/> &lt;figcaption>
&lt;p>
&lt;a href="https://www.government.nl/topics/coronavirus-covid-19/plan-to-reopen-society">Corona Regeln government.nl 2021-05-02&lt;/a>
&lt;/p>
&lt;/figcaption>&lt;/figure>
&lt;p>Am Tag darauf, den 28.April, wurden die ersten Lockerungen umgesetzt. Shops durften wieder öffnen und Strandbars, Cafés, Restaurants mit Außenbereich wieder erste Gäste empfangen. Weitere Lockerungen, die kurz darauf folgen sollten, sind allerdings erst mal wieder vom Tisch und nach hinten verschoben. Die Inzidenz liegt einfach viel zu hoch 😒. Eine Entscheidung wann was passiert, soll morgen, Montag, den 3. Mai, gefällt werden.&lt;/p>
&lt;h2 id="apple-airtags">Apple AirTags&lt;/h2>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-17/images/apple-airtags.jpg" alt="Apple AirTags"/> &lt;/figure>
&lt;p>Wir haben uns ein vierer-Set bestellt. Leider zu spät. Laut der Angabe in der Apple-Store-App, bekommen wir die &lt;a href="https://www.apple.com/de/airtag/">AirTags&lt;/a> nicht vor Mitte Juni. Ganze sechs Wochen warten auf ein so Päckchen. Immerhin bleibt uns noch genügend Zeit, Schlüssel- und Rucksack-Anhänger zu kaufen. Die von Apple sind zwar schön, ehrlich gesagt, mir aber zu teuer.&lt;/p>
&lt;h2 id="ios-145---app-tracking-transparency">iOS 14.5 - App Tracking Transparency&lt;/h2>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-17/images/end-4217727_640.jpg" alt="Bild von Rudy and Peter Skitterians auf Pixabay"/> &lt;figcaption>
&lt;p>
Bild von &lt;a href="https://pixabay.com/de/photos/ende-schienen-aufgegeben-alte-4217727/">Rudy and Peter&lt;/a> Skitterians auf Pixabay
&lt;/p>
&lt;/figcaption>&lt;/figure>
&lt;p>Das Update mit den 10 neuen Emojis ist endlich da - 🥳 Yeah! Mit iOS 14.5 kommen nicht nur neue Emojis und die Möglichkeit dein iPhone mithilfe der Apple Watch zu entsperren, wenn du eine Maske trägst. Es kommt auch die Anti-Tracking-Einstellung!&lt;/p>
&lt;p>
&lt;embetty-video type="youtube" video-id="Ihw_Al4RNno">&lt;/embetty-video>
&lt;/p>
&lt;p>Die App-Tracking-Transparenz verhindert, dass Unternehmen dich über App hinweg heimlich tracken. Die Reklameindustrie, allen voran 💩Facebook, ärgert das besonders. Vor allem, weil viele Nutzer dem Tracking widersprechen. Genauer gesagt, muss eine App jetzt darum bitten, dich zu tracken. Falls du dem widersprichst, generiert iOS eine zufällige Zeichen-Nummern-Folge und weist die App an, dich nicht zu tracken. Falls die App es doch tut, hat sie nur diese zufällige Nummer die in keiner anderen App auftaucht 👍.&lt;/p>
&lt;p>Ist tut gut zu sehen, dass dieses Facebook-Universum ein wenig in die Schranken gewiesen wird. Gut erklärt wird das in dem Video des WSJ:&lt;/p>
&lt;p>
&lt;embetty-video type="youtube" video-id="lHqlRYJsXGQ">&lt;/embetty-video>
&lt;/p>
&lt;p>Nachdem du iOS 14.5 installiert hast, kannst du das Tracking folgendermaßen abschalten: Einstellungen ⇒ Datenschutz ⇒ Tracking&lt;/p>
&lt;p>Leseempfehlung:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.nytimes.com/2021/04/26/technology/personaltech/apple-app-tracking-transparency.html">The New York Times - To Be Tracked or Not! Apple Is Now Giving Us the Choice&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="512kbclub-und-250kbclub">512kb.club und 250kb.club&lt;/h2>
&lt;p>Während der Umgestaltung meiner Webseite und dem Zusammenfassen von Content der über mehrere Domains verstreut war, bin ich auf den &lt;a href="https://512kb.club">512kb.club&lt;/a> und &lt;a href="https://250kb.club">250kb.club&lt;/a> gestoßen.&lt;/p>
&lt;p>Die beiden Seiten haben sich zum Ziel gesetzt, eine Liste an Webseiten zu pflegen, die der Anforderung entsprechen, dass die Hauptseite eine bestimmte Größe nicht überschreitet.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://512kb.club">512kb.club&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>The internet has become a bloated mess. Massive JavaScript libraries, countless client-side queries and overly complex frontend frameworks are par for the course these days.&lt;/p>
&lt;p>When online newspapers like The Guardian are over 4MB in size, you know there’s a problem. Why does an online newspaper need to be over 4MB in size? It’s crazy.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Und &lt;a href="https://250kb.club">250kb.club&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>The Web Is Doom
Lets do something about it!
The 250kb Club is a collection of web pages that focus on performance, efficiency and accessibility.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Im ersten Moment klingt das alles ziemlich aufwendig und anstrengend. Allerdings muss ich sagen, dass es mir richtig Spaß gemacht hat, hier und da zu optimieren. Nebenbei konnte ich mein Wissen über CSS und Bildkompression verbessern und viele neue &lt;a href="https://cblte.github.io/sammelsurium">Tools und Webseiten&lt;/a> entdecken.&lt;/p>
&lt;p>Ich war so in der Lage von ursprünglichen 800kb auf 80kb zu drücken. Und das ist doch mal richtig gut! Ehrlicherweise muss ich erwähnen, dass dieses nur für die Hauptseite gilt 😇. Die einzelnen Blogbeiträge sind größer.&lt;/p>
&lt;p>Zusätzlich habe ich neue Bekanntschaften geschlossen und angeregte Diskussionen per E-Mail geführt. Was mich zum nächsten Thema bringt.&lt;/p>
&lt;h2 id="verschlüsselte-e-mails">Verschlüsselte E-Mails&lt;/h2>
&lt;p>Es soll einfach sein. Die Schlüsselverwaltung muss übersichtlich sein. Dennoch hatte ich teilweise das Gefühl, dass ich irgendwie die Kontrolle verloren habe. Anders ausgedrückt: Teils, teils konnte ich nicht feststellen, mit welchen Schlüssel ich welche E-Mail versendet habe und welchen Schlüssel ich nutzen muss, eine ankommende E-Mail zu entschlüsseln 😱. Liegt es vielleicht an mir und ich bin einfach zu doof dafür?&lt;/p>
&lt;p>Auf der Webseite habe ich den 🔐&lt;a href="https://cblte.github.io/impressum">Schlüssel&lt;/a> für die E-Mail-Adresse hinterlegt, die im Impressum steht. Das ist aber nicht die E-Mail, von der ich normalerweise meine E-Mails verschicke. So kam es, dass mir einige mit verschlüsselten E-Mails geantwortet haben, die mit dem Schlüssel von der Webseite verschlüsselt waren.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://mailbox.org">Mailbox.org&lt;/a> scheint da durcheinander zu kommen. Der Mailbox-Guard konnte keine dieser E-Mails entschlüsseln und zeigte nur einen Fehler an. Am MacBook habe ich dann versucht, den verschlüsselten Text per Hand zu entschlüsseln. Anhang im Editor geöffnet und über die Services die Entschlüsselung versucht. Klappte leider auch nicht, da GnuPG keinen passenden Schlüssel gefunden hat. Der private Schlüssel von Mailbox.org und von der Webseite sind aber vorhanden.&lt;/p>
&lt;p>Seit der Integration der Enigmail-Funktionen in Thunderbird, werden die Schlüssel intern in Thunderbird gespeichert und ich hätte noch einen weiteren Schlüsselbund. Das kommt für also auch nicht infrage.&lt;/p>
&lt;p>Bisher habe ich keine passende Lösung für dieses Problem gefunden und bin geneigt dazu, PGP gänzlich ad-acta zu legen 🤔. Auf der anderen Seite gibt es noch &lt;a href="https://zn80.net/impressum/">Keybase&lt;/a> und &lt;a href="https://keyoxide.org/">Keyoxide&lt;/a>. Keybase habe ich schon, Keyoxide muss ich noch ausprobieren.&lt;/p>
&lt;h2 id="was-nicht-passiert-ist">Was nicht passiert ist&lt;/h2>
&lt;p>Weil man nicht immer nur vor dem Rechner hocken kann, wollte ich dieses Wochenende eigentlich mal den Garten sauber machen. Hochdruckreiniger und Co, die Palettenmöbel anschleifen und überstreichen. Meine Frau wollte sich um die Blumen die Begrünung kümmern. Leider hat uns aber das Wetter noch mal einen Strich durch die Rechnung gemacht. Es ist einfach noch zu kalt und viel zu windig. Mimimimi ich weiß. Ist aber so!&lt;/p>
&lt;p>Aufgeschoben ist nicht aufgehoben und so werden wir das Übernächste in Angriff nehmen. Dann soll es auch endlich warm und sonnig werden. Außerdem habe ich ein paar Tage frei, so das wir in alle Ruhe den Garten auf Vordermann bringen können. Unkraut wuchert nämlich auch schon wieder. Dabei ist es vier Wochen her, dass ich das gerupft habe.&lt;/p>
&lt;h2 id="was-hast-du-so-gemacht">Was hast du so gemacht?&lt;/h2>
&lt;p>Was ist dir so die Woche passiert? Hast du das Update auf 14.5 schon gemacht? Oder auch schon die AirTags bestellt oder vielleicht ein neues iPhone oder den schicken iMac? Lass uns drüber reden. Schreib mir doch eine E-Mail. Gerne auch verschlüsselt, aber bitte an die richtige Adresse 🙏.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 21-16</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/was-bisher-geschah-woche-21-16/</link><pubDate>Sun, 25 Apr 2021 14:30:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/was-bisher-geschah-woche-21-16/</guid><description>&lt;p>Und wieder ist eine Woche rum. Es gibt neue Gadgets von Apple, eine verbesserte Version der &amp;ldquo;Corona-Warn-App&amp;rdquo; und mit der &amp;ldquo;Darf ich das?&amp;quot;-App, endlich eine App in der die ganzen Corona-Regeln aktuell und übersichtlich angezeigt werden.&lt;/p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/04/was-bisher-geschah-woche-21-16/featured_spring-640.jpg" alt="White flower field"/> &lt;figcaption>
&lt;p>
&lt;a href="https://unsplash.com/photos/JdjdIjzJl94">
Photo by Alexandru Tudorache on Unsplash
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/figcaption>&lt;/figure>
&lt;p>Es gab viel Aufregung um Videos in denen Schauspieler Kritik an den Coronamaßnahmen der Bundesregierung äußern. Da viele ihr Video wieder zurückgezogen haben, hat die Aktion wohl nicht den gewünschten Effekt erzielt.&lt;/p>
&lt;p>Des Weiteren ist dem ein oder anderen vielleicht aufgefallen, dass sich hier auf meiner Webseite einiges geändert hat. Weniger aus Langeweile, mehr aus dem Grund, dass viele Webseiten einfach viel zu überladen sind, habe ich ein altes Projekt wieder aufgenommen. Die Website ist entschlackt und meinen Blog habe ich ebenfalls integriert.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 21-15</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/was-bisher-geschah-woche-21-15/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/was-bisher-geschah-woche-21-15/</guid><description>&lt;p>Ein paar Wochen sind vergangen, seit dem ich den letzten Beitrag geschrieben habe. Auf der einen Seite war ich einfach zu faul, auf der anderen Seite war ich einfach Internet müde.&lt;/p>
&lt;p>Eigentlich wollte ich ja auch schon lange den Garten mit dem Hochdruckreiniger sauber machen, Blumen bestellen oder mit dem Rad eine Runde zum Strand fahren. Leider ist es für all das einfach noch viel zu kalt.&lt;/p>
&lt;p>Nichtsdestotrotz habe ich dann aber doch an dem ein oder anderen Projekt gearbeitet.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah - Woche 21-11</title><link>https://cblte.github.io/2021/03/was-bisher-geschah-woche-21-11/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 20:56:24 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/03/was-bisher-geschah-woche-21-11/</guid><description>Und wieder ist eine Woche rum und wir befinden uns weiterhin auf diesem Planeten namens Erde. Hier gibt es Politiker sich am Gemeinwohl schamlos bereichern und ziemlich viele verirrte Personen, die meinen gegen eine Diktatur auf den Straßen demonstrieren zu müssen. Liebe Leute, wenn wir wirklich in einer Diktatur leben würden, dann würden eure Demos nicht so nett und friedlich ablaufen. Aber was rege ich mich auf.</description></item><item><title>Was bisher geschah - Woche 21-10</title><link>https://cblte.github.io/2021/03/was-bisher-geschah-woche-21-10/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 17:44:53 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/03/was-bisher-geschah-woche-21-10/</guid><description>Und schon wieder sind zwei Wochen um. Wie schnell doch die Zeit vergeht. Wenn man den ganzen Tag auf der Arbeit ohne Mobiltelefon, ohne Kontakt zur Außenwelt, wirklich richtig konzentriert arbeitet, dann vergeht die Zeit wie im Fluge. Hätte ich so auch nicht gedacht, aber ist wirklich so. Allerdings hatte ich Abends dann auch nicht mehr so viel Lust noch was in den Blog zu schreiben.
Aber es gibt ein paar Neuigkeiten, die ich gerne teilen möchte.</description></item><item><title>Was bisher geschah - Woche 21-08</title><link>https://cblte.github.io/2021/02/was-bisher-geschah-woche-21-08/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 11:34:17 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/02/was-bisher-geschah-woche-21-08/</guid><description>Einen wunderschönen Sonntagnachmittag wünsche ich dir. Eine weitere Woche ist vorbei und es gibt da doch ein paar Dinge, die ich aufschreiben möchte. Hat es in der letzten Zeit etwas an Motivation gemangelt. Das soll ja ab und zu auch mal vorkommen, obwohl ich ja eigentlich mindestens alle zwei, drei Tage was schreiben wollte.
Auch ist mir aufgefallen, dass ich mich glaube ich in den Wochenzahlen vertan habe.</description></item><item><title>Was bisher geschah - Woche 21-06</title><link>https://cblte.github.io/2021/02/was-bisher-geschah-woche-21-06/</link><pubDate>Sun, 14 Feb 2021 19:26:07 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/02/was-bisher-geschah-woche-21-06/</guid><description>Eine Woche voller Schnee, Factorio und Roguelike-Programming. Ja richtig gelesen, ich habe mich tatsächlich mal wieder an mein eigenes kleines Spiel gesetzt und hoffe, dass ich das doch endlich mal fertig machen kann. Aber fangen wir vorne an.
Wochenrückblicke Die Wochenrückblicke 05 und 06 habe ich nicht geschrieben, weil ich einfach zu faul war und nicht wirklich die Lust zum Schreiben hatte. Sorry! Aber so ist das nun mal.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 21-04</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-04/</link><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 15:08:30 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-04/</guid><description>Einen schönen Sonntag wünsche ich euch. Diese Woche ist privat nichts Weltbewegendes passiert. Im Homeoffice ist man zu Hause und man befindet sich ein wenig in einem Rhythmus aus Schlafen, Frühstück, Arbeit, Essen, Zocken, von Vorne beginnen. Das einzige wirklich Aufregende diese Woche war die Vereidigung von Joe R. Biden als Präsident der Vereinigten Staaten von Amerika. Doch so vereint, wie der Name des Landes es suggeriert, sind die USA wohl nicht mehr.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 21-03</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-03/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 16:18:20 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-03/</guid><description>Hallo und willkommen. Ein klitzekleines bisschen verspätet, denn, ich will ehrlich sein, ich habe am Wochenende mehr Factorio gespielt als ich vielleicht sollte. Auch konnte mich nicht so wirklich dazu motivieren jetzt, hier und heute, also am Sonntag, was zu schreiben. Dafür aber jetzt noch ein paar Zeilen. Erster Arbeitstag Der erste Arbeitstag des Jahres fing relativ unspektakulär an. Maske tragen, Temperatur messen und Abstand halten. Im Büro den Rechner einschalten und erstmal Updates installieren lassen.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 21-02</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-02/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:31:27 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-02/</guid><description>Guten Morgen aus dem nasskalten Den Haag. Im Moment regnet es zwar nicht, aber so wirklich will man sich auch nicht vor die Tür wagen. Es ist nass, kalt und total ungemütlich. Also draußen. Hier drinnen ist schön warm und gemütlich. Sitze auf der Couch und genieße mit einem guten Kaffee meinen letzten Urlaubstag bevor es ab Morgen wieder ins Büro geht.
proWin Air Bowl 2 Im Sommer habe ich ein wenig mit verstopfter Nase zu kämpfen gehabt und nachts wohl mehr geschnarcht als sonst.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 21-01</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-01/</link><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 13:47:55 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-01/</guid><description>Ein nicht so guter Start ins Jahr mit viel Knall und verbrannten Tonnen. Geburtstage sollte man feiern können. Winterberg, die Stadt die ein wenig hilflos überrannt wird.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-51</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/was-bisher-geschah-woche-20-51/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 14:20:08 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/was-bisher-geschah-woche-20-51/</guid><description>Bild von Myriams-Fotos auf Pixabay
Heute ist der vierte Advent und wir sitzen immer noch zu Hause, im warmen. Auch in den Niederlanden ist Lockdown und ich musste, eher gesagt durfte, meiner Frau ein wenig die Haare schneiden. Nur die Spitzen versteht sich, mehr darf ich nicht. Wer weiß wie sie ausgesehen hätte, wenn ich da mehr dran rum geschnippelt hätte. Wir werden es nicht erfahren.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-50</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/was-bisher-geschah-woche-20-50/</link><pubDate>Sun, 13 Dec 2020 14:24:54 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/was-bisher-geschah-woche-20-50/</guid><description>Heute ist der dritte Advent, und damit sind es nur noch 12 Tage bis Weihnachten. Das wird jetzt schnell gehen. Glaubt mir.
Diese Woche war die letzte Woche mit ein paar Arbeitstagen im Homeoffice. Ab jetzt bin ich im Urlaub. Juhu! Gut, viel ändern tut sich zu den Homeofficewochen eigentlich nicht. Aufstehen, Kaffee, Frühstück, Duschen, Rechner und Online-Kurs abarbeiten. Einzig das morgendliche Meeting entfällt.
Ansonsten war es ruhig. Die Politik in Deutschland ist unentschlossen wie eh und je, die Niederländer haben noch mal betont, dass Feuerwerk und der Verkauf verboten ist und sonst ist über all nur von Corona die Rede.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-49</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/was-bisher-geschah-woche-20-49/</link><pubDate>Sun, 06 Dec 2020 13:05:04 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/was-bisher-geschah-woche-20-49/</guid><description>Das Jahr neigt sich so langsam dem Ende zu und bei mir stellt sich ein Gefühl von Urlaub ein. Heute ist auch schon der zweite Advent. Eine weihnachtliche Vorfreude oder Stimmung will sich bis jetzt jedoch, noch gar nicht so richtig einstellen. Egal welche Nachrichtenseite man öffnet, es wird nur von Corona und Einschränkungen und neuen Zahlen berichtet.
So langsam wird man den ganzen Versprechungen und Ankündigungen aber auch ein wenig überdrüssig.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-48</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-48/</link><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 21:20:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-48/</guid><description>&lt;p>Diese Woche habe ich im Büro verbracht. &amp;ldquo;Wurde auch mal wieder Zeit&amp;rdquo;, hat meine Frau gesagt. Meinen Chef hat es bestimmt auch gefreut. Ja, es war gut aus dem Homeoffice mal wieder herauszukommen. Auch wenn man sich von seinen Mitmenschen ja etwas fern halten soll, so sind soziale Kontakte wichtig und es tat gut, mal wieder seine Kollegen und Freund in Echt zu sehen.&lt;/p>
&lt;p>Ach ja, heute war ja auch der erste Advent. Wir haben gar keine Kerze angezündet. Ist aber auch nicht so schlimm. Dafür hat aber meine Frau schon den Weihnachtsbaum aufgestellt und ihre 24 Tüten vom Woll-Adventskalender darunter gepackt.&lt;/p>
&lt;p>Highlight heute war aber das durchaus lange Telefongespräch mit einer guten Freundin von uns. So ein Telefongespräch kann zwar keine gemütliche Kaffeerunde ersetzen, dennoch aber die Gemüter ein wenig erhellen. Schöne Grüße in die Heimat, falls du das hier lesen solltest K.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah - Woche 20-47</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-47/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 15:46:25 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-47/</guid><description>&lt;p>Diese Woche fing nicht so erfreulich an. Am Samstag hatte ich leichte Rückenschmerzen und am Sonntag dann schon, dass ich den Vormittag auf der Couch verbracht habe. Nach Rücksprache mit einem Arbeitskollegen der wesentlich mehr Sport treibt als ich, habe ich dann regelmäßig Rückenübungen gemacht. Dadurch wurde es auch etwas besser und ich bin guter Hoffnung, dass sie diese Woche gänzlich verschwinden. Falls dem nicht so ist, werde ich trotz Voltaren und Wärmekissen dann wohl doch mal den Arzt aufsuchen.&lt;/p>
&lt;p>Nichtsdestotrotz, gibt es trotzdem noch etwas zu erzählen. Fangen wir also gleich damit an.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah - Woche 20-46</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-46/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2020 20:57:18 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-46/</guid><description>&lt;p>Die Woche hatte so schön angefangen. Joe Biden wird der neue Präsident der USA. Kamala Harris die erste weibliche und farbige Vize-Präsidentin, Apple bringt neue schöne Macs heraus und verschickt HomePod minis und iPhones. Doch dann kam Trump noch mal daher und auch die EU versucht es noch mal mit dem Aushebeln der Privatsphäre. Und die Corona-Leugner und Covidioten halten sich wieder mal nicht an Auflagen. Ach, es hätte so schön werden können.&lt;/p>
&lt;p>Trotzdem wünsche ich dir einen guten Start in die nächste Woche. Es kann nur besser werden.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-45</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-45/</link><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 13:39:19 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-45/</guid><description>&lt;p>Einen schönen Sonntag wünsche ich dir. Hier ist mein Wochenrückblick der 45 KW und der 40. &lt;a href="https://cblte.github.io/tag/100DaysToOffload">#100DaysToOffload&lt;/a> Beitrag. Noch 10 Beiträge und die Hälfte ist geschafft. Gar nicht mal so schlecht wie ich finde.&lt;/p>
&lt;p>Die Woche hat mit einem zusätzlichen freien Tag begonnen.  Sprich, der Montag war noch frei und den habe ich genutzt, um mich über die anstehenden Neuerungen von Apple zu informieren. Doch dazu mehr, etwas weiter unten.&lt;/p>
&lt;p>Die schönen Dinge habe ich dieses Mal ans Ende gehängt. Damit neben dem ganzen Politik-Wahnsinn diese Woche, der schon ziemlich überwiegt, einem nicht noch der Sonntag verdorben wird. Aber es ist auch echt viel passiert diese Woche.&lt;/p>
&lt;p>Es wird lang, also anschnallen und festhalten :)&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-44</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-44/</link><pubDate>Sun, 01 Nov 2020 15:05:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-44/</guid><description>&lt;p>Die 44 KW ist fast vorbei und mit ihr eine Woche Büroarbeit. Diese war zum Teil recht anstrengend, da in den zwei Wochen zuvor relativ viel aufgelaufen war was es abzuarbeiten galt. Auch wenn es nur eine sitzende Tätigkeit vor dem Rechner ist, kann das arbeiten mit riesigen Excel-Tabellen schon ziemlich anstrengend sein. Vor allem dann, wenn es gefühlt 10 Versionen gibt und man höllisch aufpassen muss, welcher Datensatz nun der richtige und neuste ist und man nicht aus Versehen alte Daten verwendet.&lt;/p>
&lt;p>Montag ist frei. Warum genau weiß ich nicht. Vielleicht als Ausgleich dafür, dass Halloween dieses Jahr an einem Samstag stattgefunden hat. Ich finde es gut. Einen Tag weniger im Büro. Bin auch ganz froh, dass das Jahr bald vorbei ist. Im Dezember gibt es endlich den langersehnten Urlaub dieses Jahr. Auch wenn wir nirgendwo hinfahren werden können, so ist Urlaub doch auch wichtig.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-41</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-41/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 14:12:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-41/</guid><description>&lt;p>Neben der &lt;a href="https://www.hellofresh.de/">Hello Fresh&lt;/a> Box, worüber ich ja schon geschrieben habe, ist eigentlich nicht wirklich viel passiert. Obwohl das ja jeder auch immer irgendwie ein wenig anders sieht, nicht war?&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-40</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-40/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 11:50:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-40/</guid><description>&lt;p>Einen wunderschönen Sonntagnachmittag. Heute etwas später als sonst, aber nicht vergessen. Neben Corona und Tryhackme, bin ich bestürzt über die Probleme mit Rassismus in der Polizei. Aber angeblich ist da ja keines.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-39</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-39/</link><pubDate>Sun, 27 Sep 2020 11:34:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-39/</guid><description>&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/images/was-bisher-geschah.jpg" alt="Was bisher Geschah Logo"/> &lt;/figure>
&lt;p>Diese Woche habe ich im Home Office neben dem &lt;em>bekämpfen&lt;/em> einer leichten Erkältung mit Schnupfen und Husten, einen Teil meiner Papierwelt aufgeräumt. Dabei habe ich versucht, so viel Papier wie möglich einzuscannen und zu digitalisieren. Dabei habe ich mehrere Smartphone Scanner Apps ausprobiert und mich nach langer Recherche und dem studieren mehrerer  Privacy Policies, für die App &lt;a href="https://readdle.com/de/scannerpro">Scanner Pro von Readdle&lt;/a> entschieden.&lt;/p>
&lt;p>Sie ist schnell, findet das Blatt Papier schnell und zuverlässig auf dem Tisch und auch die Texterkennung ist gut. Nicht nur das sie Offline funktioniert, ich habe nicht feststellen können, dass die App ohne meine Zustimmung meine Dokumente in irgendeine Cloud lädt. Wer gar keine Cloud möchte, kann die Dokument komplett innerhalb der App verwalten und sie über den eingebauten WLAN-Zugriff dann selbst herunterladen.&lt;/p>
&lt;p>Mein &lt;em>Workflow&lt;/em> sieht dabei wie folgt aus: Dokumente fotografieren, ausrichten, sortieren, Texterkennung drüber laufen lassen und dann einen prägnanten Namen vergeben. Gespeichert wird in einem Ordner in der iCloud, damit ich dann am Rechner die Dateien in die richtigen Ordner auf meinem NAS ablegen kann.&lt;/p>
&lt;p>Und was war noch?&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-38</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-38/</link><pubDate>Sun, 20 Sep 2020 10:58:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-38/</guid><description>&lt;p>In dieser Woche gab es außer dem Apple Event am Dienstag und der Erklärung von Zuid- und Noord-Holland zum Risikogebiet eigentlich nicht viel neues.&lt;/p>
&lt;p>Rad bin ich nur am Montag und Dienstag gefahren. Mein linkes Knie, bzw. der Muskel im Kniegelenk hat ein wenig geschmerzt und deshalb habe ich mich entschieden, nach der doch recht bewegungsreichen Woche vorher, es ein wenig ruhiger angehen zu lassen. Die Fahrzeuge müssen schließlich auch mal bewegt werden. Auch wenn wir sie nicht mehr so viel benutzen wie früher, nur rumstehen lassen geht halt auch nicht.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-37</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-37/</link><pubDate>Sun, 13 Sep 2020 10:28:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-37/</guid><description>&lt;p>September 13, 2020&lt;/p>
&lt;p>Diese Woche war ziemlich ereignisreich. Die Schwiegereltern waren zu Besuch und wir haben uns an den Strand in Kijkduin und Scheveningen begeben, haben die Innenstädte von Den Haag, Amsterdam und Delft besucht, lecker im Rodizio Scheveningen gegessen und eine anständige Radtour unternommen. Gestern und heute haben wir es also ruhiger angehen lassen und uns ausgeruht.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Update: Da mich einige angeschrieben haben, warum wir denn noch am Strand herumgelaufen sind: erstens sind wir unter der Woche da gewesen und haben sehr darauf geachtet den Mindestabstand einzuhalten. Zweitens haben wir im Restaurant reserviert und die geltenden Hygiene-Maßnahmen eingehalten. Und drittens sind wir immer dann ausgewichen oder haben einen Umweg gemacht, wenn wir viele Leute gesehen haben.&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-36</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-36/</link><pubDate>Sun, 06 Sep 2020 10:08:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-36/</guid><description>&lt;p>Einen schönen guten Morgen. Die Woche war ruhig und entspannt, obwohl ich jetzt ein paar Tage frei habe und vor einem Urlaub, meistens ja alles noch irgendwie fertiggestellt werden muss. Dem war aber nicht so, denn mein Chef war so nett und hat mir nur ein paar kleine Aufgaben gegeben, die ich noch erledigen sollte.&lt;/p>
&lt;p>Die kommende Woche wollen wir den Urlaub genießen und die wahrscheinlich letzten schönen Tage des Jahres genießen. Viel mit dem Rad fahren und vielleicht doch das ein oder andere Restaurant besuchen. Schließlich habe ich diese Woche Geburtstag und auch wenn wir nicht groß mit Familie und Freunden feiern können, so möchten wir dennoch gerne irgendwo Essen gehen. Sofern möglich.&lt;/p>
&lt;p>Neben diesen Dingen gab es diese Woche dann noch folgenden Themen die mir wichtig waren.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-35</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-35/</link><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 09:49:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-35/</guid><description>&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-35/was-bisher-geschah.jpg" alt="Was bisher geschah"/> &lt;/figure>
&lt;p>Einen schönen guten Morgen. Obwohl, so schön ist er gar nicht, denn es regnet in strömen, mal mehr oder weniger. Eine Verbesserung der Wetterlage zur vorherigen Woche gab es damit also leider nicht.&lt;/p>
&lt;p>Diese Woche haben wir gleich zwei Freunde besucht. Am Anfang der Woche waren wir in Deutschland. Es war schön, diese auch mal wieder von Angesicht zu Angesicht zu sehen, anstelle immer nur durch einen Bildschirm hindurch. Mit gebürtigem Abstand und der nötigen Vorkehrungen entsprechend.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-34</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-34/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 08:58:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-34/</guid><description>Diese Woche war warm, nass und kalt. Naja, kalt in dem Sinne, dass es nicht mehr 25°C und mehr sind. Und der Wind hat wieder stark zugenommen. Jetzt gerade ist es ordentlich windig und vorm Haus sammelt sich schon wieder das Laub. Dabei sah das die Woche so schön sauber aus, denn die Stadt war mit Reinigungsfahrzeugen unterwegs und hat mal ordentlich Unkraut beseitigt.
Aber apropos Wetter, ich habe die Woche eine neue Wetter-App entdeckt: Overdrop.</description></item><item><title>Die Woche (KW32)</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/die-woche-kw32/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 16:39:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/die-woche-kw32/</guid><description>Im Gegensatz zu den letzten Woche, habe ich diese Woche ziemlich viel geschrieben. Das war gut, wirklich, und es hat Spaß gemacht. Irgendwie war auch dieser Druck “ich muss da jetzt was schreiben” nicht da. Einfach mal drauf los schreiben.
Vielleicht lag es aber auch daran, dass das Schreiben mit dem alten System nicht mehr so viel Spaß gemacht hat. Vielleicht liegt es aber auch an dieser #100DaysToOffload Challenge und den vielen Blog die ich in den letzten Wochen so gefunden habe.</description></item></channel></rss>