<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Was Bisher Geschah on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/was-bisher-geschah/</link><description>Recent content in Was Bisher Geschah on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Sun, 25 Apr 2021 14:30:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/was-bisher-geschah/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Was bisher geschah – Woche 21-16</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/was-bisher-geschah-woche-21-16/</link><pubDate>Sun, 25 Apr 2021 14:30:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/was-bisher-geschah-woche-21-16/</guid><description>&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/images/2021-featured_spring-640.jpg"
alt="White flower field"/> &lt;figcaption>
&lt;p>
&lt;a href="https://unsplash.com/photos/JdjdIjzJl94">Photo by Alexandru Tudorache on Unsplash&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Und wieder ist eine Woche rum. Es gibt neue Gadgets von Apple, eine verbesserte Version der &amp;ldquo;Corona-Warn-App&amp;rdquo; und mit der &amp;ldquo;Darf ich das&amp;rdquo;-App, endlich eine App in der die ganzen Corona-Regeln aktuell und übersichtlich angezeigt werden.&lt;/p>
&lt;p>Es gab viel Aufregung um Videos in denen Schauspieler Kritik an den Coronamaßnahmen der Bundesregierung äußern. Da viele ihr Video wieder zurückgezogen haben, hat die Aktion wohl nicht den gewünschten Effekt erzielt.&lt;/p>
&lt;p>Des Weiteren ist dem ein oder anderen vielleicht aufgefallen, dass sich hier auf meiner Webseite einiges geändert hat. Weniger aus Langeweile, mehr aus dem Grund, dass viele Webseiten einfach viel zu überladen sind, habe ich ein altes Projekt wieder aufgenommen. Die Website ist entschlackt und meinen Blog habe ich ebenfalls integriert.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 21-15</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/was-bisher-geschah-woche-21-15/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/was-bisher-geschah-woche-21-15/</guid><description>&lt;p>Ein paar Wochen sind vergangen, seit dem ich den letzten Beitrag geschrieben habe. Auf der einen Seite war ich einfach zu faul, auf der anderen Seite war ich einfach Internet müde.&lt;/p>
&lt;p>Eigentlich wollte ich ja auch schon lange den Garten mit dem Hochdruckreiniger sauber machen, Blumen bestellen oder mit dem Rad eine Runde zum Strand fahren. Leider ist es für all das einfach noch viel zu kalt.&lt;/p>
&lt;p>Nichtsdestotrotz habe ich dann aber doch an dem ein oder anderen Projekt gearbeitet.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-48</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-48/</link><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 21:20:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-48/</guid><description>&lt;p>Diese Woche habe ich im Büro verbracht. &amp;ldquo;Wurde auch mal wieder Zeit&amp;rdquo;, hat meine Frau gesagt. Meinen Chef hat es bestimmt auch gefreut. Ja, es war gut aus dem Homeoffice mal wieder herauszukommen. Auch wenn man sich von seinen Mitmenschen ja etwas fern halten soll, so sind soziale Kontakte wichtig und es tat gut, mal wieder seine Kollegen und Freund in Echt zu sehen.&lt;/p>
&lt;p>Ach ja, heute war ja auch der erste Advent. Wir haben gar keine Kerze angezündet. Ist aber auch nicht so schlimm. Dafür hat aber meine Frau schon den Weihnachtsbaum aufgestellt und ihre 24 Tüten vom Woll-Adventskalender darunter gepackt.&lt;/p>
&lt;p>Highlight heute war aber das durchaus lange Telefongespräch mit einer guten Freundin von uns. So ein Telefongespräch kann zwar keine gemütliche Kaffeerunde ersetzen, dennoch aber die Gemüter ein wenig erhellen. Schöne Grüße in die Heimat, falls du das hier lesen solltest K.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah - Woche 20-47</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-47/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 15:46:25 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-47/</guid><description>&lt;p>Diese Woche fing nicht so erfreulich an. Am Samstag hatte ich leichte Rückenschmerzen und am Sonntag dann schon, dass ich den Vormittag auf der Couch verbracht habe. Nach Rücksprache mit einem Arbeitskollegen der wesentlich mehr Sport treibt als ich, habe ich dann regelmäßig Rückenübungen gemacht. Dadurch wurde es auch etwas besser und ich bin guter Hoffnung, dass sie diese Woche gänzlich verschwinden. Falls dem nicht so ist, werde ich trotz Voltaren und Wärmekissen dann wohl doch mal den Arzt aufsuchen.&lt;/p>
&lt;p>Nichtsdestotrotz, gibt es trotzdem noch etwas zu erzählen. Fangen wir also gleich damit an.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah - Woche 20-46</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-46/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2020 20:57:18 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-46/</guid><description>&lt;p>Die Woche hatte so schön angefangen. Joe Biden wird der neue Präsident der USA. Kamala Harris die erste weibliche und farbige Vize-Präsidentin, Apple bringt neue schöne Macs heraus und verschickt HomePod minis und iPhones. Doch dann kam Trump noch mal daher und auch die EU versucht es noch mal mit dem Aushebeln der Privatsphäre. Und die Corona-Leugner und Covidioten halten sich wieder mal nicht an Auflagen. Ach, es hätte so schön werden können.&lt;/p>
&lt;p>Trotzdem wünsche ich dir einen guten Start in die nächste Woche. Es kann nur besser werden.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-45</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-45/</link><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 13:39:19 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-45/</guid><description>&lt;p>Einen schönen Sonntag wünsche ich dir. Hier ist mein Wochenrückblick der 45 KW und der 40. &lt;a href="https://cblte.github.io/tag/100DaysToOffload">#100DaysToOffload&lt;/a> Beitrag. Noch 10 Beiträge und die Hälfte ist geschafft. Gar nicht mal so schlecht wie ich finde.&lt;/p>
&lt;p>Die Woche hat mit einem zusätzlichen freien Tag begonnen.  Sprich, der Montag war noch frei und den habe ich genutzt, um mich über die anstehenden Neuerungen von Apple zu informieren. Doch dazu mehr, etwas weiter unten.&lt;/p>
&lt;p>Die schönen Dinge habe ich dieses Mal ans Ende gehängt. Damit neben dem ganzen Politik-Wahnsinn diese Woche, der schon ziemlich überwiegt, einem nicht noch der Sonntag verdorben wird. Aber es ist auch echt viel passiert diese Woche.&lt;/p>
&lt;p>Es wird lang, also anschnallen und festhalten :)&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-44</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-44/</link><pubDate>Sun, 01 Nov 2020 15:05:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-44/</guid><description>&lt;p>Die 44 KW ist fast vorbei und mit ihr eine Woche Büroarbeit. Diese war zum Teil recht anstrengend, da in den zwei Wochen zuvor relativ viel aufgelaufen war was es abzuarbeiten galt. Auch wenn es nur eine sitzende Tätigkeit vor dem Rechner ist, kann das arbeiten mit riesigen Excel-Tabellen schon ziemlich anstrengend sein. Vor allem dann, wenn es gefühlt 10 Versionen gibt und man höllisch aufpassen muss, welcher Datensatz nun der richtige und neuste ist und man nicht aus Versehen alte Daten verwendet.&lt;/p>
&lt;p>Montag ist frei. Warum genau weiß ich nicht. Vielleicht als Ausgleich dafür, dass Halloween dieses Jahr an einem Samstag stattgefunden hat. Ich finde es gut. Einen Tag weniger im Büro. Bin auch ganz froh, dass das Jahr bald vorbei ist. Im Dezember gibt es endlich den langersehnten Urlaub dieses Jahr. Auch wenn wir nirgendwo hinfahren werden können, so ist Urlaub doch auch wichtig.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-41</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-41/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 14:12:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-41/</guid><description>&lt;p>Neben der &lt;a href="https://www.hellofresh.de/">Hello Fresh&lt;/a> Box, worüber ich ja schon geschrieben habe, ist eigentlich nicht wirklich viel passiert. Obwohl das ja jeder auch immer irgendwie ein wenig anders sieht, nicht war?&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-40</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-40/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 11:50:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-40/</guid><description>&lt;p>Einen wunderschönen Sonntagnachmittag. Heute etwas später als sonst, aber nicht vergessen. Neben Corona und Tryhackme, bin ich bestürzt über die Probleme mit Rassismus in der Polizei. Aber angeblich ist da ja keines.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-44</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-44/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 18:14:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-44/</guid><description>&lt;p>Die 44 KW ist fast vorbei und mit ihr eine Woche Büroarbeit. Diese war zum Teil recht anstrengend, da in den zwei Wochen zuvor relativ viel aufgelaufen war was es abzuarbeiten galt. Auch wenn es nur eine sitzende Tätigkeit vor dem Rechner ist, kann das arbeiten mit riesigen Excel-Tabellen schon ziemlich anstrengend sein. Vor allem dann, wenn es gefühlt 10 Versionen gibt und man höllisch aufpassen muss, welcher Datensatz nun der richtige und neuste ist und man nicht aus Versehen alte Daten verwendet.&lt;/p>
&lt;p>Montag ist frei. Warum genau weiß ich nicht. Vielleicht als Ausgleich dafür, dass Halloween dieses Jahr an einem Samstag stattgefunden hat. Ich finde es gut. Einen Tag weniger im Büro. Bin auch ganz froh, dass das Jahr bald vorbei ist. Im Dezember gibt es endlich den langersehnten Urlaub dieses Jahr. Auch wenn wir nirgendwo hinfahren werden können, so ist Urlaub doch auch wichtig.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-39</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-39/</link><pubDate>Sun, 27 Sep 2020 11:34:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-39/</guid><description>&lt;p>Diese Woche habe ich im Home Office neben dem &lt;em>bekämpfen&lt;/em> einer leichten Erkältung mit Schnupfen und Husten, einen Teil meiner Papierwelt aufgeräumt. Dabei habe ich versucht, so viel Papier wie möglich einzuscannen und zu digitalisieren. Dabei habe ich mehrere Smartphone Scanner Apps ausprobiert und mich nach langer Recherche und dem studieren mehrerer  Privacy Policies, für die App &lt;a href="https://readdle.com/de/scannerpro">Scanner Pro von Readdle&lt;/a> entschieden.&lt;/p>
&lt;p>Sie ist schnell, findet das Blatt Papier schnell und zuverlässig auf dem Tisch und auch die Texterkennung ist gut. Nicht nur das sie Offline funktioniert, ich habe nicht feststellen können, dass die App ohne meine Zustimmung meine Dokumente in irgendeine Cloud lädt. Wer gar keine Cloud möchte, kann die Dokument komplett innerhalb der App verwalten und sie über den eingebauten WLAN-Zugriff dann selbst herunterladen.&lt;/p>
&lt;p>Mein &lt;em>Workflow&lt;/em> sieht dabei wie folgt aus: Dokumente fotografieren, ausrichten, sortieren, Texterkennung drüber laufen lassen und dann einen prägnanten Namen vergeben. Gespeichert wird in einem Ordner in der iCloud, damit ich dann am Rechner die Dateien in die richtigen Ordner auf meinem NAS ablegen kann.&lt;/p>
&lt;p>Und was war noch?&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-38</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-38/</link><pubDate>Sun, 20 Sep 2020 10:58:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-38/</guid><description>&lt;p>In dieser Woche gab es außer dem Apple Event am Dienstag und der Erklärung von Zuid- und Noord-Holland zum Risikogebiet eigentlich nicht viel neues.&lt;/p>
&lt;p>Rad bin ich nur am Montag und Dienstag gefahren. Mein linkes Knie, bzw. der Muskel im Kniegelenk hat ein wenig geschmerzt und deshalb habe ich mich entschieden, nach der doch recht bewegungsreichen Woche vorher, es ein wenig ruhiger angehen zu lassen. Die Fahrzeuge müssen schließlich auch mal bewegt werden. Auch wenn wir sie nicht mehr so viel benutzen wie früher, nur rumstehen lassen geht halt auch nicht.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-37</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-37/</link><pubDate>Sun, 13 Sep 2020 10:28:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-37/</guid><description>&lt;p>September 13, 2020&lt;/p>
&lt;p>Diese Woche war ziemlich ereignisreich. Die Schwiegereltern waren zu Besuch und wir haben uns an den Strand in Kijkduin und Scheveningen begeben, haben die Innenstädte von Den Haag, Amsterdam und Delft besucht, lecker im Rodizio Scheveningen gegessen und eine anständige Radtour unternommen. Gestern und heute haben wir es also ruhiger angehen lassen und uns ausgeruht.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Update: Da mich einige angeschrieben haben, warum wir denn noch am Strand herumgelaufen sind: erstens sind wir unter der Woche da gewesen und haben sehr darauf geachtet den Mindestabstand einzuhalten. Zweitens haben wir im Restaurant reserviert und die geltenden Hygiene-Maßnahmen eingehalten. Und drittens sind wir immer dann ausgewichen oder haben einen Umweg gemacht, wenn wir viele Leute gesehen haben.&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-36</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-36/</link><pubDate>Sun, 06 Sep 2020 10:08:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-36/</guid><description>&lt;p>Einen schönen guten Morgen. Die Woche war ruhig und entspannt, obwohl ich jetzt ein paar Tage frei habe und vor einem Urlaub, meistens ja alles noch irgendwie fertiggestellt werden muss. Dem war aber nicht so, denn mein Chef war so nett und hat mir nur ein paar kleine Aufgaben gegeben, die ich noch erledigen sollte.&lt;/p>
&lt;p>Die kommende Woche wollen wir den Urlaub genießen und die wahrscheinlich letzten schönen Tage des Jahres genießen. Viel mit dem Rad fahren und vielleicht doch das ein oder andere Restaurant besuchen. Schließlich habe ich diese Woche Geburtstag und auch wenn wir nicht groß mit Familie und Freunden feiern können, so möchten wir dennoch gerne irgendwo Essen gehen. Sofern möglich.&lt;/p>
&lt;p>Neben diesen Dingen gab es diese Woche dann noch folgenden Themen die mir wichtig waren.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-34</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-34/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 08:58:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-34/</guid><description>Diese Woche war warm, nass und kalt. Naja, kalt in dem Sinne, dass es nicht mehr 25°C und mehr sind. Und der Wind hat wieder stark zugenommen. Jetzt gerade ist es ordentlich windig und vorm Haus sammelt sich schon wieder das Laub. Dabei sah das die Woche so schön sauber aus, denn die Stadt war mit Reinigungsfahrzeugen unterwegs und hat mal ordentlich Unkraut beseitigt.
Aber apropos Wetter, ich habe die Woche eine neue Wetter-App entdeckt: Overdrop.</description></item><item><title>Die Woche (KW32)</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/die-woche-kw32/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 16:39:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/die-woche-kw32/</guid><description>Im Gegensatz zu den letzten Woche, habe ich diese Woche ziemlich viel geschrieben. Das war gut, wirklich, und es hat Spaß gemacht. Irgendwie war auch dieser Druck “ich muss da jetzt was schreiben” nicht da. Einfach mal drauf los schreiben.
Vielleicht lag es aber auch daran, dass das Schreiben mit dem alten System nicht mehr so viel Spaß gemacht hat. Vielleicht liegt es aber auch an dieser #100DaysToOffload Challenge und den vielen Blog die ich in den letzten Wochen so gefunden habe.</description></item></channel></rss>