<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Messenger on ヾ(＾-＾)ノ ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/messenger/</link><description>Recent content in Messenger on ヾ(＾-＾)ノ ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Fri, 18 Sep 2020 10:24:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/messenger/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mit Hilfe von WhatsApp auspioniert werden</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/mit-hilfe-von-whatsapp-auspioniert-werden/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 10:24:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/mit-hilfe-von-whatsapp-auspioniert-werden/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://www.heise.de/news/WhatsApp-Co-Forscher-warnen-vor-massenhaftem-Auslesen-von-Kontakten-4904618.html">heise.de&lt;/a> schriebt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Die analysierten Daten offenbaren aussagekräftige Statistiken über das Verhalten der Anwender. So ändern nur sehr wenige Nutzer die standardmäßigen Privatsphäre-Einstellungen, obwohl diese für die meisten nicht sonderlich datenschutzfreundlich sind.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Wer seine Einstellungen nicht ändert, wird erfasst und ausgewertet. Nur weil es hier die “guten Jungs” sind und nichts mit den Daten anstellen, heißt das nicht, dass es nicht die “bösen Jungs” gibt, die das schon seit langem ausnutzen.&lt;/p>
&lt;p>Weiter schreibt man:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Angreifer, die solche Daten über die Zeit hinweg verfolgen, können genaue Verhaltensmodelle in Form des sogenannten Social Graph erstellen. Wenn sie die Informationen mit weiteren Angaben in sozialen Netzwerken und anderen öffentlichen Datenquellen abgleichen, können sie auch detaillierte Profile erstellen und etwa für Betrugsmaschen sowie Abzocke nutzen.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Selber sichert man sich ab. Doch im Bekannten- und Freundeskreis hat man immer jemanden der entweder Unwissend oder Beratungsresistenz ist, oder aber schlicht weg demjenigen ist es egal was mit seinen Daten passiert. Doch das ist nicht richtig! Es sollte einem nicht egal sein!&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>WhatsApp ist böse! Und ja, leider, leider kommt man heute wohl ohne WhatsApp auch nicht mehr aus.&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Threema goes Open-Source</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/threema-goes-open-source/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 09:54:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/threema-goes-open-source/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Nach einer intensiven Startup-Phase legt Threema jetzt mit dem Einstieg der deutsch-schweizerischen Beteiligungsgesellschaft Afinum Management AG die Grundlage für Kontinuität, weiteres, gesundes Wachstum und eine Beschleunigung der Produktentwicklung.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://threema.ch/de/blog/posts/open-source-und-neuer-partner">Threema&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Das freut mich. Ich mag Threema und habe es immer verteidigt. Es wäre wünschenswert, wenn es mehr Personen nutzen würden.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Sicherheit und Datenschutz sind tief in Threemas DNA verankert, weshalb wir unseren Code regelmässig extern prüfen lassen. In den kommenden Monaten werden wir zusätzlich den Quellcode der Threema-Apps vollständig offenlegen und reproduzierbare Builds ermöglichen.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Damit sollte sich die Qualität der App noch weiter verbessern. Vielleicht werden Sicherheitslücken gefunden, was natürlich gut ist sofern sie dann auch geschlossen werden.&lt;/p>
&lt;p>Ich mag Threema und finde, dass es der richtige Schritt ist. Drücken wir die Daumen, dass es auch weiterhin so gut verlaufen wird.&lt;/p></description></item><item><title>Threema bietet jetzt Videoanrufe für alle an</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/threema-bietet-jetzt-videoanrufe-f%C3%BCr-alle-an/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/threema-bietet-jetzt-videoanrufe-f%C3%BCr-alle-an/</guid><description>Der Beta-Test startete schon im April und scheint nun beendet zu sein. Den gerade in diesem Moment wo ich den Blog-Eintrag von Threema lese, kommt die besagte Push-Nachricht rein, in der die Ankündigung in die Tat umgesetzt wurde. Videoanrufe sind nun für alle Nutzer von Threema verfügbar.
Ich empfehle gerne Threema. Es ist ohne Telefonnummer benutzbar, ohne den Abgleich mit eurem Adressbuch funktioniert, Ende-zu-Ende verschlüsselt ist und alle Daten wie Chats, Kontaktlisten und mehr sind nur auf deinem Telefon.</description></item></channel></rss>