<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Apple on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/apple/</link><description>Recent content in Apple on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Tue, 20 Apr 2021 23:50:18 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/apple/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apples Neue Privacy Features Kommen</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/apples-neue-privacy-features-kommen/</link><pubDate>Tue, 20 Apr 2021 23:50:18 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/apples-neue-privacy-features-kommen/</guid><description>&lt;p>Auch wenn Apple heute ein paar tolle neue Geräte vorgestellt hat, so ist doch wohl die Ankündingung, dass mit iOS 14.5 dem Tracking endlich Einhalt geboten wird. In der neuen Version muss der Nutzer dann explizit jeder App eine Erlaubnis erteilen, ob es Tracking verwenden darf. Facebook ist darüber natürlich überhaupt nicht erfreut und hat mit großen Worten und Anzeigen viel heiße Luft produziert.&lt;/p>
&lt;p>Ein langen Artikel dazu gibt es in der New York Times vom 03. Juni 2020: &lt;a href="https://www.nytimes.com/2020/06/23/technology/apple-announces-new-privacy-features.html">Apple Announces New Privacy Features&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Weniger Tracking ist gut und wichtig. Es gibt nicht umsonst so viele Artikel im Netz die sich damit beschäftigen, wie man das ganze &lt;a href="https://www.consumerreports.org/privacy/how-facebook-tracks-you-even-when-youre-not-on-facebook/">Tracking-Gedöns von Facebook abschalten&lt;/a> kann.&lt;/p></description></item><item><title>Apples Neue Geräte</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/apples-neue-geraete/</link><pubDate>Tue, 20 Apr 2021 22:57:15 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/apples-neue-geraete/</guid><description>&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/04/apples-neue-geraete/apple-event-2021.jpg" alt="Apple Spring Event 2021 iPad Pro"/> &lt;figcaption>
&lt;p>
Apple Spring Event 2021 iPad Pro with M1-Chip
&lt;/p>
&lt;/figcaption>&lt;/figure>
&lt;p>Apple hat heute beim Spring-Event neue Geräte vorgestellt. Es gibt nun einen &lt;a href="https://www.apple.com/de/imac-24/">24&amp;quot; iMac&lt;/a> in vielen schönen neuen Farben. Blau gefällt mir ja besonders gut. Das iPhone 12 jetzt auch in Lila und ein iPad Pro mit krass gutem Display. Dazu gesellen sich ein Apple TV in 4k und die lang erwarteten AirTags.&lt;/p></description></item><item><title>Apple Spring Event 2021</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/apple-spring-event-2021/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 23:11:54 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/apple-spring-event-2021/</guid><description>&lt;p>Fast vergessen. Morgen soll ja das Apple Spring Event stattfinden. Neben einem angeblichen Podcast+-Abo-Dienst, soll es wohl auch einige neue iPads geben. Neben dem iPad Pro mit neuem Pencil auch ein neues iPad und ein iPad mini.&lt;/p>
&lt;p>Aktuell verwende ich das alte iPad mini recht wieder recht häufig. Es ist zwar langsam, aber immer noch gut genug zum Lesen oder nebenher Serie schauen. Nichtsdestotrotz bin ich gespannt was es neues gibt. Freuen würde ich mich auch über ein neues MacBook Air mit M1X oder M2 CPU. Aber das wird wohl noch bis September dauern.&lt;/p></description></item><item><title>8GB vs. 16GB für deinen M1 Mac</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/8gb-vs.-16gb-f%C3%BCr-deinen-m1-mac/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 12:30:06 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/8gb-vs.-16gb-f%C3%BCr-deinen-m1-mac/</guid><description>&lt;p>Die Reviews sind da. Die Jungs von &lt;a href="https://www.youtube.com/channel/UCptwuAv0XQHo1OQUSaO6NHw">Max Tech&lt;/a> waren die ersten mit ihrem Review und viele weiter ziehen jetzt so langsam hinterher.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>TL;DR:&lt;/strong> Nimm so viel RAM wie geht, vor allem dann, wenn du es dir leisten kannst. Sprich: nimm die 16 GB, selbst wenn du sie jetzt im Moment nicht benötigst. Apple Computer halten super lange und weil man den Speicher und die Konfiguration eines &lt;em>MacBook Air&lt;/em> oder &lt;em>MacBook Pro&lt;/em> nicht erweitern kann, ist es wichtig, von vornherein zu wissen was man will. Festplattenspeicher kann man immer noch durch externe NVMe oder SSDs erweitern.&lt;/p></description></item><item><title>Eine neue Batterie für das MacBook Air</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/eine-neue-batterie-fur-das-macbook-air-2/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 12:51:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/eine-neue-batterie-fur-das-macbook-air-2/</guid><description>&lt;p>Ich habe am Wochenende einen neuen Akku für das MacBook Air bestellt und gestern Abend eingebaut. Der alte Akku hatte nach über 520 Ladezyklen nur noch 70% Kapazität. Es wurde also Zeit für einen Austausch. Also fix einen neuen Akku bestellt.&lt;/p></description></item><item><title>Apple Event: Hi, Speed.</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/apple-event-hi-speed./</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/apple-event-hi-speed./</guid><description>&lt;p>Das Apple Event ist vorbei und wir bekommen, wie schon vorausgesagt, ein neues iPhone mit &lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/5G">5G Technologie&lt;/a>, Keramik-Glas und einem neuen Design. Und was soll ich euch sagen? Mit dem Design und diesem Keramik-Schild haben sie mich ja fast gehabt. Dennoch wird es erstmal kein neues Telefon geben, haben wir doch erst im Dezember &amp;lsquo;19 unsere &lt;em>iPhone 11&lt;/em> gekauft. Wohlgemerkt nachdem ich über 4 Jahre mit einem 7er unterwegs was.&lt;/p></description></item><item><title>Das Apple Event im Oktober</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/das-apple-event-im-oktober/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 11:59:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/das-apple-event-im-oktober/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Apple Event&lt;/p>
&lt;p>Watch the latest Apple keynote stream, and check out the archive of special event announcements for our products and services.
Quelle: &lt;a href="https://www.apple.com/apple-events/">Apple.com&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Meine Vermutung: es wird ein neues iPhone geben, das 12er, und es wird der erste Mac mit &lt;a href="https://www.apple.com/newsroom/2020/06/apple-announces-mac-transition-to-apple-silicon/">Apple Silicon&lt;/a> vorgestellt. Außerdem kommt &lt;a href="https://www.apple.com/de/macos/big-sur-preview/">macOS Big Sur&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Es wird gut werden. Und es wird schnell werden! Ich freue mich drauf.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-44</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-44/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 18:14:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-44/</guid><description>&lt;p>Die 44 KW ist fast vorbei und mit ihr eine Woche Büroarbeit. Diese war zum Teil recht anstrengend, da in den zwei Wochen zuvor relativ viel aufgelaufen war was es abzuarbeiten galt. Auch wenn es nur eine sitzende Tätigkeit vor dem Rechner ist, kann das arbeiten mit riesigen Excel-Tabellen schon ziemlich anstrengend sein. Vor allem dann, wenn es gefühlt 10 Versionen gibt und man höllisch aufpassen muss, welcher Datensatz nun der richtige und neuste ist und man nicht aus Versehen alte Daten verwendet.&lt;/p>
&lt;p>Montag ist frei. Warum genau weiß ich nicht. Vielleicht als Ausgleich dafür, dass Halloween dieses Jahr an einem Samstag stattgefunden hat. Ich finde es gut. Einen Tag weniger im Büro. Bin auch ganz froh, dass das Jahr bald vorbei ist. Im Dezember gibt es endlich den langersehnten Urlaub dieses Jahr. Auch wenn wir nirgendwo hinfahren werden können, so ist Urlaub doch auch wichtig.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-38</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-38/</link><pubDate>Sun, 20 Sep 2020 10:58:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-38/</guid><description>&lt;p>In dieser Woche gab es außer dem Apple Event am Dienstag und der Erklärung von Zuid- und Noord-Holland zum Risikogebiet eigentlich nicht viel neues.&lt;/p>
&lt;p>Rad bin ich nur am Montag und Dienstag gefahren. Mein linkes Knie, bzw. der Muskel im Kniegelenk hat ein wenig geschmerzt und deshalb habe ich mich entschieden, nach der doch recht bewegungsreichen Woche vorher, es ein wenig ruhiger angehen zu lassen. Die Fahrzeuge müssen schließlich auch mal bewegt werden. Auch wenn wir sie nicht mehr so viel benutzen wie früher, nur rumstehen lassen geht halt auch nicht.&lt;/p></description></item><item><title>12” MacBook mit Apple Silicon</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/12-macbook-mit-apple-silicon/</link><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 09:51:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/12-macbook-mit-apple-silicon/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Report: Super-Lightweight 12-inch MacBook Powered By Apple Silicon to Launch This Year&lt;/p>
&lt;p>Apple&amp;rsquo;s first ARM-based Mac will use an A14X processor, which is codenamed “Tonga” and manufactured by TSMC, and the MacBook will have a battery life of between 15 and 20 hours, according to the Chinese-language newspaper The China Times.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://www.macrumors.com/2020/08/31/12-inch-macbook-apple-silicon-this-year/">9to5Mac&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;p>Das ist ja alles schön und gut, aber 12 Zoll sind mir einfach zu klein! Ich möchte gerne mein 13” MacBook Air mit Apple Silicon und 15h Laufzeit haben! Apple, mach mal hinne!&lt;/p></description></item><item><title>Decoding Apple’s Statement to Business Insider Regarding Xbox Game Pass</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/decoding-apples-statement-to-business-insider-regarding-xbox-game-pass/</link><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 09:11:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/decoding-apples-statement-to-business-insider-regarding-xbox-game-pass/</guid><description>John Gruber schreibt:
Decoding Apple’s Statement to Business Insider Regarding Xbox Game Pass
Running this statement through my Applespeak-to-English decoder ring, what I hear is not that they won’t allow Xbox Game Pass because they can’t review each game separately. What I hear is that game streaming services are not allowed in the iOS App Store. Period, full stop.
und
But what if it’s not Apple being a dick about money?</description></item><item><title>Ein iPad und ein MacBook Air</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/ein-ipad-und-ein-macbook-air/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/ein-ipad-und-ein-macbook-air/</guid><description>Endlich. Nachdem sich meine Frau ihr neues iPad gegönnt hat, darf ich endlich mein MacBook Air zurückhaben. Was für eine Erleichterung nicht mehr soviel mit Windows arbeiten zu müssen. Eine anständige Tastatur und ein super Touchpad.
Das Lenovo X230 habe ich aber auch sehr genossen. Allerdings ist das Touchpad vom X230 nicht mit dem vom MacBook Air zu vergleichen. Die von Apple haben es halt schon damals wirklich gut hinbekommen, ein geiles Multi-Touchpad zu kreieren.</description></item></channel></rss>