<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Apple on ヾ(＾-＾)ノ ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/apple/</link><description>Recent content in Apple on ヾ(＾-＾)ノ ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Sun, 20 Sep 2020 10:58:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/apple/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-38</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-38/</link><pubDate>Sun, 20 Sep 2020 10:58:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-38/</guid><description>&lt;p>In dieser Woche gab es außer dem Apple Event am Dienstag und der Erklärung von Zuid- und Noord-Holland zum Risikogebiet eigentlich nicht viel neues.&lt;/p>
&lt;p>Rad bin ich nur am Montag und Dienstag gefahren. Mein linkes Knie, bzw. der Muskel im Kniegelenk hat ein wenig geschmerzt und deshalb habe ich mich entschieden, nach der doch recht bewegungsreichen Woche vorher, es ein wenig ruhiger angehen zu lassen. Die Fahrzeuge müssen schließlich auch mal bewegt werden. Auch wenn wir sie nicht mehr so viel benutzen wie früher, nur rumstehen lassen geht halt auch nicht.&lt;/p></description></item><item><title>12” MacBook mit Apple Silicon</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/12-macbook-mit-apple-silicon/</link><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 09:51:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/12-macbook-mit-apple-silicon/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Report: Super-Lightweight 12-inch MacBook Powered By Apple Silicon to Launch This Year&lt;/p>
&lt;p>Apple&amp;rsquo;s first ARM-based Mac will use an A14X processor, which is codenamed “Tonga” and manufactured by TSMC, and the MacBook will have a battery life of between 15 and 20 hours, according to the Chinese-language newspaper The China Times.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://www.macrumors.com/2020/08/31/12-inch-macbook-apple-silicon-this-year/">9to5Mac&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;p>Das ist ja alles schön und gut, aber 12 Zoll sind mir einfach zu klein! Ich möchte gerne mein 13” MacBook Air mit Apple Silicon und 15h Laufzeit haben! Apple, mach mal hinne!&lt;/p></description></item><item><title>Decoding Apple’s Statement to Business Insider Regarding Xbox Game Pass</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/decoding-apples-statement-to-business-insider-regarding-xbox-game-pass/</link><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 09:11:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/decoding-apples-statement-to-business-insider-regarding-xbox-game-pass/</guid><description>John Gruber schreibt:
Decoding Apple’s Statement to Business Insider Regarding Xbox Game Pass
Running this statement through my Applespeak-to-English decoder ring, what I hear is not that they won’t allow Xbox Game Pass because they can’t review each game separately. What I hear is that game streaming services are not allowed in the iOS App Store. Period, full stop.
und
But what if it’s not Apple being a dick about money?</description></item><item><title>Ein iPad und ein MacBook Air</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/ein-ipad-und-ein-macbook-air/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/ein-ipad-und-ein-macbook-air/</guid><description>Endlich. Nachdem sich meine Frau ihr neues iPad gegönnt hat, darf ich endlich mein MacBook Air zurückhaben. Was für eine Erleichterung nicht mehr soviel mit Windows arbeiten zu müssen. Eine anständige Tastatur und ein super Touchpad.
Das Lenovo X230 habe ich aber auch sehr genossen. Allerdings ist das Touchpad vom X230 nicht mit dem vom MacBook Air zu vergleichen. Die von Apple haben es halt schon damals wirklich gut hinbekommen, ein geiles Multi-Touchpad zu kreieren.</description></item></channel></rss>