<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Corona on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/corona/</link><description>Recent content in Corona on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Tue, 15 Dec 2020 16:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/corona/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die Geschichte vom Kind, das Corona besiegte</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/die-geschichte-vom-kind-das-corona-besiegte/</link><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/die-geschichte-vom-kind-das-corona-besiegte/</guid><description>Eine tolle Kurzgeschichte die uns Mut machen sollte. Uns daran erinnert, dass es manchmal die einfachen Dinge im Leben sind, die funktionieren und das Richtige bewirken.
Ein Mutmachmärchen das aktueller nicht sein könnte. Übersetzt von P. Ignasi Peguera aus Wien (c) magdalena schauer. (Quelle: Ordensgemeinschaften.at)
Auf der Webseite der Ordensgemeinschaft gibt es eine Version in hoher Auflösung zum Teilen und Ausdrucken.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-43</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-43/</link><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 17:18:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-43/</guid><description>&lt;p>Hallo, lieber Leser. Willkommen bei meinem Wochenrückblick.&lt;/p>
&lt;p>Heute Nacht haben wir die Uhren eine Stunde zurückgestellt und so eine Stunde mehr Schlaf erhalten. Mir macht das eigentlich nichts aus, soll aber Menschen geben, die das nicht so gut verkraften. Auch ist man sich nicht so wirklich sicher, &lt;a href="https://www.tagesschau.de/inland/eu-zeitumstellung-111.html">wie lange man an dieser Zeitumstellung noch festhalten will&lt;/a>. Es gibt halt immer noch keine Einigung der einzelnen Staaten, welches denn nun die richtige Zeit ist. Was wir aber definitiv sagen können, ist, dass wir uns mitten im Herbst befinden und der Winter sich nähert. Mehr Regen und Wind und düstere Tage. Gut das ich wieder ins Büro darf. So kommt man zumindest mal aus dem Haus.&lt;/p></description></item><item><title>Länderübergreifende Risiko-Begegnungen in der Corona-Warn-App</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/l%C3%A4nder%C3%BCbergreifende-risiko-begegnungen-in-der-corona-warn-app/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 12:51:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/l%C3%A4nder%C3%BCbergreifende-risiko-begegnungen-in-der-corona-warn-app/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://www.rnd.de/digital/corona-warn-app-mit-update-beginnt-eu-weiter-datenaustausch-2EX4VFT722M5GORB4A6JX3GPBE.html">RND&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Die Corona-Warn-App erhält ab diesem Montag zwei neue Funktionen. Zu den Neuerung zählen ein Symptomtagebuch sowie die Verknüpfung mit Corona-Apps aus europäischen Ländern. Mit dem Update tauschen die Apps aus Deutschland, Irland und Italien länderübergreifend Daten aus.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Auch wenn es 68 Millionen Euro kostet, auch wenn es etwas gedauert hat, jetzt kommt das Update: länderübergreifendes Contact-Tracing! Dass was &lt;a href="https://logbuch-netzpolitik.de/lnp358-das-ist-mir-hier-zu-unterkomplex?t=13%3A10%2C15%3A42">lange gefordert wurde&lt;/a>, kommt endlich mit dem nächsten Update für die &lt;a href="https://www.coronawarn.app/de/">Corona-Warn-App&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Das ist gut. Bitte aktualisiert eure &lt;a href="https://www.coronawarn.app/de/">App&lt;/a> so bald das Update da ist! &lt;strong>Danke.&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Faktencheck zu den Aussagen von Sucharit Bhakdi</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/faktencheck-zu-den-aussagen-von-sucharit-bhakdi/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 15:02:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/faktencheck-zu-den-aussagen-von-sucharit-bhakdi/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Der unter Wissenschaftlern umstrittene Sucharit Bhakdi, emeritierter Epidemiologe der Uni Mainz, ist einer der Wortführer der Gegner der Corona-Maßnahmen. In einem Interview mit MDR Aktuell, das hr-iNFO in Auszügen gesendet hat, hat er Aussagen getroffen, die wir hier in einem Faktencheck gemeinsam mit dem Virologen Uwe Liebert von der Uni Leipzig hinterfragen und einordnen.&lt;br>
Quelle: &lt;a href="https://www.hr-inforadio.de/podcast/aktuell/faktencheck-zu-den-aussagen-von-sucharit-bhakdi,podcast-episode-77018.html">Faktencheck zu den Aussagen von Sucharit Bhakdi&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Gut so. Hat &lt;a href="https://www.hr-inforadio.de">hrinfo&lt;/a> richtig gemacht!&lt;/p></description></item><item><title>Risikogebiet Zuid- und Noord-Holland</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/risikogebiet-zuid-und-noord-holland/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 10:25:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/risikogebiet-zuid-und-noord-holland/</guid><description>&lt;p>Seit gestern haben sich diverse Regeln geändert, die erneut einige Einschnitte in die Bewegungsfreiheit nach Deutschland mit sich bringen. Und da wir selbst direkt betroffen sind, wir wohnen nun mal in Den Haag, 8km von Scheveningen entfernt, sind alles unsere Pläne für die kommenden Wochen quasi hinfällig. Mein Geburtstagsgeschenk und der Wein werden also noch eine Weile bei meinen Eltern auf mich warten müssen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.rki.de/DE/Content/InfAZ/N/Neuartiges_Coronavirus/Risikogebiete_neu.html">Seit gestern Abend hat das RKI nun Zuid-Holland und Noord-Holland zu einem Risikogebiet erklärt&lt;/a>, was irgendwie zu erwarten war. Die Infektionszahlen sind ständig gestiegen, die Leute haben sich am Strand und in den Beach-Clubs nur sehr wenig an Abstandsregeln gehalten und alle sind fröhlich nebeneinander im Sand gelegen.&lt;/p>
&lt;p>Da hier in Scheveningen und Umgebung auch sehr, sehr viele Deutsche Kennzeichen aus allen Teilen Deutschlands zu sehen sind, dachte ich mir, ist es vielleicht keine so schlechte Idee, eine Sammlung an Links zu den jeweiligen Warnmeldungen und Verordnungen der einzelnen Bundesländer zu teilen.&lt;/p></description></item></channel></rss>