<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>MacBook Air on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/macbook-air/</link><description>Recent content in MacBook Air on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Mon, 05 Jul 2021 23:06:59 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/macbook-air/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>MacBook Air Apple M1</title><link>https://cblte.github.io/2021/07/macbook-air-apple-m1/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 23:06:59 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/07/macbook-air-apple-m1/</guid><description>&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/07/macbook-air-apple-m1/images/macbookair_8c8g8ram_512gb.jpeg" alt="MacBook Air Apple M1 8C CPU/8C GPU/8GB/512GB "/> &lt;/figure>
&lt;p>Nach langem Hin und Her, habe ich in der Nacht von Samstag auf Sonntag dann endlich bestellt. Mittlerweile sind alle von mir verwendeten Programme portiert und ich kann nur das wiederholen, was so viele vor mir schon gesagt haben: Das MacBook Air ist und bleibt einfach das beste Laptop, welches man für Geld kaufen kann. &lt;/p></description></item><item><title>Apple M1 MacBook 2020</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/apple-m1-macbook-2020/</link><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 14:17:05 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/apple-m1-macbook-2020/</guid><description>&lt;p>Mit sehr viel Spannung und Aufregung habe auch ich die Keynote gestern Abend verfolgt. Ich habe mich wirklich zurückgehalten und dieses Jahr noch keinen Kauf getätigt. Also habe ich wie viele Andere auf die gestrige &lt;a href="https://www.apple.com/apple-events/november-2020/">Apple Keynote&lt;/a> gewartet und bin super überrascht worden.&lt;/p>
&lt;h2 id="13-m1-macbook-air">13&amp;quot; M1 MacBook Air&lt;/h2>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2020/11/apple-m1-macbook-2020/macbook-air-specs.jpg" alt="MacBook Air Specs"/> &lt;/figure>
&lt;p>Eigentlich hatte ich mich ja schon dazu entschieden mein MacBook Air durch ein neues &lt;strong>MacBook Pro i5 2.0GHz&lt;/strong> zu ersetzen, kam Apple dann mit dem neuen MacBook Air um die Ecke. Keine Lüfter, 8 Kerne, mehr Akku-Laufzeit, mehr Grafikpower und so weiter. Super dachte ich mir! Kaufe ich mir kein MacBook Pro mit i5 sondern das neue &lt;strong>&lt;a href="https://www.apple.com/de/macbook-air/">M1 MacBook Air&lt;/a>.&lt;/strong> Bam! Und das für einen quasi Schnäppchenpreis ab 1100 Euro.&lt;/p>
&lt;p>Der &lt;a href="https://www.apple.com/de/mac-mini/">Mac mini&lt;/a> ist ja jetzt nicht so mein Gerät und ich würde mir den wohl auch nicht kaufen, solange meine Windows-Kiste hier noch funktioniert. Dennoch wurde ich nach dem &lt;a href="https://www.apple.com/de/mac-mini/">Mac mini&lt;/a> noch ein weiteres Mal überrascht und jetzt bin ich dann doch unentschlossen, ob ich meine Kaufentscheidung noch mal ändern muss.&lt;/p></description></item><item><title>Eine neue Batterie für das MacBook Air</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/eine-neue-batterie-fur-das-macbook-air-2/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 12:51:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/eine-neue-batterie-fur-das-macbook-air-2/</guid><description>&lt;p>Ich habe am Wochenende einen neuen Akku für das MacBook Air bestellt und gestern Abend eingebaut. Der alte Akku hatte nach über 520 Ladezyklen nur noch 70% Kapazität. Es wurde also Zeit für einen Austausch. Also fix einen neuen Akku bestellt.&lt;/p></description></item><item><title>Ein iPad und ein MacBook Air</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/ein-ipad-und-ein-macbook-air/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/ein-ipad-und-ein-macbook-air/</guid><description>Endlich. Nachdem sich meine Frau ihr neues iPad gegönnt hat, darf ich endlich mein MacBook Air zurückhaben. Was für eine Erleichterung nicht mehr soviel mit Windows arbeiten zu müssen. Eine anständige Tastatur und ein super Touchpad.
Das Lenovo X230 habe ich aber auch sehr genossen. Allerdings ist das Touchpad vom X230 nicht mit dem vom MacBook Air zu vergleichen. Die von Apple haben es halt schon damals wirklich gut hinbekommen, ein geiles Multi-Touchpad zu kreieren.</description></item></channel></rss>