<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Niederlande on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/niederlande/</link><description>Recent content in Niederlande on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Wed, 30 Sep 2020 11:38:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/niederlande/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Neue Corona-Regeln für die Niederlande</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/neue-corona-regeln-f%C3%BCr-die-niederlande/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2020 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/neue-corona-regeln-f%C3%BCr-die-niederlande/</guid><description>&lt;p>Die Niederlande sind weiterhin (wahrscheinlich) das einzige Land in Europa wo es keine wirklich strengen Regeln zur Eindämmung des Corona-Virus gibt. Abgesehen von der Pflicht, einen Mund-Nasen-Schutz in öffentlichen Verkehrsmitteln zu tragen, gab es bisher keine sonderlichen Einschränken. Ok, Abstand halten und so, aber das haben nur wenige wirklich versucht und die meisten haben es quasi einfach ignoriert. Gestern dann diese Meldung:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.government.nl/latest/news/2020/09/28/additional-measures-to-combat-the-spread-of-coronavirus">Goverment.nl&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>During a national press conference, Prime Minister Mark Rutte and Minister of Health, Welfare and Sport Hugo de Jonge announced new measures to reduce the amount of people coming into contact with one another. This is essential in order to combat the spread of coronavirus. These national measures will come into effect on Tuesday 29 September at 18.00 and will be in force for at least the next 3 weeks.&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Brücken nachbauen von Euro-Scheinen</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/br%C3%BCcken-nachbauen-von-euro-scheinen/</link><pubDate>Sat, 26 Sep 2020 11:20:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/br%C3%BCcken-nachbauen-von-euro-scheinen/</guid><description>&lt;p>Als die Euro-Scheine damals entworfen wurden, hat man für das Design europäische Brücken gewählt, die sonst nirgends zu finden sind. Man woll halt kein Land bevorzugen oder benachteiligen.&lt;/p>
&lt;p>Doch was machen die Niederländern?&lt;/p></description></item><item><title>Keine Einschränkung der Grundrechtsregeln</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/keine-einschr%C3%A4nkung-der-grundrechtsregeln/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2020 08:51:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/keine-einschr%C3%A4nkung-der-grundrechtsregeln/</guid><description>Dutchnews.nl schreibt:
Face masks do not cap citizens’ basic rights, rules court A court in Amsterdam has ruled that the city is not contravening citizen’s basic rights by asking them to wear face masks in busy areas of the capital.
Ein Update zum Artikel hier in dem ein Gericht in Amsterdam entschieden hat, dass das Tragen der Maske keine Einschränkung der Grundrechtsregeln der Bürger ist. Gute Entscheidung.
On August 4, the regional safety body ruled that over-13s needed to wear a mask at all times in the redlight district, Kalverstraat, Nieuwendijk and the Albert Cuypmarkt and Plein ’40-’45 during their markets.</description></item><item><title>No more parties in the garden, and working at home remains key: Dutch PM</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/no-more-parties-in-the-garden-and-working-at-home-remains-key-dutch-pm/</link><pubDate>Tue, 18 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/no-more-parties-in-the-garden-and-working-at-home-remains-key-dutch-pm/</guid><description>Drinks parties and gatherings at home with more than six people, excluding children, are once again on the ‘not done’ list in the Netherlands, as the cabinet tries to reduce the rise in the number of coronavirus cases.
Damit sind wir quasi wieder am Anfang. Die Zahlen steigen und viele meinen immer noch, man würde die Freiheit einschränken. Was für ein Quatsch.
Auch habe ich heute Morgen schon von Leuten gehört, die sich neuerdings darüber beschweren, dass man nicht mehr im Zug essen, trinken und rauchen darf.</description></item></channel></rss>