<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>YouTube on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/youtube/</link><description>Recent content in YouTube on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Thu, 22 Apr 2021 23:44:19 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/youtube/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>allesdichtmachen</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/allesdichtmachen/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 23:44:19 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/allesdichtmachen/</guid><description>&lt;p>Hinter den Hashtags &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/allesdichtmachen">#allesdichtmachen&lt;/a>, &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/niewiederaufmachen">#niewiederaufmachen&lt;/a> und &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/**lockdownf%C3%BCrimmer**">#lockdownfürimmer&lt;/a> stehen einige Schauspieler und Künstler, die sich in Videos über die Corona-Maßnahmen kritisieren. Erst habe ich das für eine gut gemacht Werbeaktion gehalten, muss aber auch eingestehen, dass die Videos nicht mehr so lustig sind, wenn man da mal eine Nacht drüber geschlafen hat.&lt;/p>
&lt;p>Da die Seite &lt;a href="https://allesdichtmachen.de">https://allesdichtmachen.de&lt;/a>, die für die Videos wohl verantwortlich war/ist, ist mittlerweile vom nicht mehr erreichbar und leitet auf &lt;code>127.0.0.1&lt;/code> weiter. Die rund 50 Videos kann man, wenn man will, aber auch auf dem YouTube-Kanal von &lt;em>allesdichtmachen&lt;/em> anschauen: &lt;a href="https://www.youtube.com/channel/UC3_dHQpx8O9JT2LW1U2Beuw/videos">YouTube-Kanal allesdichtmachen&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Gestern Abend habe ich ja noch gedacht: &amp;ldquo;Geile Aktion! Einiges bissel übertrieben und hart an der Grenze. Aber trotzdem gut gemacht.&amp;rdquo; Heute jedoch muss ich aber sagen, dass die Aktion wohl doch ein Schuss in den Ofen war. Nicht im Sinne, dass man die Maßnahmen nicht kritisieren oder diskutieren darf, soll oder muss, sondern in der Hinsicht, dass sich viele der Querdenker und Verschwörungstheoretiker nun die Videos zu eigen machen und behaupten, dass das ja genau das sei, was wie Leerdenker schon seit Monaten behaupten.&lt;/p>
&lt;p>Der &lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/panorama/verunglueckte-netz-kampagne-alles-dicht-machen-ist-so-schaebig-dass-es-weh-tut/27124112.html">Tagesspiegel&lt;/a> zum Beispiel schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Die Videos enthalten Botschaften, wie man sie von Querdenken-Demos kennt: Die Pandemie sei Panikmache, die Medien seien gleichgeschaltet, die Bundesregierung regiere autoritär.&lt;/p>
&lt;p>Ja, die Kulturbranche leidet seit mehr als einem Jahr, etliche stehen vor dem Ruin, die Hilfen sind unzureichend. Aber diese Aufnahmen zeigen privilegierte, gut verdienende Menschen, viele von ihnen sind etablierte „Tatort“-Darsteller. Ist ihre Teilnahme ein Zeichen von Zivilcourage oder nicht eher von Wohlstandsverwahrlosung?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Hier muss ich dem Autor zustimmen. Wer Geld und Wohnung und Villa viel Platz hat, der hat leicht reden. Man hätte die Kritik besser verpacken müssen. Wie? Das weiß ich leider auch nicht. Doch so wie es gemacht wurde, ist es nicht so gut angekommen, wie es wohl gedacht war. Aufmerksamkeit hat es aber in jedem Fall erzeugt. So viel Aufmerksamkeit und Kritik, dass einige Schauspieler ihre &lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/panorama/alles-dicht-machen-kritisiert-corona-politik-liefers-distanziert-sich-von-querdenkern-makatsch-zieht-video-zurueck/27123938.html">Videos auch schon wieder zurückgezogen&lt;/a> haben.&lt;/p>
&lt;p>Man darf und sollte sich kritisch mit der Thematik SarsCov2 und Covid19 auseinandersetzen dürfen. Man muss es sogar tun! Aber bitte nicht auf diese Art und Weise. Man darf gerne geteilter Meinung sein und ich will gar nicht bestreiten, dass ich &lt;a href="https://youtu.be/B9i-bpOumRI?list=PLJZme9ZBIhG9gOB4uLw5vO2v5SSxF71iw">einige&lt;/a> der &lt;a href="https://youtu.be/RJlZZOJA_X4?list=PLJZme9ZBIhG9gOB4uLw5vO2v5SSxF71iw">Videos&lt;/a> gut finde, die meisten davon sind mir dann doch zu tief und zu schräg (&lt;a href="https://youtu.be/AlDAjrKw3gk?list=PLJZme9ZBIhG9gOB4uLw5vO2v5SSxF71iw">1&lt;/a>, &lt;a href="https://youtu.be/KQX79GqSAME?list=PLJZme9ZBIhG9gOB4uLw5vO2v5SSxF71iw">2&lt;/a>, &lt;a href="https://youtu.be/sOCi3B9wJ5U?list=PLJZme9ZBIhG9gOB4uLw5vO2v5SSxF71iw">3&lt;/a>, &lt;a href="https://youtu.be/UJfNyAru4zQ?list=PLJZme9ZBIhG9gOB4uLw5vO2v5SSxF71iw">4&lt;/a>).&lt;/p>
&lt;p>Daher möchte ich hier den Tweet von Jan Böhmermann einbinden, in dem er die &lt;a href="https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL3JiYi1vbmxpbmUuZGUvY2hhcml0ZS1pbnRlbnNpdi8yMDIxLTA0LTE0VDIxOjAwOjAwXzc1YTZhYTgwLThlZjYtNDE3Yy05ZjRhLTI1YjZhZDNkMDRiMC9jaGFyaXRlLWludGVuc2l2LXN0YXRpb24tNDMtZm9sZ2UtMS1zdGVyYmVu/">ARD-Dokumentation &lt;em>Station 43 - Sterben&lt;/em>&lt;/a> verlinkt hat.&lt;/p>
&lt;p>
&lt;embetty-tweet status="1385328145864314884">&lt;/embetty-tweet>
&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Bleibt gesund, lasst euch Impfen und haltet euch an die Regeln. Man muss nicht alles gut finden, man muss aber auch nicht ohne Maske auf der Straße rumlaufen und sich oder andere anstecken.&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>ZDF Besser Esser - Chips ohne Limit</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/zdf-besser-esser-chips-ohne-limit/</link><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 21:10:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/zdf-besser-esser-chips-ohne-limit/</guid><description>&lt;p>Ich gebe es zu: &lt;strong>Ich liebe Stapelchips&lt;/strong>! Wenn die Dose einmal auf ist, kann ich kaum widerstehen und ärgere mich, dass ich keine zwei gekauft habe :-)&lt;/p>
&lt;p>Warum man so auf die Stapelchips abfährt, dass kann euch der Sebastian Lege erklären:&lt;/p>
&lt;p>
&lt;embetty-video type="youtube" video-id="ZSCCbsxl-g4">&lt;/embetty-video>
&lt;/p></description></item><item><title>Hong Kong in 4K</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/hong-kong-in-4k/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 08:36:46 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/hong-kong-in-4k/</guid><description>&lt;p>Für 2021 haben wir auch Urlaub gebucht. Im Moment steht das zwar noch ein wenig auf der Kippe, aber ich bin da guter Hoffnung. Schön, dass man sich mit solchen tollen Videos die Städte aber schon mal vora ab angucken kann.&lt;/p>
&lt;p>Gefunden auf &lt;a href="https://monstropolis.wordpress.com/2020/11/23/krims-krams-105/">monstropolis&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>ViDL for Mac Download Web Videos Easily</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/vidl-for-mac-download-web-videos-easily/</link><pubDate>Mon, 16 Nov 2020 20:52:19 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/vidl-for-mac-download-web-videos-easily/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://omz-software.com/vidl/">ViDL for Mac&lt;/a>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>ViDL is a free Mac app that allows you to easily download videos from YouTube and hundreds of other websites for offline viewing. It is based on the popular youtube-dl command line tool, but much easier to use, especially with videos/playlists that require a login (like your personal “Watch Later” list).&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Wo wir vor ein paar Tagen noch über &lt;code>youtube-dl&lt;/code> sprachen, kommt nun &lt;a href="https://omz-software.com/vidl/">ViDL&lt;/a> um die Ecke. Ein kleines, schlankes Mac-Tool mit dem sich Videos von vielen Plattformen herunterladen lassen. Mit dabei ist auch die Möglichkeit, ganze Playlisten herunterzuladen. Auch solche, die hinter einem Login stehen, wie zum Beispiel die eigene &lt;em>&lt;a href="https://www.youtube.com/playlist?list=WL">Später Ansehen&lt;/a>&lt;/em>-Liste auf YouTube.&lt;/p></description></item></channel></rss>