<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Meinung on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tags/meinung/</link><description>Recent content in Meinung on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Mon, 09 Aug 2021 13:19:17 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tags/meinung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apple und CSAM - richtig oder falsch?</title><link>https://cblte.github.io/2021/08/apple-und-csam-richtig-oder-falsch/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 13:19:17 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/08/apple-und-csam-richtig-oder-falsch/</guid><description>&lt;p>Apple steht gerade ziemlich in der Kritik wegen ihrem Vorstoß, lokal auf dem Smartphone nach Bildern zu scannen, bei denen es sich um CSAM (Child Sexual Abuse Material) handeln könnte. &lt;a href="https://www.apple.com/child-safety/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Child Safety Webseite&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Sobald das überprüfte Bild einen bestimmten Schwellenwert überschritten hat, werden die zuständigen Behörden informiert. Apple ist bekannt dafür, in vielen Fällen das Richtige zu tun (Spoiler: Apple-Fanboy hier), sind allerdings viele besorgt, dass dieses der erste Schritt ist, der den Behörden einen Fuß in der Tür gibt, die bisher als gut verschlossen und geschützt angesehen wurde. Auch scheint es, dass es für Apple danach schwieriger werden wird, ihre Anti-FBI-Backdoor-Haltung weiter aufrecht zu halten.&lt;/p>
&lt;p>Mehr Infos bei &lt;a href="https://www.theverge.com/2021/8/5/22611305/apple-scan-photos-iphones-icloud-child-abuse-imagery-neuralmatch" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Influencer - Die Ideologie der Werbekörper</title><link>https://cblte.github.io/2021/06/influencer-die-ideologie-der-werbekoerper/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 21:48:48 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/06/influencer-die-ideologie-der-werbekoerper/</guid><description>Influencer sind ja genau mein Ding. Menschen verkaufen ihre Körper an die Werbeindustrie! Auf eine derart perfide Art und Weisd as mit manchmal dabei schlecht wird. Da kommt es ganz passend, dass ich über die Buchvorstellung Woche der Beitrag zur politischen Bildung der ASTa Bonn erschienen ist.
Die ASTa hat den Buchautoren, YouTuber und Podcaster Wolfgang M. Schmitt eingeladen und reden mit ihm über sein neues Buch »Influencer - Die Ideologie der Werbekörper« 1.</description></item></channel></rss>