<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sicherheit on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/sicherheit/</link><description>Recent content in Sicherheit on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Mon, 14 Jun 2021 19:11:03 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/sicherheit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Staatstrojaner per Grundgesetz</title><link>https://cblte.github.io/2021/06/staatstrojaner-per-grundgesetz/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 19:11:03 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/06/staatstrojaner-per-grundgesetz/</guid><description>&lt;p>Heute erschien der Newsletter von meinem Mail-Dienstleister der Wahl &lt;a href="https://mailbox.org">mailbox.org&lt;/a>. Im ersten Teil geht es um den &lt;strong>Staatstrojaner per Grundgesetz&lt;/strong>. Weil das ein sehr ernstes und wichtiges Thema ist, will ich dir den Inhalt auch nicht vorenthalten und empfehle dringend, den verlinken Artikel zu lesen! Danke.&lt;/p>
&lt;p>Mailbox.org schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>Staatstrojaner per Grundgesetz&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Am Donnerstag, dem 10. Juni hat der Deutsche Bundestag mit den Stimmen
der SPD, CDU und CSU den breiten Einsatz von Staatstrojanern beschlossen.
Erneut unter großem Zeitdruck, ignorierte die Koalition Kritik von
Experten und aus den eigenen Reihen und entschied sich für ein
verschärftes Gesetz, das Anbieter von Kommunikationsdiensten zwingt, die
Sicherheit und Integrität ihrer eigenen Dienste einzuschränken, um
Nachrichtendienste bei der Überwachung zu unterstützen.&lt;/p>
&lt;p>Auch wenn App-Anbieter und Mail-Dienste wie mailbox.org explizit
ausgenommen sind, untergräbt diese Gesetzgebung die Sicherheit und das
Vertrauen der Internet-Provider massiv, erklärt unser CEO Peer Heinlein.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Ausführlich im Blog unter:
&lt;a href="https://mailbox.org/de/post/hektisch-durch-die-hintertuer-neues-g-10-gesetz-will-nutzer-direkter-ueberwachen?nl">https://mailbox.org/de/post/hektisch-durch-die-hintertuer-neues-g-10-gesetz-will-nutzer-direkter-ueberwachen?nl&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Den verlinkten Artikel empfehle ich dringend!&lt;/p></description></item><item><title>AdGuard auf deiner Synology NAS installieren</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/adguard-auf-deiner-synology-nas-installieren/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 10:23:54 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/adguard-auf-deiner-synology-nas-installieren/</guid><description>&lt;p>Wenn Du auch eine Synology NAS dein Eigen nennst, dann ist es vielleicht keine so schlechte Idee, wenn du nicht nur deinen Rechner mit AdBlocker und Co absicherst, sondern auch dein NAS Gerät.&lt;/p>
&lt;p>Meine DS 215j ist für Docker-Images leider  zu schwach und ich muss das mit Hilfe eines RaspberryPi loesen. Wenn du aber eine Synology besitzt, die etwas mehr Leistung hat und auf der man Docker-Images laden kann, dem kann ich die Anleitung nur empfehlen.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Unter Hass.io ist die Installation von AdGuard schnell erledigt. Addon laden und starten. Wenn du kein Raspberry Pi mit Hass.io im eigenen Netzwerk betreibst, aber ein NAS von Synology besitzt…&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://techbox.rocks/adguard-auf-synology-nas-installieren/">AdGuard auf Synology-NAS installieren&lt;/a>&lt;/p></description></item></channel></rss>