<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Digitalcourage on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/digitalcourage/</link><description>Recent content in Digitalcourage on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Sat, 28 Nov 2020 18:03:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/digitalcourage/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sicher und Anonym im Internet surfen</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/sicher-und-anonym-im-internet-surfen/</link><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 18:03:37 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/sicher-und-anonym-im-internet-surfen/</guid><description>&lt;p>Vorgestern Abend fand der zweite von vier Vorträgen der &lt;a href="https://digitalcourage.de/hochschulgruppe-bielefeld">Hochschulgruppe Bielefeld | Digitalcourage&lt;/a> aus Bielefeld statt. Das Thema war &lt;strong>Spurenarmes und anonymes Surfen&lt;/strong> und drehte sich hauptsächlich um den Einsatz von Firefox mit ein paar guten Add-ons und der Benutzung des Tor-Browsers.&lt;/p>
&lt;p>Eine kleine Übersicht der Themen habe ich dir hier aufgelistet.&lt;/p></description></item><item><title>Passwörter und Dateiverschlüsselung</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/passw%C3%B6rter-und-dateiverschl%C3%BCsselung/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 19:35:40 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/passw%C3%B6rter-und-dateiverschl%C3%BCsselung/</guid><description>&lt;p>Heute Abend hat der erste von insgesamt &lt;a href="https://digitalcourage.de/blog/2020/online-crypto-seminar-25-november-3-dezember-2020">4 Vorträgen rund um das Thema Online-Crypto&lt;/a> stattgefunden. Organisiert werden die 4 Vorträge von der &lt;a href="https://digitalcourage.de/hochschulgruppe-bielefeld">Digitalcourage&lt;/a>-Hochschulgruppe Bielefeld.&lt;/p>
&lt;p>**TL;DR:**&lt;em>Ein schöner und informativer Vortrag. Er richtete sich aber vornehmlich an Personen, die sich bisher gar nicht oder nur ein wenig mit den Themen Passworterstellung und -verwaltung sowie Dateiverschlüsselung beschäftigt haben oder auskennen. Alle Folien findet ihr auf der Übersichtsseite der &lt;a href="https://digitalcourage.de/hochschulgruppe-bielefeld">DC-HSG-Bielefeld&lt;/a> (falls die Links unten nicht mehr funktionieren).&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>**Hinweis in eigener Sache:**&lt;em>Wer das hier liest und Fragen zu den Themen hat, darf mir auch gerne eine E-Mail schreiben oder mich über die diversen sozialen Medien kontaktieren. Ich versuche dann gerne zu helfen. Ein wenig kenne ich mich ja auch aus. ;-)&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Hintertüren in Messenger</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/hintert%C3%BCren-in-messenger/</link><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 11:21:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/hintert%C3%BCren-in-messenger/</guid><description>Ich bin nicht immer einer Meinung mit Felix von Leitner von blog.fefe.de, aber das was er hier und hier über die Hintertüren in Messenger schreibt, geht mal gar nicht! Und damit meine ich die Dinge die unsere EU-Vertreter gerade so verabschieden und beschließen (siehe Punkt 5.1 European Cloud/European Internet).
Was zum Geier?
Es braucht keine Hintertüren in Messenger und erst recht brauchen wir in Europa keine Firewall nach chinesischem Vorbild.</description></item><item><title>BigBrother Awards 2020</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/bigbrother-awards-2020/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 11:10:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/bigbrother-awards-2020/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Spannend, unterhaltsam und gut verständlich werden die ‚Oscars für Überwachung' (Le Monde) an die größten Datensünder des letzten Jahres vergeben. Eine Jury aus prominenten Bürgerrechtlern verleiht jährlich diesen Datenschutz-Negativpreis an Firmen, Organisationen und Politiker. Die BigBrotherAwards bewirken viel: Sie machten zum Beispiel Rabattkarten, Scoring, Mautkameras, Farbkopierer und Handyüberwachung als Gefahr für Grundrechte und Privatsphäre bekannt. Sie warnten schon früh vor der Gesundheitskarte, der Steuer-ID und der Vorratsdatenspeicherung. Schon lange vor den Skandalen bei Lidl, Telekom, Bahn und Co. wurden die BigBrotherAwards an diese Konzerne verliehen. Ein Abend der gelebten Politik mit den Mitteln des Theaters, geschliffener Rede, Musik und  Tanz (Quelle: &lt;a href="https://media.ccc.de/v/bba20">https://media.ccc.de/v/bba20&lt;/a>)&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://bigbrotherawards.de/2020">Bigbrother Awards&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Die BigBrother Awards aus der Hechelei in Bielefeld sind auf den Seiten des &lt;a href="https://media.ccc.de/v/bba20">Media CCC&lt;/a> verfügbar. Eine schöne Veranstaltung mit interessanten “Gewinnern” ;–)&lt;/p>
&lt;p>Viel Spaß beim Anschauen.&lt;/p></description></item><item><title>Die Oscars für Datenkraken</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/die-oscars-f%C3%BCr-datenkraken/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 10:14:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/die-oscars-f%C3%BCr-datenkraken/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Spannend, unterhaltsam und gut verständlich werden die ‚Oscars für Datenkraken' (Le Monde) an die größten Datensünder des letzten Jahres vergeben. Eine Jury aus prominenten Bürgerrechtlern verleiht jährlich diesen Datenschutz-Negativpreis an Firmen, Organisationen und Politiker.innen.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://bigbrotherawards.de/">Big Brother Awards&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Heute Abend um 18:00 Uhr wird die Verleihung der BigBrother Awards per &lt;a href="https://bigbrotherawards.de/stream">Live-Stream aus Bielefeld übertragen&lt;/a>. Wenn auch in diesem Jahr mit weniger Zuschauern, wird es bestimmt eine tolle Veranstaltung.&lt;/p>
&lt;p>Was sind die BigBrother Awards?&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Die BigBrotherAwards prämieren Datensünder in Wirtschaft und Politik und wurden deshalb von Le Monde „Oscars für Datenkraken“ genannt.  Die BigBrotherAwards sind ein internationales Projekt: In bisher 19 Ländern wurden fragwürdige Praktiken mit diesen Preisen ausgezeichnet.&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item></channel></rss>