<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on ヾ(＾-＾)ノ ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/blog/</link><description>Recent content in Blog on ヾ(＾-＾)ノ ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><atom:link href="https://cblte.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Faktencheck Lockdown Folgen</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/faktencheck-lockdown-folgen/</link><pubDate>Sat, 17 Apr 2021 18:10:51 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/faktencheck-lockdown-folgen/</guid><description>Gute Recherche von Correctiv:
Mehr Depressionen und Herzinfarkte? Fünf Behauptungen zu angeblichen Folgen des Lockdowns im Faktencheck
Im Netz kursieren verschiedene Behauptungen zu angeblichen Folgen der Lockdowns in der Corona-Pandemie, darunter ein angeblicher Anstieg von Depressionen oder Herzinfarkten. CORRECTIV.Faktencheck hat fünf Behauptungen dazu überprüft.
Link &amp;ndash;&amp;gt; Lockdown-Folgen: Noch nicht absehbar
Das Problem an solchen Faktenchecks ist immer, dass sie auch gelesen und verstanden werden müssen. Diejenigen die in ihren Filterblasen sind, die wollen doch aber auch schon gar nichts anderes mehr glauben.</description></item><item><title>ZDF Besser Esser - Chips ohne Limit</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/zdf-besser-esser-chips-ohne-limit/</link><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 21:10:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/zdf-besser-esser-chips-ohne-limit/</guid><description>Ich gebe es zu: Ich liebe Stapelchips! Wenn die Dose einmal auf ist, kann ich kaum widerstehen und ärgere mich, dass ich keine zwei gekauft habe :-)
Warum man so auf die Stapelchips abfährt, dass kann euch der Sebastian Lege erklären:</description></item><item><title>Updates einspielen</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/updates-einspielen/</link><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/updates-einspielen/</guid><description>Wenn man eine neue Webseite entwickelt, dann findet man ziemliche viele Baustellen die man übersehen oder aber auch verdrängt hat. Eine dieser Baustelle ist zum Beispiel &amp;ldquo;Updates einspielen&amp;rdquo;. Daran habe ich heute auch so nebenbei gearbeitet.
Aktualisiert habe ich:
den Teamspeak-Server die Bitwarden Installation den miniflux rss reader das Isso Kommentarsystem</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-35</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-35/</link><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 09:49:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-35/</guid><description>Einen schönen guten Morgen. Obwohl, so schön ist er gar nicht, denn es regnet in strömen, mal mehr oder weniger. Eine Verbesserung der Wetterlage zur vorherigen Woche gab es damit also leider nicht.
Diese Woche haben wir gleich zwei Freunde besucht. Am Anfang der Woche waren wir in Deutschland. Es war schön, diese auch mal wieder von Angesicht zu Angesicht zu sehen, anstelle immer nur durch einen Bildschirm hindurch.</description></item><item><title>Decoding Apple’s Statement to Business Insider Regarding Xbox Game Pass</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/decoding-apples-statement-to-business-insider-regarding-xbox-game-pass/</link><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 09:11:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/decoding-apples-statement-to-business-insider-regarding-xbox-game-pass/</guid><description>John Gruber schreibt:
Decoding Apple’s Statement to Business Insider Regarding Xbox Game Pass
Running this statement through my Applespeak-to-English decoder ring, what I hear is not that they won’t allow Xbox Game Pass because they can’t review each game separately. What I hear is that game streaming services are not allowed in the iOS App Store. Period, full stop.
und
But what if it’s not Apple being a dick about money?</description></item><item><title>Apple Pay und die Sparkassen: Digitale Girocard kommt mit Einschränkungen</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/apple-pay-und-die-sparkassen-digitale-girocard-kommt-mit-einschr%C3%A4nkungen/</link><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 09:09:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/apple-pay-und-die-sparkassen-digitale-girocard-kommt-mit-einschr%C3%A4nkungen/</guid><description>Apple Pay und die Sparkassen: Digitale Girocard kommt mit Einschränkungen
Halten die deutschen Sparkassen ihr Versprechen, dann lässt sich Apple Pay in Kürze auch mit einer Girocard nutzen. Die öffentlich-rechtlichen Geldinstitute kündigten die Unterstützung von Apples Dienst durch das hierzulande nach wie vor beliebteste bargeldlose Zahlungsmittel für diesen Sommer an. W…
Link &amp;ndash;&amp;gt; mactechnews
Ich verstehe diesen ganzen Aufwand nicht. Natürlich kann man sein iTunes / App-Store Guthaben auch mit Prepaid aufladen, doch kenne ich keinen der das macht.</description></item><item><title>Keine Großveranstalungen bis Ende des Jahres</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/keine-gro%C3%9Fveranstalungen-bis-ende-des-jahres/</link><pubDate>Thu, 27 Aug 2020 09:31:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/keine-gro%C3%9Fveranstalungen-bis-ende-des-jahres/</guid><description>Bundeskanzlerin Merkel und die 16 Länderchefs wollen sich über neue Schutzmaßnahmen beraten. Schon vor dem Treffen ist durchgesickert, dass es keine neuen Lockerungen für Großveranstaltungen geben wird.
Link &amp;ndash;&amp;gt;Deutsche Welle
Als ich es nicht schon geahnt hätte. Ob das noch was wird, mit dem Auftritt der Drei-??? von Der dunklen Taipan und unserem Urlaub nächstes Jahr?</description></item><item><title>Oracle will nun auch TikTok US kaufen</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/oracle-will-nun-auch-tiktok-us-kaufen/</link><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 09:41:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/oracle-will-nun-auch-tiktok-us-kaufen/</guid><description>Oracle has entered the race to acquire TikTok, the popular Chinese-owned short video app that President Donald Trump has vowed to shut down unless it is taken over by a US company by mid-November, people briefed about the matter have said.
Link &amp;ndash;&amp;gt; Arstechica
Verrückte Welt. Und das nur, weil ein blonder Strohkopf das so will. Finde nur ich das merkwürdig, wenn sich Präsidenten in Geschäfte von Unternehmen einmischen?</description></item><item><title>Chinese als Spion entlarvt</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/chinese-als-spion-entlarvt/</link><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/chinese-als-spion-entlarvt/</guid><description>A 67-year-old former CIA officer and FBI linguist was arrested Friday after allegedly selling U.S. government secrets to China for thousands of dollars spanning multiple years, court documents unsealed Monday reveal.
Link &amp;ndash;&amp;gt;Nextgov.com
Ganz schön krass. Erst arbeitet er jahrelang für das FBI und die CIA, übersetzt viele hundert Dokumente und kann dabei alles unbeobachtet an die Chinesen weiterleiten, über Jahre!
Aufgefallen ist es erst, als mit einem vermeintlich offiziellen Vertreter des chinesischen Geheimdienstes in Verhandlungen trat, diesem seine Taten aus der Vergangenheit offenbarte und neue Geldzahlungen entgegen nahm.</description></item><item><title>Gender Shades</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/gender-shades/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 09:46:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/gender-shades/</guid><description>Meet the computer scientist and activist who got Big Tech to stand down
Joy Buolamwini’s research helped persuade Amazon, IBM, and Microsoft to put a hold on facial recognition technology. Through her nonprofit Algorithmic Justice League, she’s now battling AI bias in other realms.
Link &amp;ndash;&amp;gt; FastCompany
Wer sich für KI und Gesichtserkennung interessiert, dem empfehle ich den den Artikel über die Arbeit von Joy Buolamwini. Und selbst wenn nicht, dann lohnt es sich trotzdem darüber bescheid zu wissen, warum manche Menschen falsch “katalogisiert” werden.</description></item><item><title>Indien und die komische Welt der Gesundheitsapps</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/indien-und-die-komische-welt-der-gesundheitsapps/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 09:44:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/indien-und-die-komische-welt-der-gesundheitsapps/</guid><description>Verkaufte Daten, digitale Fließbandarbeit und Regierungstreue: Die Welt der indischen Gesundheits-Apps
In Indien bestimmt eine unheimliche Mischung aus fehlendem Datenschutz, qualifizierten, aber schlecht bezahlten Subunternehmern und politischen Gefälligkeiten den Markt für Fitness-Tracker und die dazugehörigen Apps. Der Longread von Gayathri Vaidyanathan gibt Einblick in ein System, das den dystopischen Szenarien, vor denen Datenschützer und Arbeitsrechtler schon lange warnen, schon sehr nahe kommt.
Link &amp;ndash;&amp;gt; 1e9.community
Da stehen einem die Haare zu berge wenn man das liest.</description></item><item><title>Wer war noch mal Wattpad</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/wer-war-noch-mal-wattpad/</link><pubDate>Sun, 23 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/wer-war-noch-mal-wattpad/</guid><description>Und wieder ein Account gekündigt – tschüss Wattpad
Gerade mal in Bitwarden den Datendiebstahl-Bericht angefordert und festgestellt, dass ich einen Account bei Wattpad. Auf der einen Seite ist es schlimm genug, dass sie im Juni/Juli diesen Jahres gehackt wurden und haben sich dabei gleich mal über 270 Millionen Datensätze klauen lassen. Auf der anderen Seite finde ich es aber noch viel, viel schlimmer, dass man die Nutzer darüber nicht per E-Mail informiert hat und sie zu einer Passwort-Änderung aufgefordert hat.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-34</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-34/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 08:58:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-34/</guid><description>Diese Woche war warm, nass und kalt. Naja, kalt in dem Sinne, dass es nicht mehr 25°C und mehr sind. Und der Wind hat wieder stark zugenommen. Jetzt gerade ist es ordentlich windig und vorm Haus sammelt sich schon wieder das Laub. Dabei sah das die Woche so schön sauber aus, denn die Stadt war mit Reinigungsfahrzeugen unterwegs und hat mal ordentlich Unkraut beseitigt.
Aber apropos Wetter, ich habe die Woche eine neue Wetter-App entdeckt: Overdrop.</description></item><item><title>Netflix - High Score</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/netflix-high-score/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2020 08:53:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/netflix-high-score/</guid><description>High Score | Netflix Official Site
This docuseries traces the history of classic video games, featuring insights from the innovators who brought these worlds and characters to life.
Link &amp;ndash;&amp;gt; Netflix
Habe mir gerade die erste Folge von der Netflix Mini-Doku High Score angeschaut. Sehr empfehlenswert. Für Jung und Alt. Mich hatten sie schon damit, als der Atari 2600 ins Bild gehalten wurde. Denn genauso eine Spielekonsole hatte ich damals auch.</description></item><item><title>I think I Spider</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/i-think-i-spider/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2020 08:52:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/i-think-i-spider/</guid><description>Jeder kennt sie, die komischen Übersetzungen von deutschen Sprichwörtern. I understand just train-station, It´s not good cherry-eating with you oder Us runs the water in the mouth together. Na erkannt? Wenn nicht dann solltest du die Webseite I think I Spider aufsuchen. Sie hat alle, oder zumindest fast all gesammelt.
Bereichere deinen Wortschatz noch heute! 😄
Link &amp;ndash;&amp;gt; I think I spider</description></item><item><title>Keine Einschränkung der Grundrechtsregeln</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/keine-einschr%C3%A4nkung-der-grundrechtsregeln/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2020 08:51:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/keine-einschr%C3%A4nkung-der-grundrechtsregeln/</guid><description>Dutchnews.nl schreibt:
Face masks do not cap citizens’ basic rights, rules court A court in Amsterdam has ruled that the city is not contravening citizen’s basic rights by asking them to wear face masks in busy areas of the capital.
Ein Update zum Artikel hier in dem ein Gericht in Amsterdam entschieden hat, dass das Tragen der Maske keine Einschränkung der Grundrechtsregeln der Bürger ist. Gute Entscheidung.
On August 4, the regional safety body ruled that over-13s needed to wear a mask at all times in the redlight district, Kalverstraat, Nieuwendijk and the Albert Cuypmarkt and Plein ’40-’45 during their markets.</description></item><item><title>Der Horror für Versicherungsteilnehmer</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/der-horror-f%C3%BCr-versicherungsteilnehmer/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/der-horror-f%C3%BCr-versicherungsteilnehmer/</guid><description>Toyota arbeitet mit Amazon Web Services zusammen, um künftig das Fahrverhalten seiner Kunden zu speichern. So könnten Versicherungen Tarife anpassen.
Grundsätzlich befürworte ich die Anpassung eines Tarifes, wenn das Fahrverhalten sich ändert, positiv oder negativ. Was aber überhaupt nicht geht, ist, dass diese Daten in der Cloud landen. Dabei spielt es grundsätzlich keine Rolle in der welcher. Auch habe ich sehr starke Bedenken hinsichtlich der Sicherheit der Daten. Autohersteller sollen Autos bauen, und keine IT-Infrastruktur betreiben oder IT-Dienste anbieten.</description></item><item><title>Ein iPad und ein MacBook Air</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/ein-ipad-und-ein-macbook-air/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/ein-ipad-und-ein-macbook-air/</guid><description>Endlich. Nachdem sich meine Frau ihr neues iPad gegönnt hat, darf ich endlich mein MacBook Air zurückhaben. Was für eine Erleichterung nicht mehr soviel mit Windows arbeiten zu müssen. Eine anständige Tastatur und ein super Touchpad.
Das Lenovo X230 habe ich aber auch sehr genossen. Allerdings ist das Touchpad vom X230 nicht mit dem vom MacBook Air zu vergleichen. Die von Apple haben es halt schon damals wirklich gut hinbekommen, ein geiles Multi-Touchpad zu kreieren.</description></item><item><title>No more parties in the garden, and working at home remains key: Dutch PM</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/no-more-parties-in-the-garden-and-working-at-home-remains-key-dutch-pm/</link><pubDate>Tue, 18 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/no-more-parties-in-the-garden-and-working-at-home-remains-key-dutch-pm/</guid><description>Drinks parties and gatherings at home with more than six people, excluding children, are once again on the ‘not done’ list in the Netherlands, as the cabinet tries to reduce the rise in the number of coronavirus cases.
Damit sind wir quasi wieder am Anfang. Die Zahlen steigen und viele meinen immer noch, man würde die Freiheit einschränken. Was für ein Quatsch.
Auch habe ich heute Morgen schon von Leuten gehört, die sich neuerdings darüber beschweren, dass man nicht mehr im Zug essen, trinken und rauchen darf.</description></item><item><title>Meine Firefox Add-ons</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/meine-firefox-add-ons/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/meine-firefox-add-ons/</guid><description>Die Mozilla-Foundation macht sich mit ihrer aktuellen Entlassungsaktion gerade nicht sehr beliebt (siehe hier, hier, und hier), ist und bleibt aber trotzdem – neben Safari – mein Lieblingsbrowser. Und weil das so ist, habe ich hier ein paar Empfehlungen für dich. Die meisten stehen zwar auch auf der Liste der Empfehlungen von Mozilla, aber das macht ja nichts. 😉
Zuletzt habe ich diese Liste am 26.11.2020 aktualisiert.
Must-have Add-ons Das hier sind alles die Plugin-Ins / Add-ons die du auf jeden Fall installieren solltest, um etwas sorgenfreier und unbeschwerter durch das Internet zu surfen.</description></item><item><title>Bitwarden</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/bitwarden/</link><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/bitwarden/</guid><description>Gestern Abend habe ich es noch mithilfe der Anleitung im Lab geschafft, den bitwarden_rs-Service auf meinem Uberspace zu installieren. Wenn man die Anleitung Schritt für Schritt durcharbeitet, kommt man auf jeden Fall zum Ziel. Das funktioniert nicht nur auf dem Uberspace, sondern auch auf anderen Linux Servern.
Weil ich damit keine 1Password Subscription mehr brauche habe ich das auch gleich mal gekündigt. Gerade noch rechtzeitig! Denn am 21. August wären erneut ca.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-33</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-33/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-33/</guid><description>Der erste Beitrag war ja noch mit Die Woche (KW32) betitelt, allerdings finde ich diesen hier auch ganz nett. Hat ein wenig etwas von Geschichten erzählen, oder?
Diese Woche war ich ganz alleine im Büro. Was, abgesehen von der Hitze, auch mal ganz angenehm war. Alle Kollegen sind im Urlaub und so hatte ich alle vier Ventilatoren ganz für mich alleine. Auch konnte ich, zumindest im Büro, den Mund-Nasen-Schutz abnehmen und nach Ankunft am Morgen ein wenig mit Wachlappen und Handtuch frisch machen.</description></item><item><title>Die Menschheit wird dümmer</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/die-menschheit-wird-d%C3%BCmmer/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/die-menschheit-wird-d%C3%BCmmer/</guid><description>Der Tik-Tok-Trend „Kulikitaka“ ist ein Paradebeispiel dafür, wie die sozialen Medien uns zunehmend verdummen lassen. Warum gehen wir so unachtsam, respekt- und gedankenlos mit unseren digitalen Möglichkeiten um? Ein kommentierender Erklärungsversuch.
Ich hätte es nicht besser schreiben können. Nein, ich hätte es gar nicht schreiben können, denn ich &amp;ldquo;bin nicht auf TikTok&amp;rdquo;. Mir ist das Medium eh zuwider und bin ebenfalls davon überzeugt, dass es mit uns stark bergab geht.</description></item><item><title>Gedanken - Früher</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/gedanken-fr%C3%BCher/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/gedanken-fr%C3%BCher/</guid><description>Früher™ habe ich mit Freunden im Jahre 2013/2014 mal einen Podcast aufgenommen. Das hat eine Zeit lang auch wirklich Spaß gemacht, bis wir uns dann aufgrund von Missverständnissen und anderen Vorstellen was aus dem Podcast mal werden soll, dann getrennt haben. Schön ist aber, dass mich zwei Leute von damals angeschrieben und gefragt haben, ob wir nicht mal wieder etwas zusammen machen wollten. Da sag ich doch nicht nein!</description></item><item><title>TikTok, Wechat, Instagram – Kalter Krieg im Internet</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/tiktok-wechat-instagram-kalter-krieg-im-internet/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/tiktok-wechat-instagram-kalter-krieg-im-internet/</guid><description>Der Krieg um TikTok geht weiter und was macht der verrückte Typ aus dem weißen Haus? Er verlangt, dass Microsoft bei Vertragsabschluss eine Summe X an das amerikanische Finanzministerium zahlt und bezeichnet das als Key Money.
Und sonst so? In Deutschland ist es mittlerweile auch mehr als eine Spielweise für Jugendliche. Selbst hierzulande gibt es Influencer mit mehr als 9 Millionen-Follower. Verrückte neue Welt, die im Beitrag von HR2 gut erklärt wird.</description></item><item><title>Grillgemüse und kalte Socken</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/grillgem%C3%BCse-und-kalte-socken/</link><pubDate>Tue, 11 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/grillgem%C3%BCse-und-kalte-socken/</guid><description>Gestern haben wir mal etwas &amp;ldquo;neues&amp;rdquo; ausprobiert: Grillgemüse! &amp;ldquo;So neu ist das ja gar nicht&amp;rdquo; wird da der ein oder andere bestimmt sagen, doch ehrlich gesagt, haben wir das so in dieser Form und Menge noch nie gemacht. Daher war das schon &amp;ldquo;neu&amp;rdquo; für uns.
Neben den Gemüsespießen gab es normale Kartoffeln und in Scheiben geschnittene süße Kartoffeln, Zucchini, Paprika, Aubergine und eine ganze Menge Pilze. Das alles war eingelegt in einer Mischung aus Sesamöl und verschiedenen Kräutern.</description></item><item><title>BSI 2.0</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/bsi-2.0/</link><pubDate>Mon, 10 Aug 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/bsi-2.0/</guid><description>Offiziell heißt die Gesellschaft Agentur für Innovation in der Cybersicherheit GmbH, sie soll “Innovationen auf dem Gebiet der Cybersicherheit identifizieren und konkrete Aufträge für die Entwicklung von innovativen Lösungsmöglichkeiten vergeben”.
Da war das BSI unseren Damen und Herren aus dem BMI wohl nicht mehr innovativ genug.
Bundes-Cyberagentur gegründet: 350 Millionen Euro für die Cybersicherheit
Offiziell heißt die Gesellschaft “Agentur für Innovation in der Cybersicherheit”, sie soll u.a. “Innovationen auf dem Gebiet der Cybersicherheit identifizieren”</description></item><item><title>Palim! Palim!</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/palim-palim/</link><pubDate>Mon, 10 Aug 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/palim-palim/</guid><description>“We have developed an open video conferencing platform, based on the Free Software “Jitsi Meet,” called “Palim! Palim!”. This offers video telephony to all Bühl citizens at no charge and, of course, beyond the town limits.” (Quelle blog.fefe.de)
Cooles Projekt was da die Stadt Brühl der Öffentlichkeit zur Verfügung gestellt hat. Eine auf Jitsi basierende Konferenz-Plattform mit einem Namen, denn sie nicht hätten nicht aussuchen können.
Wem der Name jedoch nichts sagt, dem sage ich nur Didi Hallervorden.</description></item><item><title>Threema bietet jetzt Videoanrufe für alle an</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/threema-bietet-jetzt-videoanrufe-f%C3%BCr-alle-an/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/threema-bietet-jetzt-videoanrufe-f%C3%BCr-alle-an/</guid><description>Der Beta-Test startete schon im April und scheint nun beendet zu sein. Den gerade in diesem Moment wo ich den Blog-Eintrag von Threema lese, kommt die besagte Push-Nachricht rein, in der die Ankündigung in die Tat umgesetzt wurde. Videoanrufe sind nun für alle Nutzer von Threema verfügbar.
Ich empfehle gerne Threema. Es ist ohne Telefonnummer benutzbar, ohne den Abgleich mit eurem Adressbuch funktioniert, Ende-zu-Ende verschlüsselt ist und alle Daten wie Chats, Kontaktlisten und mehr sind nur auf deinem Telefon.</description></item><item><title>Vertrauliche Dokumente von Intel veröffentlicht</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/vertrauliche-dokumente-von-intel-ver%C3%B6ffentlicht/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/vertrauliche-dokumente-von-intel-ver%C3%B6ffentlicht/</guid><description>Beim Chip-Riesen Intel ist es zu einem Daten-Super-GAU gekommen, wenngleich anders als bei Angriffen auf große Online-Dienste diesmal nicht Nutzerdaten im Vordergrund standen. Stattdessen gelang es Hackern, sich Zugriff auf streng geschütztes Material zu verschaffen.
Auch wenn es in der Vergangenheit einige Zwischenfälle mit auf ARM basierten Chipsätzen gegeben hat, ist es wohl gar nicht so verkehrt, noch ein weiteres Jahr zu warten, bevor ich mir ein neues MacBook Air kaufe.</description></item><item><title>Die Woche (KW32)</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/die-woche-kw32/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 16:39:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/die-woche-kw32/</guid><description>Im Gegensatz zu den letzten Woche, habe ich diese Woche ziemlich viel geschrieben. Das war gut, wirklich, und es hat Spaß gemacht. Irgendwie war auch dieser Druck “ich muss da jetzt was schreiben” nicht da. Einfach mal drauf los schreiben.
Vielleicht lag es aber auch daran, dass das Schreiben mit dem alten System nicht mehr so viel Spaß gemacht hat. Vielleicht liegt es aber auch an dieser #100DaysToOffload Challenge und den vielen Blog die ich in den letzten Wochen so gefunden habe.</description></item><item><title>Webinar</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/webinar/</link><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 17:28:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/webinar/</guid><description>Wir haben jetzt schon 32° und es wird noch heißer! Ein paar Grad sollen es laut Buienradar.nl noch werden. Ist uns aber gerade egal, denn wir nehmen in ein paar Minuten an einem Webinar von Stephen West teil. Das ist so ein Typ der ganz viel strickt und irgendwie schon ein bisschen überdreht erscheint.
Also sitzen wir nun im Wohnzimmer vor dem iMac am Esstisch, versuchen uns mit kühlen Getränken und dem Ventilator zu kühlen und warten der Dinge, ab die da kommen.</description></item><item><title>Was heute so passiert ist 2</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-heute-so-passiert-ist-2/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2020 17:42:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-heute-so-passiert-ist-2/</guid><description>Heute war es schon wirklich, wirklich warm. Wir haben hier in Den Haag heute die 31°C Marke erreicht. Zumindest sagt das die Aktivitäten.app auf meinem iPhone. Gestartet war ich heute morgen bei nur 20°C und da fühlte es sich schon sehr warm an. Die 31°C heute Nachmittag waren aber nicht ganz so schlimm, bin halt etwas schneller auf dem Rad nach Hause gefahren.
Zu Hause gab es dann nicht mehr viel zu tun und wir haben das Wochenende eingeläutet.</description></item><item><title>Mit Schiff und Rad durch Holland</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/mit-schiff-und-rad-durch-holland/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 17:43:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/mit-schiff-und-rad-durch-holland/</guid><description>Wunderschön! 02.08.2020. 43:42 Min Sport, Entspannung und Abenteuer erlebt Stefan Pinnow auf seiner Reise mit Schiff und Rad durch Holland. (Quelle WDR, Verfügbar bis 02.08.2021)
Den Stefan Pinnow kenne ich noch aus den Tigerenten Club. Doch heute führt er uns ein wenig durch die Niederlande. Ein paar Orte kannte ich auch schon, doch gibt es noch so viele tolle Gegenden in den Niederlanden, die es noch zu besichtigen gilt.</description></item><item><title>Briefankündigung endlich auch bei der Deutschen Post</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/briefank%C3%BCndigung-endlich-auch-bei-der-deutschen-post/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/briefank%C3%BCndigung-endlich-auch-bei-der-deutschen-post/</guid><description>Briefankündigung per E-Mail: Neuer Service der Deutschen Post für WEB.DE und GMX Nutzer
Ab Sommer 2020 wachsen analoge und digitale Post zusammen. Für den neuen Service “Briefankündigung” kooperiert die Deutsche Post AG mit den E-Mail-Anbietern WEB.DE und GMX. Künftig können sich Kunden per E-Mail über Briefe benachrichtigen lassen, bevor sie vom Postzusteller in den Hausbriefkasten ei… Quelle [web.de]](https://web.de/magazine/in-eigener-sache/briefankuendigung-e-mail-service-deutschen-post-webde-gmx-nutzer-34484032)
Heute Morgen beim Podcast hören, ist dieses Thema angesprochen worden. Gut, die Podcast-Folge war schon etwas älter, aber lustig fand ich das trotzdem.</description></item><item><title>Was heute so passiert ist 1</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-heute-so-passiert-ist-1/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-heute-so-passiert-ist-1/</guid><description>Heute Nachmittag bin ich noch an der Wohnung von unserem neuen Kollegen vorbeigefahren, um kurz Hallo zu sagen. Da dieser jedoch noch ein wenig im Umzugsstress war, habe ich den Besuch auch so kurz wie möglich gehalten.
Eine Sache wollte ich aber noch erwähnen. Weil das eine Fahrzeug vom Umzugsunternehmen kaputtgegangen ist, waren die Jungs ein wenig in Verzug und einige der wichtigeren Kartons waren nicht im ersten Umzugswagen. Außerdem hatten sich alle Zeiten sehr nach hinten geschoben und alle waren nicht so wirklich glücklich mit der Situation.</description></item><item><title>PayPal und die Telefonnummer</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/paypal-und-die-telefonnummer/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/paypal-und-die-telefonnummer/</guid><description>Gestern Abend kam von PayPal eine E-Mail, in der sie angekündigt haben, sich in Zukunft besser um die Sicherheit der Nutzer zu kümmern. Allerdings machen sie das, in dem sie eine SMS an eine Telefonnummer schicken. Ich finde das Quatsch, denn es soll ja tatsächlich noch Menschen geben, die keine Mobilfunknummer haben.
Na ja, das trifft zumindest nicht für mich. Allerdings habe ich in der Vergangenheit mehrfach versucht, meine Telefonnummer zu ändern.</description></item><item><title>envs.net</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/envs-net/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 16:37:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/envs-net/</guid><description>Die Zeit, die ich sonst im Auto oder auf dem Rad auf dem Weg zur oder von der Arbeit nach Hause verbracht habe, habe ich in den letzten Wochen damit verbracht, mich in diverse neue Themen einzulesen. Dabei bin ich unter anderem auf das *Tildeverse *gestoßen.
A “tilde” server is a public access server running any operating system. These servers are hosted in various ways on various technologies, ranging from a Raspberry Pi at someone’s home, to powerful dedicated servers in the Cloud, and nearly everything in between.</description></item><item><title>PrivacyTools.io</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/privacytools.io/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 16:31:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/privacytools.io/</guid><description>You are being watched. Private and state-sponsored organizations are monitoring and recording your online activities. PrivacyTools provides services, tools and knowledge to protect your privacy against global mass surveillance.
PrivacyTools.io ist eine tolle Webseite für gute und kostenfreie Tools zum Thema Sicherheit, Privacy und Verschlüsselung.
Lustiger Zufall: auf der Suche nach einer Möglichkeit in Writefreely bzw. Ghost Kommentare hinzuzufügen, bin ich auf dem Blog von Darylsun gelandet, der von privacytools.</description></item><item><title>Ein Spieleabend mit Freunden</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/ein-spieleabend-mit-freunden/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 09:36:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/ein-spieleabend-mit-freunden/</guid><description>Am Wochenende hatten wir Besuch aus Deutschland. Es war schön, mal wieder ein paar Freunde aus der Heimat bei uns begrüßen zu dürfen.
Am Freitagabend haben wir erstmal nur zusammengesessen, lecker gegessen und viel erzählt. Nicht alles kann man über die sozialen Median austauschen oder am Telefon erzählen.
Der Samstag startete mit einem guten Frühstück und anschließend ging es nach Monster an den Strand. Wir haben uns extra für Monster entschieden, weil es a) nicht so super bekannt ist und b) der Strand genauso schön, wenn nicht sogar noch schöner, als Scheveningen ist.</description></item><item><title>Explosionen in Beirut</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/explosionen-in-beirut/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/explosionen-in-beirut/</guid><description>Was geht denn gerade in Beirut ab? Was für eine riesige Explosion im Hafenviertel und wie die Stadt aussieht – krass.
Tausende Verletzte bei Explosionen in Beirut Die Bilder sind schockierend: Gewaltige Explosionen erschüttern den Hafen der libanesischen Hauptstadt Beirut. Es gibt zahlreiche Tote und weit mehr als 2000 Verletzte. In den Straßen spielen sich dramatische Szenen ab. Quelle: deutschewelle.com</description></item><item><title>Markdown Syntax Guide</title><link>https://cblte.github.io/2020/01/markdown-syntax-guide/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/01/markdown-syntax-guide/</guid><description>&lt;p>For a quick cheatsheet, check out &lt;a href="https://simplemde.com/markdown-guide">https://simplemde.com/markdown-guide&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>This article offers a sample of basic Markdown syntax that can be used in Hugo content files, also it shows whether basic HTML elements are decorated with CSS in a Hugo theme.&lt;/p></description></item></channel></rss>