<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/blog/</link><description>Recent content in Blog on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><atom:link href="https://cblte.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Popcorn für die BigBrotherAwards</title><link>https://cblte.github.io/2021/06/popcorn-f%C3%BCr-die-bigbrotherawards/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 15:49:20 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/06/popcorn-f%C3%BCr-die-bigbrotherawards/</guid><description>Hurra!
Popcorn für die BigBrotherAwards
Heute ist das Popcorn für die morgigen BigBrotherAwards angekommen! Dazu werden wir uns ein, zwei kühle Bierchen öffnen und den Abend bei einer tollen Show genießen.</description></item><item><title>Apple Keynote zur WWDC 2021</title><link>https://cblte.github.io/2021/06/apple-keynote-zur-wwdc-2021/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 23:00:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/06/apple-keynote-zur-wwdc-2021/</guid><description>Heute war die Apple Keynote mit der die WWDC 2021 eröffnet wurde. Es gab so viel Neuerungen, dass ich das hier alles gar nicht hinschreiben kann. Ich habe es versucht und dann aber nur noch Stichpunkte gemacht, weil es einfach so viel Neues gibt was da runtergerattert wurde. Im wahrsten Sinne des Wortes. Daher mache ich es kurz und liste die mir wichtigen Dinge Stichpunkt artig auf. Die langen ausführlichen Artikel verlinke ich dann die Tage, sobald ich sie finde.</description></item><item><title>Was Bisher Geschah – Woche 21-22</title><link>https://cblte.github.io/2021/06/was-bisher-geschah-woche-21-22/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 12:20:49 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/06/was-bisher-geschah-woche-21-22/</guid><description>Wir haben Juni und das erste halbe Jahr ist fast vorbei. Mit schnellen Schritten gehen wir weiteren Lockerungen und mehr Freiheiten entgegen. Wollen wir die Daumen drücken, dass wir diesen Sommer die Pandemie in den Griff bekommen und wir den nächsten Winter nicht erneut isoliert zu Hause sitzen müssen, oder? Aber man soll nicht immer so pessimistisch denken, denn bald sind Wahlen und dann wird vieles besser werden hust, hust – oder auch nicht.</description></item><item><title>Was Bisher Geschah - Woche 21-21</title><link>https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-21/</link><pubDate>Sun, 30 May 2021 17:00:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-21/</guid><description>Es ist die 21. Woche und endlich dürfen wir uns auf besser Wetter freuen. Die Sonne hat die vielen Regenwolken verdrängt und bei blauem Himmel erfreuen wir uns der sommerlichen Temperaturen.
Kanal bei Shipluiden
Da ist es gut, dass wir eine Bundesregierung haben, die sich jetzt - es stehen schließlich Wahlen an - mehr um den Klimaschutz bemühen will. Karl Lauterbach hat herausgefunden, dass ein paar seiner Honorare nicht rechtzeitig dem Bundestag gemeldet wurden und hat dieses jetzt nachgeholt.</description></item><item><title>Ein neuer Blinker für den Polo</title><link>https://cblte.github.io/2021/05/ein-neuer-blinker-fuer-den-polo/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 19:00:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/05/ein-neuer-blinker-fuer-den-polo/</guid><description>Heute Morgen habe ich unseren Zweitwagen in die Werkstatt gebracht. Das Gefährt hat nach Service verlangt und sollte ihn nun bekommen. Da ich den Niederländern nicht ganz traue und die auch mal mehr machen, als sie eigentlich sollen, hatte ich gestern Abend schon mal einen Blick ins Serviceheft geworfen. 11 Jahre und 91000 km hat der kleine Polo auf der Uhr. Nicht sonderlich viel, aber wer hat in den letzten 18 Monaten auch schon viel sein Fahrzeug bewegt?</description></item><item><title>Was Bisher Geschah – Woche 21-20</title><link>https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-20/</link><pubDate>Sun, 23 May 2021 10:00:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-20/</guid><description>Anfang Mai hatte ich über Pop!_OS geschrieben und wie toll ich doch das System finde. Doch nach ein paar Tagen hat sich das System mehr und mehr ins Abseits befördert. Der Sound stockte oder war verzerrt, ständig wechselte das Ausgabegerät. Auch nahmen die Systemabstürze wieder zu und der Fix schien keine Abhilfe gebracht zu haben. Daher blieb mir nur das System zu wechseln.
Da die 20.04 LTS Version für mich nicht funktioniert hat, habe ich die Version 20.</description></item><item><title>Was Bisher Geschah – Woche 21-19</title><link>https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-19/</link><pubDate>Sun, 16 May 2021 15:40:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-19/</guid><description>Foto von Belinda Fewings
Anfang der Woche haben wir unsere Impfung mit Johnson &amp;amp; Johnson erhalten. Das Angebot kam ziemlich unvorhergesehen und kurzfristig. Letzte Woche hieß es ja noch, dass man diesen Impfstoff nur an Personen über 60 Jahre verimpfen sollte, so ist die Priorisierung am Montag aufgehoben worden. Wir waren zwar Anfangs noch ein wenig unsicher, aber Nebenwirkungen gibt es bei allen Impfstoffen.
Vor Ort angekommen wurden wir noch mal aufgeklärt, denn im Vorfeld verteilten Informationsblatt stand noch etwas von Astrazeneca.</description></item><item><title>Goodbye WhatsApp</title><link>https://cblte.github.io/2021/05/goodbye-whatsapp/</link><pubDate>Thu, 13 May 2021 15:00:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/05/goodbye-whatsapp/</guid><description>In zwei Tagen ist es soweit! In zwei Tagen werden die heiß diskutierten AGB von WhatsApp aktiv. Im Januar noch, wurden diese angeprangert und es gab einen regelrechten Aufschrei, woraufhin WhatsApp, oder eher Facebook, die Einführung der neuen AGB erst einmal ausgesetzt hatte.
Ab dem 15. Mai jedoch wird es ernst. Denn ab dann gelten die neuen AGB nun wirklich und du solltest dir wirklich überlegen, ob du dem zustimmen willst, oder eher nicht.</description></item><item><title>Was Bisher Geschah – Woche 21-18</title><link>https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-18/</link><pubDate>Sun, 09 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-18/</guid><description>Hallo und willkommen zu einer neuen Wochenausgabe von &amp;ldquo;Was Bisher Geschah&amp;rdquo;.
Ein neuer Rechner Das aufregendste Ereignis diese Woche war, dass ich einen neuen Arbeitslaptop erhalten habe. Also, eigentlich habe ich zwei Geräte bekommen. Das erste Gerät hat nur Ärger gemacht. Abstürze, BlueScreen-of-Death, Sound- und Tastatur-Probleme. Nach dem dritten Ticket hat man sich dann meiner erbarmt und mir ein anderes Gerät gegeben. Das ist zwar nicht die aktuelle Generation, hat auch seine Probleme, aber immerhin besser als das schlecht konfigurierte Teil vorher.</description></item><item><title>Anschaubefehl: "Die Anstalt" vom 04. Mai 2021</title><link>https://cblte.github.io/2021/05/anschaubefehl-die-anstalt-vom-04.-mai-2021/</link><pubDate>Fri, 07 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/05/anschaubefehl-die-anstalt-vom-04.-mai-2021/</guid><description>&lt;p>Seit langem habe ich mir mal wieder eine Folge von &lt;a href="https://www.zdf.de/comedy/die-anstalt/die-anstalt-vom-4-mai-2021-100.html">&lt;strong>Die Anstalt&lt;/strong>&lt;/a> angesehen.
Die Politsatire mit Max Uthoff und Claus von Wagner nimmt in dieser Folge die CDU/CSU aufs Korn und die Damen und Herren bekommen ordentlich ihr Fett weg.&lt;/p>
&lt;p>Was für ein Sumpf! Auch wenn vieles der Dinge legal sind/waren, so ist es doch eine Frage der Moral und dem ist nichts mehr hinzuzufügen!&lt;/p>
&lt;p>Sendungs-Seite: &lt;a href="https://www.zdf.de/comedy/die-anstalt/die-anstalt-vom-4-mai-2021-100.html">Die Anstalt vom 4. Mai 2021&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Direktlink Videos:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://downloadzdf-a.akamaihd.net/mp4/zdf/21/05/210504_sendung_dan/5/210504_sendung_dan_808k_p11v15.mp4">niedrige Qualität (227 MB)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://downloadzdf-a.akamaihd.net/mp4/zdf/21/05/210504_sendung_dan/5/210504_sendung_dan_1628k_p13v15.mp4">mittlere Qualität (453 MB)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://downloadzdf-a.akamaihd.net/mp4/zdf/21/05/210504_sendung_dan/5/210504_sendung_dan_3328k_p15v15.mp4">hohe Qualität (916 MB)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Neben der eigentlichen Sendung, gibt es von &lt;a href="https://twitter.com/clausvonwagner/status/1390615813825179653">Claus von Wagner&lt;/a> auch einen langen Twitter-Thread mit noch mehr Hintergrund-Informationen:&lt;/p>
&lt;p>
&lt;embetty-tweet status="1390615813825179653">&lt;/embetty-tweet>
&lt;/p>
&lt;p>Thread als &lt;a href="thread-by-clausvonwagner-1390615813825179653.pdf">PDF-Backup&lt;/a> / &lt;a href="thread-by-clausvonwagner-1390615813825179653.png">PNG-Backup&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Pop!_OS Tweaks - Fixing System Freeze</title><link>https://cblte.github.io/2021/05/pop-os-tweaks-fixing-system-freeze/</link><pubDate>Thu, 06 May 2021 20:58:44 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/05/pop-os-tweaks-fixing-system-freeze/</guid><description>Ich finde Pop!_OS immer noch gut 🙂, doch habe ich seit gestern leider sporadischen und zufälligen Abstürzen zu kämpfen. Wenn ich zum Beispiel den Brave-Browser starte, dauert es keine 60 Sekunden, bis das System komplett eingefroren ist. In VSCodium ist das System zwar auch ab und an kurz eingefroren, allerdings nur für ein paar Sekunden. Auf der Suche nach einer Lösung für mein Problem bin ich leider nirgends fündig geworden.</description></item><item><title>Hallo, Pop!_OS</title><link>https://cblte.github.io/2021/05/hallo-pop-os/</link><pubDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/05/hallo-pop-os/</guid><description>Hallo, Pop!_OS
Heute habe ich POP!_OS auf dem Rechner installiert. Was ich nach der einfachen Installation noch alles gemacht habe, habe ich hier mal aufgeschrieben.
Pop!_OS Installation Pop!_OS ist ein modernes Linux Betriebssystem für MINT (STEM) und Kreative. Unter der Haube Ubuntu, oben drauf moderne und sichere Open-Source-Software.
Pop!_OS gibt es aktuell in der Version 20.10 und 20.04 LTS (Long Term Support). Außerdem gibt es speziell für Computer mit NVIDIA Grafiken von jeder Version ein Image,bei dem die NVIDIA Grafikkartentreiber schon vorinstalliert sind.</description></item><item><title>Was Bisher Geschah – Woche 21-17</title><link>https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-17/</link><pubDate>Sun, 02 May 2021 12:57:08 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/05/was-bisher-geschah-woche-21-17/</guid><description>Bild von ASSY auf Pixabay
Koningsdag, Öffnungen und Lockerungen in den Niederlanden, Apple AirTags, iOS 14.5, Mitglied werden im 512kb und 250kb Club, verschlüsselte E-Mails. Es ist einiges passiert diese Woche und auch wieder nicht.
Corona und die Niederlande Am 27. April haben die Niederländer 🇳🇱 den Geburtstag des Königs gefeiert. Ich hatte darüber geschrieben. Verrückte Sache, denn es waren so viele Menschen auf den Straßen.</description></item><item><title>Kontoführungsgebühren</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/kontofuehrungsgebuehren/</link><pubDate>Thu, 29 Apr 2021 19:36:48 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/kontofuehrungsgebuehren/</guid><description>Gestern habe ich Post von der Commerzbank und auch von der ABN Amro erhalten. Beides Banken, bei denen wir ein Konto haben. Beide Banken erhöhen zum 1. Juli 2021 die Kontoführungsgebühren. Das System fühlt sich einfach nur kaputt an.
Banken sind einfach kaputt
Die ABN Amro erhöht die Gebühren von 1,70 Euro auf 1,95 Euro. Das ist noch ganz moderat und zu verkraften. Sie müssen das machen, weil sie sich besser gegen Bankenkriminalität und Geldwäschen schützen wollen.</description></item><item><title>Koningsdag 2021</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/koningsdag-2021/</link><pubDate>Tue, 27 Apr 2021 22:27:08 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/koningsdag-2021/</guid><description>Und alle ticken aus! 😢
König Willem-Alexander hat den Konigsdag mit seiner Familie auf dem High Tech Campus in Eindhoven begangen. Mit Abstand, Regelkonform und so. Ein Vorbild sein!
Wie aber auch erwartet, sind ein Teil der Niederländer ebenfalls voll aus dem Häuschen und haben es ordentlich krachen lassen. 😩 Mit vielen Fahnen und Bier hat man es sich gut gehen lassen. Hier in der Nachbarschaft hat es einen Flohmarkt gegeben und in dern Städten hat man sich ohne Sinn und Verstand getroffen.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 21-16</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/was-bisher-geschah-woche-21-16/</link><pubDate>Sun, 25 Apr 2021 14:30:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/was-bisher-geschah-woche-21-16/</guid><description>&lt;p>Und wieder ist eine Woche rum. Es gibt neue Gadgets von Apple, eine verbesserte Version der &amp;ldquo;Corona-Warn-App&amp;rdquo; und mit der &amp;ldquo;Darf ich das?&amp;quot;-App, endlich eine App in der die ganzen Corona-Regeln aktuell und übersichtlich angezeigt werden.&lt;/p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/04/was-bisher-geschah-woche-21-16/featured_spring-640.jpg" alt="White flower field"/> &lt;figcaption>
&lt;p>
&lt;a href="https://unsplash.com/photos/JdjdIjzJl94">
Photo by Alexandru Tudorache on Unsplash
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/figcaption>&lt;/figure>
&lt;p>Es gab viel Aufregung um Videos in denen Schauspieler Kritik an den Coronamaßnahmen der Bundesregierung äußern. Da viele ihr Video wieder zurückgezogen haben, hat die Aktion wohl nicht den gewünschten Effekt erzielt.&lt;/p>
&lt;p>Des Weiteren ist dem ein oder anderen vielleicht aufgefallen, dass sich hier auf meiner Webseite einiges geändert hat. Weniger aus Langeweile, mehr aus dem Grund, dass viele Webseiten einfach viel zu überladen sind, habe ich ein altes Projekt wieder aufgenommen. Die Website ist entschlackt und meinen Blog habe ich ebenfalls integriert.&lt;/p></description></item><item><title>allesdichtmachen</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/allesdichtmachen/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 23:44:19 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/allesdichtmachen/</guid><description>Hinter den Hashtags #allesdichtmachen, #niewiederaufmachen und #lockdownfürimmer stehen einige Schauspieler und Künstler, die sich in Videos über die Corona-Maßnahmen kritisieren. Erst habe ich das für eine gut gemacht Werbeaktion gehalten, muss aber auch eingestehen, dass die Videos nicht mehr so lustig sind, wenn man da mal eine Nacht drüber geschlafen hat.
Da die Seite https://allesdichtmachen.de, die für die Videos wohl verantwortlich war/ist, ist mittlerweile vom nicht mehr erreichbar und leitet auf 127.</description></item><item><title>Der Aufstieg von Nordkoreas Hackerarmee</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/der-aufstieg-von-nordkoreas-hackerarmee/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 12:40:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/der-aufstieg-von-nordkoreas-hackerarmee/</guid><description>&lt;p>In Nordkorea sitzt wohl die erfolgreichste Hackernation der Welt. Die Cyberarmee haben für das Regime Milliarden von Dollar eingebracht. Durch Betrügereien an Geldautomaten, hacken und ausnehmen von Tauschbörsen für Kryptowährungen, Ransomware und lang angelegten Aktionen in Banken.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>North Korea, whose government is the only one on earth known to conduct nakedly criminal hacking for monetary gain, has run schemes in some hundred and fifty nations.
&lt;em>(Nordkorea, dessen Regierung die einzige auf der Welt ist, von der bekannt ist, dass sie unverhohlen kriminelle Hackerangriffe zum Zwecke des finanziellen Gewinns durchführt, hat in etwa hundertfünfzig Ländern Betrügereien durchgeführt.)&lt;/em>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Ein Thema was ich so überhaupt noch nicht gehört habe, hervorragend zusammengestellt.&lt;/p>
&lt;p>Link -&amp;gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2021/04/26/the-incredible-rise-of-north-koreas-hacking-army">The New Yorker The Incredible Rise of North Korea’s Hacking Army&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Apples Neue Privacy Features Kommen</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/apples-neue-privacy-features-kommen/</link><pubDate>Tue, 20 Apr 2021 23:50:18 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/apples-neue-privacy-features-kommen/</guid><description>Auch wenn Apple heute ein paar tolle neue Geräte vorgestellt hat, so ist doch wohl die Ankündingung, dass mit iOS 14.5 dem Tracking endlich Einhalt geboten wird. In der neuen Version muss der Nutzer dann explizit jeder App eine Erlaubnis erteilen, ob es Tracking verwenden darf. Facebook ist darüber natürlich überhaupt nicht erfreut und hat mit großen Worten und Anzeigen viel heiße Luft produziert.
Ein langen Artikel dazu gibt es in der New York Times vom 03.</description></item><item><title>Apples Neue Geräte</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/apples-neue-geraete/</link><pubDate>Tue, 20 Apr 2021 22:57:15 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/apples-neue-geraete/</guid><description>&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/04/apples-neue-geraete/apple-event-2021.jpg" alt="Apple Spring Event 2021 iPad Pro"/> &lt;figcaption>
&lt;p>
Apple Spring Event 2021 iPad Pro with M1-Chip
&lt;/p>
&lt;/figcaption>&lt;/figure>
&lt;p>Apple hat heute beim Spring-Event neue Geräte vorgestellt. Es gibt nun einen &lt;a href="https://www.apple.com/de/imac-24/">24&amp;quot; iMac&lt;/a> in vielen schönen neuen Farben. Blau gefällt mir ja besonders gut. Das iPhone 12 jetzt auch in Lila und ein iPad Pro mit krass gutem Display. Dazu gesellen sich ein Apple TV in 4k und die lang erwarteten AirTags.&lt;/p></description></item><item><title>Apple Spring Event 2021</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/apple-spring-event-2021/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 23:11:54 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/apple-spring-event-2021/</guid><description>&lt;p>Fast vergessen. Morgen soll ja das Apple Spring Event stattfinden. Neben einem angeblichen Podcast+-Abo-Dienst, soll es wohl auch einige neue iPads geben. Neben dem iPad Pro mit neuem Pencil auch ein neues iPad und ein iPad mini.&lt;/p>
&lt;p>Aktuell verwende ich das alte iPad mini recht wieder recht häufig. Es ist zwar langsam, aber immer noch gut genug zum Lesen oder nebenher Serie schauen. Nichtsdestotrotz bin ich gespannt was es neues gibt. Freuen würde ich mich auch über ein neues MacBook Air mit M1X oder M2 CPU. Aber das wird wohl noch bis September dauern.&lt;/p></description></item><item><title>Diablo 3 S23 Saisonreise abgeschlossen</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/diablo-3-s23-saisonreise-abgeschlossen/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 22:43:13 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/diablo-3-s23-saisonreise-abgeschlossen/</guid><description>&lt;p>Endlich! Nach vielen Versuchen ist es mir gelungen, ein &lt;em>Großes Nephalemportal&lt;/em> auf Stufe 108 innerhalb der 15 Minuten zu beenden. Dadurch konnte ich meinen ersten Edelstein auf Stufe 100 aufwrten. Zum Abschluss der Reise fehlte nur noch der Erfolg, einen legendären Edelstein mit einem Rüstungsteil zu verschmelzen. Ich habe mich für meine noch frischen Schulterstücke entschieden und damit die Saisonreise erfolgreich beendet.&lt;/p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/04/diablo-3-s23-saisonreise-abgeschlossen/diablo3-s23-saison-reise.jpg" alt="Saisonreise fertig. Neuer Portraitrahmen, neuer Gefährte"/> &lt;figcaption>
&lt;p>
Diablo 3 Saison Reise abgeschlossen
&lt;/p>
&lt;/figcaption>&lt;/figure></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 21-15</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/was-bisher-geschah-woche-21-15/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/was-bisher-geschah-woche-21-15/</guid><description>&lt;p>Ein paar Wochen sind vergangen, seit dem ich den letzten Beitrag geschrieben habe. Auf der einen Seite war ich einfach zu faul, auf der anderen Seite war ich einfach Internet müde.&lt;/p>
&lt;p>Eigentlich wollte ich ja auch schon lange den Garten mit dem Hochdruckreiniger sauber machen, Blumen bestellen oder mit dem Rad eine Runde zum Strand fahren. Leider ist es für all das einfach noch viel zu kalt.&lt;/p>
&lt;p>Nichtsdestotrotz habe ich dann aber doch an dem ein oder anderen Projekt gearbeitet.&lt;/p></description></item><item><title>Faktencheck Lockdown Folgen</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/faktencheck-lockdown-folgen/</link><pubDate>Sat, 17 Apr 2021 18:10:51 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/faktencheck-lockdown-folgen/</guid><description>&lt;p>Gute Recherche von Correctiv:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Mehr Depressionen und Herzinfarkte? Fünf Behauptungen zu angeblichen Folgen des Lockdowns im Faktencheck&lt;/p>
&lt;p>Im Netz kursieren verschiedene Behauptungen zu angeblichen Folgen der Lockdowns in der Corona-Pandemie, darunter ein angeblicher Anstieg von Depressionen oder Herzinfarkten. CORRECTIV.Faktencheck hat fünf Behauptungen dazu überprüft.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://correctiv.org/faktencheck/2021/04/13/mehr-depressionen-und-herzinfarkte-fuenf-behauptungen-zu-angeblichen-folgen-des-lockdowns-im-faktencheck/">Lockdown-Folgen: Noch nicht absehbar&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Das Problem an solchen Faktenchecks ist immer, dass sie auch gelesen und verstanden werden müssen. Diejenigen die in ihren Filterblasen sind, die wollen doch aber auch schon gar nichts anderes mehr glauben. Ich habe das selber versucht, aber es ist schwer mit guten Argumenten gegen Engstirnigkeit anzukommen.&lt;/p></description></item><item><title>ZDF Besser Esser - Chips ohne Limit</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/zdf-besser-esser-chips-ohne-limit/</link><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 21:10:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/zdf-besser-esser-chips-ohne-limit/</guid><description>&lt;p>Ich gebe es zu: &lt;strong>Ich liebe Stapelchips&lt;/strong>! Wenn die Dose einmal auf ist, kann ich kaum widerstehen und ärgere mich, dass ich keine zwei gekauft habe :-)&lt;/p>
&lt;p>Warum man so auf die Stapelchips abfährt, dass kann euch der Sebastian Lege erklären:&lt;/p>
&lt;p>
&lt;embetty-video type="youtube" video-id="ZSCCbsxl-g4">&lt;/embetty-video>
&lt;/p></description></item><item><title>Updates einspielen</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/updates-einspielen/</link><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/updates-einspielen/</guid><description>&lt;p>Wenn man eine neue Webseite entwickelt, dann findet man ziemliche viele Baustellen die man übersehen oder aber auch verdrängt hat. Eine dieser Baustelle ist zum Beispiel &amp;ldquo;Updates einspielen&amp;rdquo;. Daran habe ich heute auch so nebenbei gearbeitet.&lt;/p>
&lt;p>Aktualisiert habe ich:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>den &lt;a href="ts3server://ts.darkdexter.de">Teamspeak-Server&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>die &lt;a href="https://lab.uberspace.de/guide_bitwarden.html">Bitwarden Installation&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>den &lt;a href="https://miniflux.app/">miniflux rss reader&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>das &lt;a href="https://posativ.org/isso/">Isso Kommentarsystem&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Le Matos - Mantrose</title><link>https://cblte.github.io/2021/03/le-matos-mantrose/</link><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 15:58:12 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/03/le-matos-mantrose/</guid><description>Einfach mal so&amp;hellip; weil der Nachbarn auf seiner nicht ganz legalen Gartenparty so laut Musik hört, dass ich in meinem Garten mein eigenes Wort nicht mehr verstehe.</description></item><item><title>Mouse Jiggler</title><link>https://cblte.github.io/2021/03/mouse-jiggler/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 14:15:53 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/03/mouse-jiggler/</guid><description>Warum soll ich eine App für 2 oder 3 Euro kaufen, oder meine Maus auf einen Lauten Lüfter legen, bzw. an den Ventilator hängen, wenn es eine viel einfachere und bequemere Lösung gibt:
Direkter Link zu YouTube
Entweder das Tablet oder Smartphone nehmen und bei Bedarf die Maus darauf legen. Stromkabel nicht vergessen!</description></item><item><title>Was bisher geschah - Woche 21-11</title><link>https://cblte.github.io/2021/03/was-bisher-geschah-woche-21-11/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 20:56:24 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/03/was-bisher-geschah-woche-21-11/</guid><description>Und wieder ist eine Woche rum und wir befinden uns weiterhin auf diesem Planeten namens Erde. Hier gibt es Politiker sich am Gemeinwohl schamlos bereichern und ziemlich viele verirrte Personen, die meinen gegen eine Diktatur auf den Straßen demonstrieren zu müssen. Liebe Leute, wenn wir wirklich in einer Diktatur leben würden, dann würden eure Demos nicht so nett und friedlich ablaufen. Aber was rege ich mich auf.</description></item><item><title>Was bisher geschah - Woche 21-10</title><link>https://cblte.github.io/2021/03/was-bisher-geschah-woche-21-10/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 17:44:53 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/03/was-bisher-geschah-woche-21-10/</guid><description>Und schon wieder sind zwei Wochen um. Wie schnell doch die Zeit vergeht. Wenn man den ganzen Tag auf der Arbeit ohne Mobiltelefon, ohne Kontakt zur Außenwelt, wirklich richtig konzentriert arbeitet, dann vergeht die Zeit wie im Fluge. Hätte ich so auch nicht gedacht, aber ist wirklich so. Allerdings hatte ich Abends dann auch nicht mehr so viel Lust noch was in den Blog zu schreiben.
Aber es gibt ein paar Neuigkeiten, die ich gerne teilen möchte.</description></item><item><title>Wir haben die Haare schön</title><link>https://cblte.github.io/2021/03/wir-haben-die-haare-schoen/</link><pubDate>Wed, 03 Mar 2021 17:11:24 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/03/wir-haben-die-haare-schoen/</guid><description>Heute haben in den Niederlanden die Frisöre wieder geöffnet. Meine Frau war heute Morgen die erste Kundin und ich war heute Abend der letzte Kunde. Die Frau sieht wieder gut aus und ich habe auch endlich wieder einen anständigen und gescheiten Haarschnitt. Zwar immer noch kurz, aber nicht mehr so schief und krumm wie vorher.</description></item><item><title>Was bisher geschah - Woche 21-08</title><link>https://cblte.github.io/2021/02/was-bisher-geschah-woche-21-08/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 11:34:17 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/02/was-bisher-geschah-woche-21-08/</guid><description>Einen wunderschönen Sonntagnachmittag wünsche ich dir. Eine weitere Woche ist vorbei und es gibt da doch ein paar Dinge, die ich aufschreiben möchte. Hat es in der letzten Zeit etwas an Motivation gemangelt. Das soll ja ab und zu auch mal vorkommen, obwohl ich ja eigentlich mindestens alle zwei, drei Tage was schreiben wollte.
Auch ist mir aufgefallen, dass ich mich glaube ich in den Wochenzahlen vertan habe.</description></item><item><title>Rollschleifer. Mehr Möglichkeiten. Mehr Schärfe.</title><link>https://cblte.github.io/2021/02/rollschleifer-mehr-moeglichkeiten-mehr-schaerfe/</link><pubDate>Wed, 24 Feb 2021 08:38:47 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/02/rollschleifer-mehr-moeglichkeiten-mehr-schaerfe/</guid><description>Meine Frau hat sich am Wochenende mit dem Schärfen von Messer auseinandergesetzt. Denn, wir haben wohl doch recht gute Küchenmesser, aber so wirklich scharf sind die halt nicht mehr.
Um den Messern erneut eine &amp;ldquo;gute&amp;rdquo; Schärfe zu verleihen, hatte ich vor ein paar Jahren (ja ich glaube es sind schon Jahre) so ein Messer-Schleif-Durchzieh-Apparillo-Dingsda gekauft. Das mit dem Messer durchziehen klappt auch so ganz O.K., aber wirklich lange sind die Messer nicht scharf.</description></item><item><title>Lockheed C-130 Hercules</title><link>https://cblte.github.io/2021/02/lockheed-c-130-hercules/</link><pubDate>Wed, 24 Feb 2021 07:19:33 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/02/lockheed-c-130-hercules/</guid><description>Ein ziemlich beeindruckendes Flugzeug wenn ich mich fragt.
Die Lockheed C-130 Hercules des US-amerikanischen Herstellers Lockheed Corporation ist ein militärisches Transportflugzeug mit vier Turboprop-Triebwerken. Mit seinen Weiterentwicklungen ist der Schulterdecker nach mehr als 60 Jahren in Produktion eines der am längsten gebauten Flugzeuge der Welt. Die zivile Variante des Flugzeugs wird als Lockheed L-100 Hercules bezeichnet. (Wikipedia)</description></item><item><title>Was bisher geschah - Woche 21-06</title><link>https://cblte.github.io/2021/02/was-bisher-geschah-woche-21-06/</link><pubDate>Sun, 14 Feb 2021 19:26:07 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/02/was-bisher-geschah-woche-21-06/</guid><description>Eine Woche voller Schnee, Factorio und Roguelike-Programming. Ja richtig gelesen, ich habe mich tatsächlich mal wieder an mein eigenes kleines Spiel gesetzt und hoffe, dass ich das doch endlich mal fertig machen kann. Aber fangen wir vorne an.
Wochenrückblicke Die Wochenrückblicke 05 und 06 habe ich nicht geschrieben, weil ich einfach zu faul war und nicht wirklich die Lust zum Schreiben hatte. Sorry! Aber so ist das nun mal.</description></item><item><title>Die Briefmarke wird digital</title><link>https://cblte.github.io/2021/02/die-briefmarke-wird-digital/</link><pubDate>Fri, 12 Feb 2021 07:13:33 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/02/die-briefmarke-wird-digital/</guid><description>Meine Frau hat mich gestern Abend auf die neue Briefmarke der Deutschen Post hingewiesen. Wow! Digitale Briefmarken? &amp;ldquo;Cool&amp;rdquo; habe ich gedacht, endlich wie in den Niederlanden einfach einen Code in der App bestellen, auf den Umschlag schreiben und ab in den Briefkasten.
Durch Scannen des Matrixcodes auf der Briefmarke können Sie Informationen zur Basis-Sendungsverfolgung Ihres Briefes und zum Briefmarkenmotiv per Post &amp;amp; DHL App abrufen.
Briefmarke mit Matrixcode
Aber nein, falsch gedacht.</description></item><item><title>Der E-Perso ist quasi nutzlos</title><link>https://cblte.github.io/2021/02/der-e-perso-ist-quasi-nutzlos/</link><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 06:44:07 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/02/der-e-perso-ist-quasi-nutzlos/</guid><description>Manchmal frage ich mich, was in Deutschland so grundlegend verkehrt läuft, dass dieses Online-E-Perso Ding so lange dauert. Vor drei Jahren, bevor wir Deutschland verlassen haben, haben wir noch neue Personalausweise beantragt. Auch habe ich mir ein Lesegerät dafür gekauft, um den Perso dann auch digital nutzen zu können. Doch die Auswahl an Möglichkeiten, war 2018/2019 sehr beschränkt. Bis auf die Steuererklärung gab es für Privatanwender quasi nichts, was sich mit dem digital Teil des Personalausweise erledigen ließe.</description></item><item><title>Wie baut man eine Dyson-Sphäre? - Die Ultimative Megastruktur</title><link>https://cblte.github.io/2021/02/wie-baut-man-eine-dyson-sph%C3%A4re-die-ultimative-megastruktur/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 07:51:44 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/02/wie-baut-man-eine-dyson-sph%C3%A4re-die-ultimative-megastruktur/</guid><description>Kürzlich kam ein neues Spiel heraus: Dyson Sphere Program. Das Ziel ist die Verwertung der vorhandenen Resourcen, um eine Dyson Sphäre zu bauen.
Laut Wikipedia ist eine Dyson Späre:
Eine Dyson-Sphäre [ˈdaɪ̯sn̩ ˌsfɛːrə], benannt nach Freeman Dyson, ist ein hypothetisches Konstrukt, das die Energie eines Sterns absorbiert oder umlenkt, um sie somit optimal nutzen zu können.
Wie man so etwas baut, erklärt dir dieses Video:
Ansich ziemlich cool und hat sehr viel Ähnlichkeiten zu Factorio.</description></item><item><title>Es ist Winter und es schneit - der neue Pufpaff</title><link>https://cblte.github.io/2021/02/es-ist-winter-und-es-schneit-der-neue-pufpaff/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2021 21:37:25 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/02/es-ist-winter-und-es-schneit-der-neue-pufpaff/</guid><description>Die einen wollen die Kultur retten, mehr oder weniger, und hier in den Niederlanden machen sie die Schulen wieder auf.
Ach ja, geschneit hat es bei uns auch. Also schulen auf im Schneechaos. Ich habe da ja auch ehrlich gesagt, nicht viel Mitleid mit denjenigen, die noch mit Sommerreifen durch die Gegend fahren. Erst recht nicht mit dem Porschefahrer, der sich nur zwei von vier Winterreifen leisten konnte und dann prompt auf der A2 im Schnee stecken bleibt.</description></item><item><title>Factorio 1.1.0 Stable</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/factorio-1-1-0/</link><pubDate>Sat, 30 Jan 2021 10:34:02 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/factorio-1-1-0/</guid><description>Endlich ist sie da! Die Version 1.1.0 Stable. Mit so vielen tollen Neuerungen, dass ich gar nicht weiß, wo ich anfangen soll. Ich meine, so viel habe ich über Factorio in den letzten Monaten, oder eher Jahren, ja auch gar nicht geschrieben. Egal.
Im Dezember hatte ich mich nach 4 Jahre Pause dann nämlich wieder mit dem offiziellen Release von Version 1.0 dran begeben, ein letzter Erfolg hat mir ja noch gefehlt.</description></item><item><title>Gestern war Datenschutztag</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/gestern-war-datenschutztag/</link><pubDate>Fri, 29 Jan 2021 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/gestern-war-datenschutztag/</guid><description>Photo by Silas Köhler
Ich glaube, in Zeiten in denen WhatsApp die Einführung neuer Nutzungsbedingungen verschieben muss, weil die Nutzer aufgrund von schlechter Kommunikation und schlechten Datenschutzregeln davonlaufen, ist es wichtiger den je, dass man über den Datenschutz redet. Auch ist es wichtig daran zu erinnern, dass die Corona-Warn-App nicht aufgrund der strikten Datenschutzregeln nicht funktioniert, sondern weil die Leute die verdammte App einfach nicht nutzen und die Behörden es nicht auf die Reihe kriegen, sich auf eine digitale Plattform zu einigen.</description></item><item><title>2 Euro mehr für 250 MBit</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/2-euro-mehr-fur-250-mbit/</link><pubDate>Fri, 29 Jan 2021 10:43:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/2-euro-mehr-fur-250-mbit/</guid><description>Heute kam Post vom Internetanbieter. Leider muss man ab dem ersten März die Gebühren pro Monat um 2 Euro anheben. Von jetzt 42 Euro auf 44 Euro. Aber dafür will man uns schnelleres Internet geben. Die jetzigen 150 MBit werden auf 250 MBit angehoben.
Ich meine, hey, 150 MBit ist schon super schnell. Jetzt noch mal 100 MBit obendrauf, hätte nicht sein müssen, ist aber eine nette Geste. Das schöne ist ja, das die Geschwindigkeit in beide Richtung gleich ist.</description></item><item><title>Nicht genug Termine für die Impfung</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/nicht-genug-termine/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 19:47:12 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/nicht-genug-termine/</guid><description>Ich lade 50 Leute ein und kaufen nur 20 Würstchen. Also 30 gucken in die Röhre.
So ein Zitat einer Frau aus dem Echo des Tages des WDR5 und ich kann die Frustration durchaus verstehen. Wie kann das sein, das man nicht zwei Termine für Ehepaare machen kann? Haben die Organisatoren wirklich geglaubt, dass ältere Menschen alle alleine leben? Da sollte sich jemand wirklich schämen für eine solche Organisation.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 21-04</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-04/</link><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 15:08:30 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-04/</guid><description>Einen schönen Sonntag wünsche ich euch. Diese Woche ist privat nichts Weltbewegendes passiert. Im Homeoffice ist man zu Hause und man befindet sich ein wenig in einem Rhythmus aus Schlafen, Frühstück, Arbeit, Essen, Zocken, von Vorne beginnen. Das einzige wirklich Aufregende diese Woche war die Vereidigung von Joe R. Biden als Präsident der Vereinigten Staaten von Amerika. Doch so vereint, wie der Name des Landes es suggeriert, sind die USA wohl nicht mehr.</description></item><item><title>Ausgangssperren Januar 2021</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/ausgangssperren-januar-2021/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 07:49:21 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/ausgangssperren-januar-2021/</guid><description>In der Pressekonferenz vom 20. Januar 2021 hat die niederländische Regierung nun auch die Ausgangssperren angeregt. Diese wurden gestern vom Repräsentantenhaus beschlossen.
The government is gravely concerned about the UK variant of coronavirus, which is even more infectious than the virus we are familiar with in the Netherlands. There are also other variants of the virus that are sparking concern. New measures are needed in order to get these new variants under contro…</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 21-03</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-03/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 16:18:20 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-03/</guid><description>Hallo und willkommen. Ein klitzekleines bisschen verspätet, denn, ich will ehrlich sein, ich habe am Wochenende mehr Factorio gespielt als ich vielleicht sollte. Auch konnte mich nicht so wirklich dazu motivieren jetzt, hier und heute, also am Sonntag, was zu schreiben. Dafür aber jetzt noch ein paar Zeilen. Erster Arbeitstag Der erste Arbeitstag des Jahres fing relativ unspektakulär an. Maske tragen, Temperatur messen und Abstand halten. Im Büro den Rechner einschalten und erstmal Updates installieren lassen.</description></item><item><title>Happy Birthday Wikipedia</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/happy-birthday-wikipedia/</link><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 06:45:49 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/happy-birthday-wikipedia/</guid><description>Die Wikipedia wird heute 20 Jahre alt. Herzlichen Glückwunsch! Zu meiner Ausbildungszeit um &amp;lsquo;98-2001 fing das mit dem ganzen Online-Lexikon erst an und ich kann mich noch gut daran erinnern, dass ich damals immer mal wieder den Brockhaus aus dem Regal im Wohnzimmer gezogen haben. Den Brockhaus gibt es nicht mehr und der Druck wurde schon vor Jahren eingestellt. Aber seien wir mal ehrlich, wer würde sich heutzutage noch ein gedrucktes Lexikon kaufen wollen?</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 21-02</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-02/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:31:27 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-02/</guid><description>Guten Morgen aus dem nasskalten Den Haag. Im Moment regnet es zwar nicht, aber so wirklich will man sich auch nicht vor die Tür wagen. Es ist nass, kalt und total ungemütlich. Also draußen. Hier drinnen ist schön warm und gemütlich. Sitze auf der Couch und genieße mit einem guten Kaffee meinen letzten Urlaubstag bevor es ab Morgen wieder ins Büro geht.
proWin Air Bowl 2 Im Sommer habe ich ein wenig mit verstopfter Nase zu kämpfen gehabt und nachts wohl mehr geschnarcht als sonst.</description></item><item><title>WhatsApp teilt in Zukunft alles mit Facebook</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/whatsapp-teilt-nun-alles-mit-facebook/</link><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 10:58:45 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/whatsapp-teilt-nun-alles-mit-facebook/</guid><description>Foto von Tobias Albers-Heinemann
Damals, beim Kauf von WhatsApp hat Mark Zuckerberg noch getönt &amp;ldquo;Wir werden keine Daten mit WhatsApp teilen&amp;rdquo; Tja, von dem Versprechen ist nun nichts mehr geblieben.
Mit der Fusion der Whatsapp-, Instagram- und Messenger-Technik beendet der Facebook-Chef die Unabhängigkeit der Apps endgültig. Das macht den Weg frei für eine gigantische Datenbank über Milliarden Menschen. (Quelle SZ.DE)
WhatsApp ändert Nutzungsbedingungen: Daten werden mit Facebook geteilt Facebook teilt und bekommt Informationen von WhatsApp-Nutzern.</description></item><item><title>Lockdown und die USA</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/lockdown-und-die-usa/</link><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 09:06:14 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/lockdown-und-die-usa/</guid><description>Foto von Miguel Montejano
Guten Morgen! Obwohl, der Morgen so gar nicht so gut ist. Nein, keine Sorge, mir geht es gut. Keine Krankheiten, abgesehen von den üblichen kleinen Wehwehchen die so mit Anfang 40 auftreten. Und zu allem Überfluss habe ich heute Morgen auch noch im Halbschlaf beim Säubern der Kaffeemaschine den kleinen Befestigungshaken vom Spülbehälter der Dampfdüse abgebrochen. Gut, dass ich den erst im November neu gekauft hatte.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 21-01</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-01/</link><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 13:47:55 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/was-bisher-geschah-woche-21-01/</guid><description>Ein nicht so guter Start ins Jahr mit viel Knall und verbrannten Tonnen. Geburtstage sollte man feiern können. Winterberg, die Stadt die ein wenig hilflos überrannt wird.</description></item><item><title>Jahresrückblick 2020</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/jahresruckblick-2020/</link><pubDate>Thu, 31 Dec 2020 18:11:44 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/jahresruckblick-2020/</guid><description>Titelbild von Gerd Altmann
Wie angekündigt hier der Jahresrückblick. Kurz und knapp. Ich sollte nicht Lügen ;-). Eine Überschrift pro Monat und ein wenig Text. Ich versuche weniger über Corona zu schreiben, denn das war allgegenwärtig und das wir alle einen Mund-Nasen-Schutz getragen haben braucht wohl nicht erwähnt zu werden.
Fangen wir also mit dem Januar an und arbeiten uns durch den Kalender in Richtung Dezember.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-52</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/was-bisher-geschah-woche-20-52/</link><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 12:44:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/was-bisher-geschah-woche-20-52/</guid><description>Weihnachten ist vorbei und Silvester steht vor der Tür. Geknallt wird immer mehr und gestern, trotz Sturm und Regen, so laut wie nie. Es scheint, dass alles was an Silvester nicht mehr erlaubt ist, wird nun im Vorfeld verheizt.
Die ersten Jahresrückblicke habe ich auch schon gesehen und weitere werden folgen. An meinem Jahresrückblick muss ich noch ein wenig feilen bevor er dann online geht. Hier aber erstmal ein kurzer Rückblick auf die vergangene Woche.</description></item><item><title>Windows 10 Installation und Privatsphäre herstellen</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/windows-10-installation-und-privatsphare-herstellen/</link><pubDate>Tue, 22 Dec 2020 13:46:20 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/windows-10-installation-und-privatsphare-herstellen/</guid><description>Hier in kurzen knappen Worten die Maßnahmen, die ich ergriffen habe, um mein Windows 10 System so privat wie es mir möglich ist einzustellen.
Vor ein paar Wochen habe ich mal darüber geschrieben, dass ich Windows 10 neu installiert habe. Nun habe ich es erneut installieren müssen und dabei sind mir weitere Dinge unangenehm aufgefallen.
Wenn Windows 10 installiert wird und dabei eine aktive Netzwerkverbindung besteht, lässt sich halt leider kein lokales Benutzerkonto erstellen.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-51</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/was-bisher-geschah-woche-20-51/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 14:20:08 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/was-bisher-geschah-woche-20-51/</guid><description>Bild von Myriams-Fotos auf Pixabay
Heute ist der vierte Advent und wir sitzen immer noch zu Hause, im warmen. Auch in den Niederlanden ist Lockdown und ich musste, eher gesagt durfte, meiner Frau ein wenig die Haare schneiden. Nur die Spitzen versteht sich, mehr darf ich nicht. Wer weiß wie sie ausgesehen hätte, wenn ich da mehr dran rum geschnippelt hätte. Wir werden es nicht erfahren.</description></item><item><title>Die Geschichte vom Kind, das Corona besiegte</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/die-geschichte-vom-kind-das-corona-besiegte/</link><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/die-geschichte-vom-kind-das-corona-besiegte/</guid><description>Eine tolle Kurzgeschichte die uns Mut machen sollte. Uns daran erinnert, dass es manchmal die einfachen Dinge im Leben sind, die funktionieren und das Richtige bewirken.
Ein Mutmachmärchen das aktueller nicht sein könnte. Übersetzt von P. Ignasi Peguera aus Wien (c) magdalena schauer. (Quelle: Ordensgemeinschaften.at)
Auf der Webseite der Ordensgemeinschaft gibt es eine Version in hoher Auflösung zum Teilen und Ausdrucken.</description></item><item><title>Kommentare mit Isso</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/kommentare-mit-isso/</link><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 13:36:29 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/kommentare-mit-isso/</guid><description>Moin moin und Hallo.
Ab heute kann man hier im Blog dann auch wieder Kommentare hinterlassen. Mit Hilfe der Anleitung von Lothar und dem Eintrag zu Isso im Uberspace-Lab hat es dann auch erfolgreich geklappt.
Momentan suche ich noch nach einer Möglichkeit, so kurze Sprüche oberhalb der Kommentarfunktion einzublenden. Für Vorschläge und Kritik bin ich offen. Und ja, ich bin mir bewusst, dass in der dunklen Version der Webseite, die Beschriftung der Felder nicht gut lesbar ist.</description></item><item><title>Systemabsturz - Verdächtig</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/systemabsturz-verdachtig/</link><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 13:15:37 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/systemabsturz-verdachtig/</guid><description>Am Ende der Folge Chaosradio CR264, vom 01. Dezember lief dieser Song von Systemabsturz. Den will ich euch nicht vorenthalten.
Verdächtig von Systemabsturz
Weitere gute Songs:
Staatstrojaner daten daten daten Und Alle So Yeah</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-50</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/was-bisher-geschah-woche-20-50/</link><pubDate>Sun, 13 Dec 2020 14:24:54 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/was-bisher-geschah-woche-20-50/</guid><description>Heute ist der dritte Advent, und damit sind es nur noch 12 Tage bis Weihnachten. Das wird jetzt schnell gehen. Glaubt mir.
Diese Woche war die letzte Woche mit ein paar Arbeitstagen im Homeoffice. Ab jetzt bin ich im Urlaub. Juhu! Gut, viel ändern tut sich zu den Homeofficewochen eigentlich nicht. Aufstehen, Kaffee, Frühstück, Duschen, Rechner und Online-Kurs abarbeiten. Einzig das morgendliche Meeting entfällt.
Ansonsten war es ruhig. Die Politik in Deutschland ist unentschlossen wie eh und je, die Niederländer haben noch mal betont, dass Feuerwerk und der Verkauf verboten ist und sonst ist über all nur von Corona die Rede.</description></item><item><title>NASA SDO 5 Years Zeitraffer</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/nasa-sdo-5-years-zeitraffer/</link><pubDate>Mon, 07 Dec 2020 18:14:03 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/nasa-sdo-5-years-zeitraffer/</guid><description>Wie krass bitte sind denn diese Aufnahmen unserer Sonne?
Mehr Informationen zum Solar Dynamics Observatory gibt es auf der offiziellen Homepage. Link / Wikipedia
Quelle: Twitter DLR_next / Videolink</description></item><item><title>Liebherr - Die Liebherr-Weihnachtsbäckerei</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/liebherr-die-liebherr-weihnachtsbackerei/</link><pubDate>Sun, 06 Dec 2020 18:05:24 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/liebherr-die-liebherr-weihnachtsbackerei/</guid><description>In der Weihnachtsbäckerei. Schön gemacht, aber jener Aufwand. Lecker Lecker!
Liebherr In der Weihnachtsbäckerei
Schönen Abend noch!</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-49</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/was-bisher-geschah-woche-20-49/</link><pubDate>Sun, 06 Dec 2020 13:05:04 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/was-bisher-geschah-woche-20-49/</guid><description>Das Jahr neigt sich so langsam dem Ende zu und bei mir stellt sich ein Gefühl von Urlaub ein. Heute ist auch schon der zweite Advent. Eine weihnachtliche Vorfreude oder Stimmung will sich bis jetzt jedoch, noch gar nicht so richtig einstellen. Egal welche Nachrichtenseite man öffnet, es wird nur von Corona und Einschränkungen und neuen Zahlen berichtet.
So langsam wird man den ganzen Versprechungen und Ankündigungen aber auch ein wenig überdrüssig.</description></item><item><title>Arp Love - Deluge No. 112</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/arp-love/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 21:45:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/arp-love/</guid><description>Damit einen schönen Start ins Wochenende!
Direkter Link: https://yewtu.be/watch?v=LQ1pEQHGiw8</description></item><item><title>AfD NRW lädt zum Event mit Bernd Höcke ein</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/afd-nrw-ladt-zum-event-mit-bernd-hocke-ein/</link><pubDate>Wed, 02 Dec 2020 21:31:27 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/afd-nrw-ladt-zum-event-mit-bernd-hocke-ein/</guid><description>Das ist dann wohl wahrlich der Durchbruch. Seit Jahre schon, nennt die «heute-show» den ollen AfD Mann Bernd Höcke, der ja eigentlich Björn heißt.
AfD lädt zu Event mit &amp;ldquo;Bernd Höcke&amp;rdquo;
Die Satiresendung &amp;ldquo;heute-show&amp;rdquo; nennt seit Jahren Thüringens umstrittenen AfD-Chef Björn Höcke bei dem Vornamen &amp;ldquo;Bernd&amp;rdquo;. Nun scheint bei seiner eigenen Partei diese Namensverwirrung Früchte zu tragen. Denn in einer Einladung der AfD Nordrhein-Westfalen taucht der ominöse &amp;ldquo;Bernd&amp;rdquo; auf. Und das ZDF Landesstudio NRW gratuliert ganz herzlich.</description></item><item><title>Frontal 21 AfD Spendenaffäre</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/frontal-21-afd-spendenaffaere/</link><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 18:05:08 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/frontal-21-afd-spendenaffaere/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://correctiv.org/aktuelles/afd-spendenskandal/2020/12/01/ex-afd-funktionaer-aeussert-sich-ueber-spenden-aus-der-schweiz/">Correctiv.org schreibt&lt;/a>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>AfD-Spendenaffäre: Ex-AfD-Funktionär packt über Spenden aus der Schweiz aus
Marcus Pretzell war Chef der #AfD in #NRW, bevor er mit seiner Frau Frauke Petry, der damaligen Parteichefin, die AfD im Streit verließ. Nun spricht er erstmals über seine Kontakte zur Schweizer Goal AG. Die PR-Firma steht im Zentrum der AfD-Spendenaffäre, für die die Partei rund 900.000 Euro Strafe zahlen soll. Eine gemeinsame Recherche von #CORRECTIV und Frontal21.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Ich denke, dass kann man sich ruhig mal ansehen. Es wird einfach Zeit, dass diese Leute von der AfD einen auf den Deckel bekommen. Es ist ja noch OK, wenn man Dagegen ist, aber so wie die, das geht eindeutig zu weit.&lt;/p>
&lt;p>Hier der Link zur Sendung. Video soll ab ca. 22:30 verfügbar sein. Wenn die Themen in der Reihenfolge, wie sie auf der Webseite angegeben sind, bearbeitet werden, dann bekommt die AfD zum Ende hin erst ihr Fett weg.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.zdf.de/politik/frontal-21/frontal-21-vom-1-dezember-2020-100.html">Frontal 21 vom 1. Dezember 2020&lt;/a>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Mit den Themen: Das Virus und die Weihnachtszeit, Steuerraub in Milliardenhöhe, Selbstbestimmt sterben&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-48</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-48/</link><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 21:20:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-48/</guid><description>&lt;p>Diese Woche habe ich im Büro verbracht. &amp;ldquo;Wurde auch mal wieder Zeit&amp;rdquo;, hat meine Frau gesagt. Meinen Chef hat es bestimmt auch gefreut. Ja, es war gut aus dem Homeoffice mal wieder herauszukommen. Auch wenn man sich von seinen Mitmenschen ja etwas fern halten soll, so sind soziale Kontakte wichtig und es tat gut, mal wieder seine Kollegen und Freund in Echt zu sehen.&lt;/p>
&lt;p>Ach ja, heute war ja auch der erste Advent. Wir haben gar keine Kerze angezündet. Ist aber auch nicht so schlimm. Dafür hat aber meine Frau schon den Weihnachtsbaum aufgestellt und ihre 24 Tüten vom Woll-Adventskalender darunter gepackt.&lt;/p>
&lt;p>Highlight heute war aber das durchaus lange Telefongespräch mit einer guten Freundin von uns. So ein Telefongespräch kann zwar keine gemütliche Kaffeerunde ersetzen, dennoch aber die Gemüter ein wenig erhellen. Schöne Grüße in die Heimat, falls du das hier lesen solltest K.&lt;/p></description></item><item><title>Sicher und Anonym im Internet surfen</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/sicher-und-anonym-im-internet-surfen/</link><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 18:03:37 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/sicher-und-anonym-im-internet-surfen/</guid><description>&lt;p>Vorgestern Abend fand der zweite von vier Vorträgen der &lt;a href="https://digitalcourage.de/hochschulgruppe-bielefeld">Hochschulgruppe Bielefeld | Digitalcourage&lt;/a> aus Bielefeld statt. Das Thema war &lt;strong>Spurenarmes und anonymes Surfen&lt;/strong> und drehte sich hauptsächlich um den Einsatz von Firefox mit ein paar guten Add-ons und der Benutzung des Tor-Browsers.&lt;/p>
&lt;p>Eine kleine Übersicht der Themen habe ich dir hier aufgelistet.&lt;/p></description></item><item><title>Gibt es das MacBook schon mit 16 GB zu bestellen?</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/gibt-es-das-macbook-schon-mit-16-gb-zu-bestellen/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 21:48:47 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/gibt-es-das-macbook-schon-mit-16-gb-zu-bestellen/</guid><description>Da ich keine Lust habe, ständig auf die Webseiten von MediaMarkt und CoolBlue zu aktualisieren, habe ich mir ein kleines Script geschrieben, welches das für mich erledigt.
Es ist vielleicht nicht das eleganteste, aber es funktioniert. Per Cronjob einmal die Stunde aufgerufen, prüft es bei den beiden URLs auf eine bestimmte Zeichenkette. Falls dieser Suchbegriff mehr oder weniger als 4 Mal vorkommt, bekomme ich eine E-Mail mit der URL die überprüft wurde.</description></item><item><title>8GB vs. 16GB für deinen M1 Mac</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/8gb-vs.-16gb-f%C3%BCr-deinen-m1-mac/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 12:30:06 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/8gb-vs.-16gb-f%C3%BCr-deinen-m1-mac/</guid><description>&lt;p>Die Reviews sind da. Die Jungs von &lt;a href="https://www.youtube.com/channel/UCptwuAv0XQHo1OQUSaO6NHw">Max Tech&lt;/a> waren die ersten mit ihrem Review und viele weiter ziehen jetzt so langsam hinterher.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>TL;DR:&lt;/strong> Nimm so viel RAM wie geht, vor allem dann, wenn du es dir leisten kannst. Sprich: nimm die 16 GB, selbst wenn du sie jetzt im Moment nicht benötigst. Apple Computer halten super lange und weil man den Speicher und die Konfiguration eines &lt;em>MacBook Air&lt;/em> oder &lt;em>MacBook Pro&lt;/em> nicht erweitern kann, ist es wichtig, von vornherein zu wissen was man will. Festplattenspeicher kann man immer noch durch externe NVMe oder SSDs erweitern.&lt;/p></description></item><item><title>Ausfall bei Amazon</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/ausfall-bei-amazon/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 10:59:16 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/ausfall-bei-amazon/</guid><description>&lt;p>Wegen genau dem hier&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Probleme bei Amazon Web Services im Osten der USA betreffen viele Online-Dienste und Webseiten. Manuelles Scaling mag helfen.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://www.heise.de/news/Stundenlange-AWS-Probleme-stoeren-zahlreiche-Webseiten-4971262.html">Stundenlange AWS-Probleme stören zahlreiche Webseiten&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>und dem hier&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>AWS, Amazon’s internet infrastructure service that is the backbone of many websites and apps, has been experiencing a major outage affecting a big chunk of the internet. Affected services include Roku, Flickr, Anchor, Getaround, and many more.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://www.theverge.com/2020/11/25/21719396/amazon-web-services-aws-outage-down-internet">Prolonged AWS outage takes down a big chunk of the internet&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>sind weder unsere Kaffeemaschine, der Staubsauger-Roboter, die Waschmaschine oder sonst irgendein Haushaltsgerät in der Cloud!&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>gefunden bei &lt;a href="http://blog.fefe.de/?ts=a14029d2">Fefe&lt;/a>&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Passwörter und Dateiverschlüsselung</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/passw%C3%B6rter-und-dateiverschl%C3%BCsselung/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 19:35:40 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/passw%C3%B6rter-und-dateiverschl%C3%BCsselung/</guid><description>&lt;p>Heute Abend hat der erste von insgesamt &lt;a href="https://digitalcourage.de/blog/2020/online-crypto-seminar-25-november-3-dezember-2020">4 Vorträgen rund um das Thema Online-Crypto&lt;/a> stattgefunden. Organisiert werden die 4 Vorträge von der &lt;a href="https://digitalcourage.de/hochschulgruppe-bielefeld">Digitalcourage&lt;/a>-Hochschulgruppe Bielefeld.&lt;/p>
&lt;p>**TL;DR:**&lt;em>Ein schöner und informativer Vortrag. Er richtete sich aber vornehmlich an Personen, die sich bisher gar nicht oder nur ein wenig mit den Themen Passworterstellung und -verwaltung sowie Dateiverschlüsselung beschäftigt haben oder auskennen. Alle Folien findet ihr auf der Übersichtsseite der &lt;a href="https://digitalcourage.de/hochschulgruppe-bielefeld">DC-HSG-Bielefeld&lt;/a> (falls die Links unten nicht mehr funktionieren).&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>**Hinweis in eigener Sache:**&lt;em>Wer das hier liest und Fragen zu den Themen hat, darf mir auch gerne eine E-Mail schreiben oder mich über die diversen sozialen Medien kontaktieren. Ich versuche dann gerne zu helfen. Ein wenig kenne ich mich ja auch aus. ;-)&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Dein Computer ist nicht deiner, oder doch?</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/dein-computer-ist-nicht-deiner-oder-doch/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 12:53:10 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/dein-computer-ist-nicht-deiner-oder-doch/</guid><description>&lt;p>In meiner Timeline und in meinem News-Reader bin ich in den letzten Tagen immer mal wieder über den Artikel &lt;a href="https://sneak.berlin/20201112/your-computer-isnt-yours/">Your Computer Isn&amp;rsquo;t Yours von Jeffrey Paul&lt;/a> gestoßen.&lt;/p>
&lt;p>Darin geht es um die Ausfälle einiger Apple-Dienst und das Apple für jeden App-Start eine unverschlüsselte Anfrage an einen Dienst stellt (oscp.apple.com), um herauszufinden, ob du auf dieses Programm auf deinem Mac öffnen darfst oder nicht.&lt;/p></description></item><item><title>Apple AirPods Pro</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/apple-airpods-pro/</link><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 19:29:59 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/apple-airpods-pro/</guid><description>&lt;p>Heute habe ich mir im Elektronikmarkt um die Ecke spontan ein die &lt;a href="https://www.apple.com/de/airpods-pro/">AirPods Pro&lt;/a> im &lt;em>Black-Friday-Week-irgendwas-Angebot&lt;/em> geshoppt. Warum? Keine Ahnung! Vielleicht, weil ich einfach was kaufen wollte. Klingt jetzt vielleicht ein wenig dekadent, kann sein, allerdings hatte ich in den letzten Wochen aber ein wenig ausgemistet und ein paar gebrauchte Dinge verkauft, so das mein PayPal Konto ein wenig Guthaben aufwies.&lt;/p>
&lt;p>Auf jedenfalls weiß ich aber noch, dass ich mir heute Morgen die aktuelle Folge der Freakshow, &lt;a href="https://freakshow.fm/fs252-keine-grobe-feinheit">Folge 252 Keine große Freiheit&lt;/a>, angehört habe, Tim und Co. von den AirPods Pro so dermaßen begeistert waren und geschwärmt haben wie gut die doch sind, dass ich irgendwie nicht widerstehen konnte.&lt;/p></description></item><item><title>New York City und das Corona Virus</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/new-york-city-und-das-corona-virus/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 20:30:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/new-york-city-und-das-corona-virus/</guid><description>&lt;p>Ist zwar schon etwas älter, aus dem August, aber trotzdem gut und ganz interessant anzuschauen wie das Corona-Virus die Stadt New York innerhalb ovn 5 Monaten verändert haben. Wie es da wohl heute aussieht?&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.nytimes.com/2020/08/07/style/coronavirus-nyc-historic-season.html">Die New York Times schreibt:&lt;/a>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>A Season of Grief and Release: 5 Months of the Virus in New York City. A photographic timeline of a historic half-year. Photographs by Daniel Arnold, Text by Dodai Stewart&lt;/p>
&lt;p>The restaurant was empty, save for two other tables. Spoons slid through our dessert, split three ways. We were anxious but determined to enjoy it, somehow. It was March 10, and the coronavirus had just hit New York City. We laughed, but with worry in our brows and the preamble of panic in our eyes. The next day, I packed up my desk at work: the computer, the mouse, the keyboard. I left the giant monitor and two boxes of Girl Scout cookies behind.&lt;/p>
&lt;p>The city has changed, the people have changed. The country has changed. The world has changed. We walk outside masked, coated in a residue of terror and grief.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Auch hier in Deutschland, den Niederlanden und im Rest von Europa hat sich vieles verändert durch das Corona-Virus. Es wird noch eine Weile dauern, bis sich alles wieder normalisiert hat. Doch bis dahin, drücken wir die Daumen, dass das der Impfstoff funktioniert und wir das kleine Fiese Dinge bekämpfen können.&lt;/p></description></item><item><title>Happy Birthday Metaebene</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/happy-birthday-metaebene/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 18:18:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/happy-birthday-metaebene/</guid><description>15 Jahre Metaebene | Metaebene Personal Media
Die Metaebene ist 15 geworden und zurecht kann man Tim Pritlove als den Vater des Podcasts im deutschsprachigen Raum bezeichnen. Vielen Dank für viele Stunden ChaosRadioExpress, Freak Show (ehemals mobileMacs) und Logbuch:Netzpolitik. Bitte mach weiter so!</description></item><item><title>Hong Kong in 4K</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/hong-kong-in-4k/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 08:36:46 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/hong-kong-in-4k/</guid><description>&lt;p>Für 2021 haben wir auch Urlaub gebucht. Im Moment steht das zwar noch ein wenig auf der Kippe, aber ich bin da guter Hoffnung. Schön, dass man sich mit solchen tollen Videos die Städte aber schon mal vora ab angucken kann.&lt;/p>
&lt;p>Gefunden auf &lt;a href="https://monstropolis.wordpress.com/2020/11/23/krims-krams-105/">monstropolis&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah - Woche 20-47</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-47/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 15:46:25 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-47/</guid><description>&lt;p>Diese Woche fing nicht so erfreulich an. Am Samstag hatte ich leichte Rückenschmerzen und am Sonntag dann schon, dass ich den Vormittag auf der Couch verbracht habe. Nach Rücksprache mit einem Arbeitskollegen der wesentlich mehr Sport treibt als ich, habe ich dann regelmäßig Rückenübungen gemacht. Dadurch wurde es auch etwas besser und ich bin guter Hoffnung, dass sie diese Woche gänzlich verschwinden. Falls dem nicht so ist, werde ich trotz Voltaren und Wärmekissen dann wohl doch mal den Arzt aufsuchen.&lt;/p>
&lt;p>Nichtsdestotrotz, gibt es trotzdem noch etwas zu erzählen. Fangen wir also gleich damit an.&lt;/p></description></item><item><title>ZDF Magazin Royal - Glückspiel</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/zdf-magazin-royal-gl%C3%BCckspiel/</link><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 20:58:07 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/zdf-magazin-royal-gl%C3%BCckspiel/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://www.zdf.de/comedy/zdf-magazin-royale/zdf-magazin-royale-vom-20-november-2020-100.html">ZDF Magazin Royale vom 20. November 2020&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Eine neue Folge ZDF Magazin Royal ist da. Vorab schon mal in der Mediathek. Zum Offline-Angucken, einfach die &lt;a href="https://www.zdf.de/comedy/zdf-magazin-royale/zdf-magazin-royale-vom-20-november-2020-100.html">URL&lt;/a> mit youtube-dl verknüpfen. Oder mit &lt;a href="https://cblte.github.io/vidl-for-mac-download-web-videos-easily/">ViDL&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Habe den Link zum Video gefunden:&lt;/p>
&lt;p>
&lt;embetty-video type="youtube" video-id="9RV6i_zjoFI">&lt;/embetty-video>
&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Verstehe einer, warum die Video aus der Mediathek entfernt werden, aber auf YouTube noch verfügbar sind.&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Revolution 1989 vs. Querdenken 2020</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/revolution-1989-vs.-querdenken-2020/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 19:19:44 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/revolution-1989-vs.-querdenken-2020/</guid><description>&lt;p>
&lt;embetty-tweet status="1326611216777834496">&lt;/embetty-tweet>
&lt;/p>
&lt;p>Und, wenn Kinder als menschliche Schutzschilde missbraucht werden, ist dass einfach widerlich und niederträchtig. Wie kann man als Elternteil nur so tief sinken!&lt;/p>
&lt;p>
&lt;embetty-tweet status="1329021463878397952">&lt;/embetty-tweet>
&lt;/p></description></item><item><title>Github stellt youtube-dl wieder her</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/github-stellt-youtube-dl-wieder-her/</link><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 18:15:42 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/github-stellt-youtube-dl-wieder-her/</guid><description>&lt;p>Na das sind doch mal gute Nachrichten, die man da auf &lt;a href="https://www.golem.de/news/urheberrecht-github-stellt-youtube-dl-wieder-her-2011-152154.html">Golem&lt;/a> liest.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://www.golem.de/news/urheberrecht-github-stellt-youtube-dl-wieder-her-2011-152154.html">Github stellt Youtube-dl wieder her&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Der Schritt ist wohl dem &lt;a href="https://www.golem.de/specials/github/">Github&lt;/a>-Chef und der EFF zu verdanken. Künftig soll es einen Verteidigungsfonds gegen DMCA-Takedowns geben.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;em>via &lt;a href="https://monstropolis.wordpress.com/2020/11/17/krims-krams-101/">monstropolis&lt;/a>&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>ViDL for Mac Download Web Videos Easily</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/vidl-for-mac-download-web-videos-easily/</link><pubDate>Mon, 16 Nov 2020 20:52:19 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/vidl-for-mac-download-web-videos-easily/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://omz-software.com/vidl/">ViDL for Mac&lt;/a>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>ViDL is a free Mac app that allows you to easily download videos from YouTube and hundreds of other websites for offline viewing. It is based on the popular youtube-dl command line tool, but much easier to use, especially with videos/playlists that require a login (like your personal “Watch Later” list).&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Wo wir vor ein paar Tagen noch über &lt;code>youtube-dl&lt;/code> sprachen, kommt nun &lt;a href="https://omz-software.com/vidl/">ViDL&lt;/a> um die Ecke. Ein kleines, schlankes Mac-Tool mit dem sich Videos von vielen Plattformen herunterladen lassen. Mit dabei ist auch die Möglichkeit, ganze Playlisten herunterzuladen. Auch solche, die hinter einem Login stehen, wie zum Beispiel die eigene &lt;em>&lt;a href="https://www.youtube.com/playlist?list=WL">Später Ansehen&lt;/a>&lt;/em>-Liste auf YouTube.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah - Woche 20-46</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-46/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2020 20:57:18 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-46/</guid><description>&lt;p>Die Woche hatte so schön angefangen. Joe Biden wird der neue Präsident der USA. Kamala Harris die erste weibliche und farbige Vize-Präsidentin, Apple bringt neue schöne Macs heraus und verschickt HomePod minis und iPhones. Doch dann kam Trump noch mal daher und auch die EU versucht es noch mal mit dem Aushebeln der Privatsphäre. Und die Corona-Leugner und Covidioten halten sich wieder mal nicht an Auflagen. Ach, es hätte so schön werden können.&lt;/p>
&lt;p>Trotzdem wünsche ich dir einen guten Start in die nächste Woche. Es kann nur besser werden.&lt;/p></description></item><item><title>Apple M1 MacBook 2020</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/apple-m1-macbook-2020/</link><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 14:17:05 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/apple-m1-macbook-2020/</guid><description>&lt;p>Mit sehr viel Spannung und Aufregung habe auch ich die Keynote gestern Abend verfolgt. Ich habe mich wirklich zurückgehalten und dieses Jahr noch keinen Kauf getätigt. Also habe ich wie viele Andere auf die gestrige &lt;a href="https://www.apple.com/apple-events/november-2020/">Apple Keynote&lt;/a> gewartet und bin super überrascht worden.&lt;/p>
&lt;h2 id="13-m1-macbook-air">13&amp;quot; M1 MacBook Air&lt;/h2>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2020/11/apple-m1-macbook-2020/macbook-air-specs.jpg" alt="MacBook Air Specs"/> &lt;/figure>
&lt;p>Eigentlich hatte ich mich ja schon dazu entschieden mein MacBook Air durch ein neues &lt;strong>MacBook Pro i5 2.0GHz&lt;/strong> zu ersetzen, kam Apple dann mit dem neuen MacBook Air um die Ecke. Keine Lüfter, 8 Kerne, mehr Akku-Laufzeit, mehr Grafikpower und so weiter. Super dachte ich mir! Kaufe ich mir kein MacBook Pro mit i5 sondern das neue &lt;strong>&lt;a href="https://www.apple.com/de/macbook-air/">M1 MacBook Air&lt;/a>.&lt;/strong> Bam! Und das für einen quasi Schnäppchenpreis ab 1100 Euro.&lt;/p>
&lt;p>Der &lt;a href="https://www.apple.com/de/mac-mini/">Mac mini&lt;/a> ist ja jetzt nicht so mein Gerät und ich würde mir den wohl auch nicht kaufen, solange meine Windows-Kiste hier noch funktioniert. Dennoch wurde ich nach dem &lt;a href="https://www.apple.com/de/mac-mini/">Mac mini&lt;/a> noch ein weiteres Mal überrascht und jetzt bin ich dann doch unentschlossen, ob ich meine Kaufentscheidung noch mal ändern muss.&lt;/p></description></item><item><title>Unbenutzte Bilder in einem Ghost-Blog löschen</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/unbenutzte-bilder-in-einem-ghost-blog-l%C3%B6schen/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 20:58:17 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/unbenutzte-bilder-in-einem-ghost-blog-l%C3%B6schen/</guid><description>&lt;p>Mit dem [Tool/&lt;a href="https://github.com/ghostboard/ghost-purge-images">Script&lt;/a>](&lt;a href="https://github.com/ghostboard/ghost-purge-images)%60ghost-purge-images%60">https://github.com/ghostboard/ghost-purge-images)`ghost-purge-images`&lt;/a> von &lt;a href="https://github.com/ghostboard/ghost-purge-images">David Burgos&lt;/a> lassen sich in einer &lt;a href="http://ghost.org">Ghost&lt;/a>-Installation die nicht benutzten Bilder löschen. Denn leider gibt es immer noch keinen Medien-Manager (oder ich bin zu doof den zu finden) um hochgeladene Dateien zu löschen. Das Script von David funktioniert hervorragend.&lt;/p>
&lt;p>Auf dem &lt;a href="https://uberspace.de">Uberspace&lt;/a> kann man das Tool ganz einfach installieren. Achte nur darauf, dass du auch die richtige Version für deine Ghost-Version installierst:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Ghost v3 👉 &lt;code>npm install -g ghost-purge-images&lt;/code>&lt;/li>
&lt;li>Ghost v2 +v2.16 👉 &lt;code>npm install -g ghost-purge-images@2.1.1&lt;/code>&lt;/li>
&lt;li>Ghost v2 - v2.15.x 👉 &lt;code>npm install -g ghost-purge-images@2.0.3&lt;/code>&lt;/li>
&lt;li>Ghost v0.7.2 - v1.x 👉 &lt;code>npm install -g ghost-purge-images@1.0.0&lt;/code>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Um das Tool jetzt einzusetzen, benötigst du noch zwei Schlüssel. Diese generiert man sich in &lt;strong>Settings&lt;/strong> unter dem Menüpunkt **Integrations. **&lt;/p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2020/11/unbenutzte-bilder-in-einem-ghost-blog-l%C3%B6schen/ghost-integrations.jpg" alt="Ghost Integration"/> &lt;/figure>
&lt;p>Ich habe das hier für mcih schon erstellt, du musst in deinem Blog auf &lt;strong>Add custom integration&lt;/strong> klicken. Dann einen Namen vergeben und mit Save speichern.&lt;/p>
&lt;p>Das sollte dann so aussehen:&lt;/p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2020/11/unbenutzte-bilder-in-einem-ghost-blog-l%C3%B6schen/ghost-integrations-details.jpg" alt="Ghost Integration"/> &lt;/figure>
&lt;p>In der Kommandozeile wechselst du dann in das Verzeichnis von deiner Ghost Installation und führst den Befehl &lt;code>ghost-purge-images display --content-key=1234567890 --admin-key=0987654321s&lt;/code> aus. Die Zahlen musst du natürlich durch deine Schlüssel aus der oben erstellen &lt;strong>Integration&lt;/strong> nehmen.&lt;/p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2020/11/unbenutzte-bilder-in-einem-ghost-blog-l%C3%B6schen/ghost-purge-terminal-display.jpg" alt="Ghost Purge Terminal Output"/> &lt;/figure>
&lt;p>&lt;strong>ghost-purge-images&lt;/strong> mit Parameter &lt;strong>display&lt;/strong> zeigt die möglichen Kandidaten
Den gleichen Befehl kannst du dann noch mal mit dem Parameter &lt;strong>purge&lt;/strong> ausführen, um die Bilder auch wirklich zu löschen.&lt;/p></description></item><item><title>Verbot von Verschlüsselung in der EU</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/verbot-von-verschl%C3%BCsselung-in-der-eu/</link><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 16:45:33 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/verbot-von-verschl%C3%BCsselung-in-der-eu/</guid><description>&lt;p>Das hier ist ein kurzer Nachtrag zu &lt;a href="https://cblte.github.io/2020/11/hintert%C3%BCren-in-messenger/">Hintertüren in Messenger&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Mittlerweile gibt es da weitere Meldungen, die ich hier für dich verlinken will:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://twitter.com/padeluun/status/1325827794752909312">padeluun bei twitter&lt;/a>: »Seit digitale Sicherheit demokratisiert wurde, versuchen Behörden die Privatsphäre auszuhebeln. Der Anschlag von Wien bietet den gewünschten Vorwand.«&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://taz.de/Verbot-von-Verschluesselung-in-der-EU/!5724036/">TAZ.de Verbot von Verschlüsselung in der EU&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.golem.de/news/crypto-wars-wie-die-eu-verschluesselte-kommunikation-knacken-will-2011-151983.html">Golem.de Crypto Wars&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.heise.de/news/Crypto-Wars-Deutsche-EU-Ratspraesidentschaft-will-Beihilfe-zur-Entschluesselung-4940927.html">Heise.de Crypto Wars&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.heise.de/news/Kabinett-will-Geheimdiensten-Zugriff-auf-Messenger-Nachrichten-geben-4934988.html">Heise.de Kabinett will Geheimdiensten Zugriff auf Messenger-Nachrichten geben&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://netzpolitik.org/2020/geheimdienstallianz-five-eyes-fordern-staatliche-hintertuer-fuer-verschluesselte-apps/">Netzpolitik.org Five Eyes fordern staatliche Hintertüren&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www1.wdr.de/mediathek/audio/wdr5/wdr5-morgenecho-interview/audio-geheimdienste-und-messenger-wir-muessen-nachziehen-100.html">WDR 5 Morgenecho: Geheimdienste und Messenger: &amp;ldquo;Wir müssen nachziehen&amp;rdquo; (Verfügbar bis 22.10.2021)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Viel Erfolg beim Lesen. Ein wenig anstrengende Lecktüre, aber wir sollten uns wirklich überlegen, was und wen wir das hingesetzt haben. Das ist irgendwie alles ein schlechter Traum.&lt;/p></description></item><item><title>Hintertüren in Messenger</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/hintert%C3%BCren-in-messenger/</link><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 11:21:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/hintert%C3%BCren-in-messenger/</guid><description>Ich bin nicht immer einer Meinung mit Felix von Leitner von blog.fefe.de, aber das was er hier und hier über die Hintertüren in Messenger schreibt, geht mal gar nicht! Und damit meine ich die Dinge die unsere EU-Vertreter gerade so verabschieden und beschließen (siehe Punkt 5.1 European Cloud/European Internet).
Was zum Geier?
Es braucht keine Hintertüren in Messenger und erst recht brauchen wir in Europa keine Firewall nach chinesischem Vorbild.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-45</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-45/</link><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 13:39:19 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-45/</guid><description>&lt;p>Einen schönen Sonntag wünsche ich dir. Hier ist mein Wochenrückblick der 45 KW und der 40. &lt;a href="https://cblte.github.io/tag/100DaysToOffload">#100DaysToOffload&lt;/a> Beitrag. Noch 10 Beiträge und die Hälfte ist geschafft. Gar nicht mal so schlecht wie ich finde.&lt;/p>
&lt;p>Die Woche hat mit einem zusätzlichen freien Tag begonnen.  Sprich, der Montag war noch frei und den habe ich genutzt, um mich über die anstehenden Neuerungen von Apple zu informieren. Doch dazu mehr, etwas weiter unten.&lt;/p>
&lt;p>Die schönen Dinge habe ich dieses Mal ans Ende gehängt. Damit neben dem ganzen Politik-Wahnsinn diese Woche, der schon ziemlich überwiegt, einem nicht noch der Sonntag verdorben wird. Aber es ist auch echt viel passiert diese Woche.&lt;/p>
&lt;p>Es wird lang, also anschnallen und festhalten :)&lt;/p></description></item><item><title>Die vergessenen Büropflanzen</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/die-vergessenen-b%C3%BCropflanzen/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 17:59:22 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/die-vergessenen-b%C3%BCropflanzen/</guid><description>&lt;p>Schöne Fotoserie von Fotograf &lt;a href="https://www.rickyadamphoto.com/">Ricky Adam&lt;/a> im  Guardian. Die Bilder erinnern mich ein wenig an einige Büros bei uns in der &amp;ldquo;Firma&amp;rdquo;. Allerdings gibt es ab und doch noch die in oder andere grüne Pflanze. Gibt also auch nette Bürokollegen die sich mit dem Gießen anscheinend abwechseln.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&amp;ldquo;The first I saw was withered to the point of no return. Then I spotted another. I ended up going into every office I could on every floor of every building to photograph the dead plants … I kept thinking of that chilling TS Eliot quote: &amp;lsquo;This is the way the world ends, not with a bang but a whimper.'&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://www.theguardian.com/artanddesign/gallery/2020/oct/31/unwatered-office-plants-of-lockdown-in-pictures">Unwatered office plants of lockdown – in pictures&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Embetty YouTube, Vimeo und Twitter datenschutzgerecht eingebunden</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/embetty-youtube-vimeo-und-twitter-datenschutzgerecht-eingebunden/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 15:35:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/embetty-youtube-vimeo-und-twitter-datenschutzgerecht-eingebunden/</guid><description>&lt;p>Mit &lt;a href="https://www.heise.de/newsticker/meldung/Embetty-Social-Media-Inhalte-datenschutzgerecht-einbinden-4060362.html">Embetty&lt;/a> lassen sich Twitter, YouTube und Vimeo datenschutzgerecht einbinden.&lt;/p>
&lt;p>Das ist leider nicht ganz einfach, aber auf den Seiten von Heise gut beschrieben. Voraussetzung ist allerdings, dass man auf einem Hoster NodeJS installieren kann, wie zum Beispiel &lt;a href="https://uberspace.de">https://uberspace.de&lt;/a>. Dann klappt das auch mit dem Einbinden.&lt;/p>
&lt;p>Update: Ich hatte das ja mal für den alten Wordpress-Blog installiert. Arbeite an einer Lösung, dass es hier auch wieder klappt. Drückt mir die Daumen!&lt;/p>
&lt;p>Update 2021-04: Hat geklappt. Mit Hugo war das super einfach.&lt;/p></description></item><item><title>Genug Trump für heute</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/genug-trump-f%C3%BCr-heute/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 14:23:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/genug-trump-f%C3%BCr-heute/</guid><description>Das kann sich ja keiner den ganzen Tag lang anhören. Es wird gelogen wo es nur geht und alles was nicht in deren Kram passt, wird geleugnet und für falsch gehalten.
Und dann dieser Auftritt von diesem Wahlkampfleiter. Ich bin sprachlos! Also so etwas lächerliches. Das der sich überhaupt traut, so wirres Zeug in der Öffentlichkeit aufzutreten. Aber nur mal angenommen er hat recht mit seiner Behauptung, dass die Wahlbeobachter 20-30 Fuß weit weg haben stehen müssen.</description></item><item><title>AdGuard auf deiner Synology NAS installieren</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/adguard-auf-deiner-synology-nas-installieren/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 10:23:54 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/adguard-auf-deiner-synology-nas-installieren/</guid><description>&lt;p>Wenn Du auch eine Synology NAS dein Eigen nennst, dann ist es vielleicht keine so schlechte Idee, wenn du nicht nur deinen Rechner mit AdBlocker und Co absicherst, sondern auch dein NAS Gerät.&lt;/p>
&lt;p>Meine DS 215j ist für Docker-Images leider  zu schwach und ich muss das mit Hilfe eines RaspberryPi loesen. Wenn du aber eine Synology besitzt, die etwas mehr Leistung hat und auf der man Docker-Images laden kann, dem kann ich die Anleitung nur empfehlen.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Unter Hass.io ist die Installation von AdGuard schnell erledigt. Addon laden und starten. Wenn du kein Raspberry Pi mit Hass.io im eigenen Netzwerk betreibst, aber ein NAS von Synology besitzt…&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://techbox.rocks/adguard-auf-synology-nas-installieren/">AdGuard auf Synology-NAS installieren&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Visualisierungen der US-Wahl</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/visualisierungen-der-us-wahl/</link><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 14:36:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/visualisierungen-der-us-wahl/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Informationen über den aktuellen Stand der US-Wahlen gibt es mehr als genug. Wir haben einige besonders schöne, hilfreiche oder außergewöhnliche Visualisierungen zusammengestellt.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://netzpolitik.org/2020/us-praesidentschaftswahl-2020-hilfreiche-datenvisualisierungen-im-ueberblick/">US-Präsidentschaftswahl 2020 - Hilfreiche Datenvisualisierungen im Überblick&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Englisch und deutsche Medien bereiten die vorhandenen Daten dr US-Präsidentschaftswahl unterschiedlich gut auf. Auf &lt;a href="https://netzpolitik.org/2020/us-praesidentschaftswahl-2020-hilfreiche-datenvisualisierungen-im-ueberblick/">Netzpolitik.org&lt;/a> findest du eine sehr lange Liste zu unterschiedlichen Medien und wie diese ihre Daten aufbereiten und visualisiert haben. Ein Klick lohnt sich.&lt;/p>
&lt;p>Persönlich gefällt mir die von &lt;a href="https://www.bloomberg.com/graphics/2020-us-election-results">Bloomberg&lt;/a> ja immer noch am besten.&lt;/p></description></item><item><title>APK – der niederländische TÜV</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/apk-der-niederl%C3%A4ndische-t%C3%BCv/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2020 20:22:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/apk-der-niederl%C3%A4ndische-t%C3%BCv/</guid><description>Heute habe ich mein Auto zum niederländischen TÜV gebracht, zum APK, der Algemene Periodieke Keuring.
Ein Weg zum Service wäre zwar laut Fahrzeug-Informations-System erst ist 19000 km oder 190 Tagen fällig, doch auch wenn wir mit dem Octavia keine 10000 km dieses Jahr gefahren sind, so kann ein Check vor dem Winter gar nicht so schlecht sein.
Gefunden haben sie in der Werkstatt nichts, und das ist auch gut so! Ein wenig Kühlflüssigkeit haben sie aufgefüllt (das erste Mal in 3 Jahren) und die Reifen ordentlich aufgepumpt (Kurz nebenher erwähnt: in den Niederlanden muss man an den Luftstationen Geld einwerfen!</description></item><item><title>“One more thing” im November</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/one-more-thing-im-november/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 20:20:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/one-more-thing-im-november/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Apple has one more thing to show us before 2020 is up. In an invitation to members of the press Monday morning, Apple announced that it will hold its third event of the fall on Tuesday, November 10 at 10 a.m. PT, where it’s been widely rumored that new Macs with Apple silicon-based processors will make their debut.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://www.macworld.com/article/3588092/apple-plans-one-more-thing-event-for-november-10-to-show-off-its-new-macs.html">Apple plans “One more thing” event for November 10 to show off its new Macs&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Super! Dann brauche ich ja gar nicht bis zum 17. November zu warten. Ich freu mich drauf!&lt;/p>
&lt;p>Update: &lt;a href="https://www.maclife.de/news/one-more-thing-apple-kuendigt-event-kommende-woche-mac-life-100117930.html">die News gibt es auch auf Deutsch bei MacLife.de&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>NaBloPoMo National Blog Posting Month</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/nablopomo-national-blog-posting-month/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 20:19:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/nablopomo-national-blog-posting-month/</guid><description>&lt;p>Der &lt;a href="https://www.startupinstitute.com/blog/its-national-blog-posting-month">NaBloPoMo&lt;/a> ist der &lt;em>National Blog Posting Month&lt;/em>. Kannte ich bisher auch nicht, aber finde ich gut. Allerdings nehme ich ja schon an der &lt;a href="https://zn80.net/tag/100DaysToOffload">#100DaysToOffload&lt;/a> Challenge teil und ich bin mir gerade nicht so sicher, ob sich das nicht ein wenig überschneidet.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-44</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-44/</link><pubDate>Sun, 01 Nov 2020 15:05:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-44/</guid><description>&lt;p>Die 44 KW ist fast vorbei und mit ihr eine Woche Büroarbeit. Diese war zum Teil recht anstrengend, da in den zwei Wochen zuvor relativ viel aufgelaufen war was es abzuarbeiten galt. Auch wenn es nur eine sitzende Tätigkeit vor dem Rechner ist, kann das arbeiten mit riesigen Excel-Tabellen schon ziemlich anstrengend sein. Vor allem dann, wenn es gefühlt 10 Versionen gibt und man höllisch aufpassen muss, welcher Datensatz nun der richtige und neuste ist und man nicht aus Versehen alte Daten verwendet.&lt;/p>
&lt;p>Montag ist frei. Warum genau weiß ich nicht. Vielleicht als Ausgleich dafür, dass Halloween dieses Jahr an einem Samstag stattgefunden hat. Ich finde es gut. Einen Tag weniger im Büro. Bin auch ganz froh, dass das Jahr bald vorbei ist. Im Dezember gibt es endlich den langersehnten Urlaub dieses Jahr. Auch wenn wir nirgendwo hinfahren werden können, so ist Urlaub doch auch wichtig.&lt;/p></description></item><item><title>radioSpitzen – Der satirische Monatsrückblick</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/radiospitzen-der-satirische-monatsr%C3%BCckblick/</link><pubDate>Sat, 31 Oct 2020 20:10:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/radiospitzen-der-satirische-monatsr%C3%BCckblick/</guid><description>&lt;p>Es geht um den gescheiterten Immobilien Makler Trump, einen Erdogan der gegen den französischen Präsidenten hetzt, der sich wiederum für die Meinungsfreiheit einsetzt und um einen Boris Johnson, der immer noch keine Ahnung hat wie es mit dem Brexit, den nun weitergehen soll.&lt;/p>
&lt;p>Was mir beim Hören aufgefallen ist, ist die Sache mit den Namen. Alle nennen immer nur die Nachnamen von Trump und Erdogan, Boris Johnson jedoch wird immer mit vollem Namen genannt. Schon komisch, oder?&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.br.de/mediathek/podcast/radiospitzen-kabarett-und-comedy/podcast-zugespitzt-der-satirische-monatsrueckblick/1808564">Bayerischer Rundfunk BR Podcast&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Das neue Die Ärzte Album Hell ist da</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/das-neue-die-%C3%A4rzte-album-hell-ist-da/</link><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 20:09:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/das-neue-die-%C3%A4rzte-album-hell-ist-da/</guid><description>&lt;p>Die &lt;a href="https://www.faz.net/-gsd-a4t7v">FAZ&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>I have a dream – longwhile extreme: Nach acht Jahren legen Die Ärzte ein neues Album vor. Der Sound ist vielseitig, die Reime sind absurd, die Referenzen allgegenwärtig. Viel besser kann man es nicht machen.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Der tollste Text kam dabei aus dem Song &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=Dcsdkr2vcKI">&lt;em>DAS LETZTE LIED DES SOMMERS&lt;/em>&lt;/a>. Perfekt für den Berufsverkehr&lt;/p></description></item><item><title>Kannste dir nicht ausdenken mit Trump</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/kannste-dir-nicht-ausdenken-mit-trump/</link><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 17:25:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/kannste-dir-nicht-ausdenken-mit-trump/</guid><description>&lt;p>Die aktuelle Folge von &lt;a href="https://logbuch-netzpolitik.de/lnp365-sie-verlassen-den-realistischen-sektor">Logbuch:Netzpolitik &lt;em>LNP365 Sie verlassen den realistischen Sektor&lt;/em>&lt;/a> lohnt sich alleine schon wegen der ersten 5 Minuten und dem Quatsch der &lt;a href="https://blog.zn80.net/tag:Trump">#Trump&lt;/a> schon wieder passiert ist.&lt;/p>
&lt;p>Und zwar hat &lt;a href="https://twitter.com/KDbyProxy/status/1318301724050747392">Trump vor ein paar Tagen erzählt&lt;/a>, dass jemand mindestens einen IQ von 197 und mindestens 25% deines Passwortes braucht, um dich zu hacken.&lt;/p>
&lt;p>Und was passiert dann ein paar tage später? Genau, dem &lt;a href="https://zn80.net/tag/Trump">#Trump&lt;/a> sein Twitter Password wird von niederländischen Hackern geknackt.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.volkskrant.nl/nieuws-achtergrond/dutch-ethical-hacker-logs-into-trump-s-twitter-account~badaa815/">Volkskrant.nl&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Last week a Dutch security researcher succeeded in logging into the Twitter account of the American President Donald Trump. Trump, an active Twitterer with 87 million followers, had an extremely weak and easy to guess password and had according to the researcher, not applied two-step verification.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Da hat sich der Secret Service bestimmt eine ordentliche Standpauke anhören müssen. Oder hat der US-Präsident sein Passwort am Ende selber eingerichtet?&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-43</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-43/</link><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 17:18:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-43/</guid><description>&lt;p>Hallo, lieber Leser. Willkommen bei meinem Wochenrückblick.&lt;/p>
&lt;p>Heute Nacht haben wir die Uhren eine Stunde zurückgestellt und so eine Stunde mehr Schlaf erhalten. Mir macht das eigentlich nichts aus, soll aber Menschen geben, die das nicht so gut verkraften. Auch ist man sich nicht so wirklich sicher, &lt;a href="https://www.tagesschau.de/inland/eu-zeitumstellung-111.html">wie lange man an dieser Zeitumstellung noch festhalten will&lt;/a>. Es gibt halt immer noch keine Einigung der einzelnen Staaten, welches denn nun die richtige Zeit ist. Was wir aber definitiv sagen können, ist, dass wir uns mitten im Herbst befinden und der Winter sich nähert. Mehr Regen und Wind und düstere Tage. Gut das ich wieder ins Büro darf. So kommt man zumindest mal aus dem Haus.&lt;/p></description></item><item><title>Die Drei ??? und das Grab der Maya</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/die-drei-und-das-grab-der-maya/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 15:16:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/die-drei-und-das-grab-der-maya/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://www.kuehlpr.de/download/europa-veroeffentlicht-erstmals-kopfhoerer-hoerspiele">EUROPA veröffentlicht erstmals Kopfhörer-Hörspiele&lt;/a>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&amp;ldquo;Die drei ??? und das Grab der Maya&amp;rdquo; erscheint am 20. November im Download bzw. im Stream auch als &amp;ldquo;Kopfhörer-Hörspiel&amp;rdquo;-Variante – &amp;ldquo;für ein besonders natürliches Klang- und Raumerlebnis im Kopf&amp;rdquo;. &lt;a href="https://t.co/aI5NvrqEig">https://t.co/aI5NvrqEig&lt;/a>&lt;a href="https://t.co/4MKpEgyKPS">pic.twitter.com/4MKpEgyKPS&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>— rocky-beach.com (@rockybeachcom) &lt;a href="https://twitter.com/rockybeachcom/status/1318994024255180800?ref_src=twsrc%5Etfw">October 21, 2020&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Als großer Fander Drei ???, auch wenn ich das hier nicht so kommuniziere, klingt das super spannend. Schön das ich hier noch meine &lt;a href="https://www.beyerdynamic.de/dt-770-pro.html">Beyerdynamics DT770&lt;/a> herumliegen habe.&lt;/p></description></item><item><title>The ashes of Gene Roddenberry went to space</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/the-ashes-of-gene-roddenberry-went-to-space/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 15:11:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/the-ashes-of-gene-roddenberry-went-to-space/</guid><description>&lt;p>Ziemlich cool und schon so lange her. Damals war is 12 und wusste nicht mal, dass Star Trek existiert. Krass auch, dass sie NASA erst 2 Jahre spaeter veroeffentlichte, dass sie die Asche von Gene Roddenberry mit ins All genommen haben.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://videos.space.com/m/eHbxUstU/otd-in-space-oct-22-gene-roddenberrys-ashes-launch-into-space?list=6DUiA9a3">OTD in Space - Oct. 22: Gene Roddenberry’s Ashes Launch into Space&lt;/a>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Yesterday, on October 22, 1992, the space shuttle Columbia launched the ashes of Gene Roddenberry into space. He was the creator of &amp;ldquo;Star Trek.&amp;rdquo; How many people do you recognize in this photo? Source: &lt;a href="https://t.co/vVRxtUvq14">https://t.co/vVRxtUvq14&lt;/a>&lt;a href="https://t.co/kJtBjfYM24">pic.twitter.com/kJtBjfYM24&lt;/a>
— Cliff Pickover (@pickover) &lt;a href="https://twitter.com/pickover/status/1319688721772519427?ref_src=twsrc%5Etfw">October 23, 2020&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Datensparsamkeit ist eine Tugend</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/datensparsamkeit-ist-eine-tugend/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 15:10:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/datensparsamkeit-ist-eine-tugend/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://www.heise.de/news/macOS-11-Apple-verbirgt-eigene-Dienste-vor-Mac-Netzwerkfiltern-4937971.html">Heise.de&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Mit macOS 11 Big Sur wird das allerdings verhindert: Apple stuft die Kernel-Extensions seit 2019 als abgekündigt ein. Sie werden durch verschiedene “System Extensions” abgelöst, die nicht mehr im Kernelspace, sondern im Userspace laufen und somit nicht mehr so tief in das Betriebssystem eingreifen können. Die auf der Ausschlussliste stehenden Dienste des Herstellers bleiben damit für installierte Apps unsichtbar, wie der &lt;a href="https://twitter.com/patrickwardle/status/1318437929497235457">Sicherheitsforscher Patrick Wardle bestätigte&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Ist zwar schon seit Dienstag in der Runde, aber ich wollte das hier trotzdem noch mal kurz erwähnen. &lt;a href="https://blog.zn80.net/tag:Google">#Google&lt;/a> macht das ähnlich mit seinen eigenen Diensten im Chrome Browser. Das sind auch viele Dinge ausgenommen die von Google kommen. Und Apple geht nun irgendwie den gleichen Weg. Ich bin mir nicht so sicher, ob ich das so gut finde.&lt;/p>
&lt;p>Und wie &lt;a href="https://blog.fefe.de/?ts=a171ed38">Fefe&lt;/a> das so trefflich am Dienstag geschrieben hat: &lt;em>&amp;ldquo;Ich stelle mir bei sowas immer vor, wie groß der Aufschrei gewesen wäre, wenn Microsoft das vor zehn Jahren oder so gebracht hätte.&amp;quot;&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Tja, damals wäre der Aufschrei wohl wirklich ziemlich groß gewesen.&lt;/p></description></item><item><title>Softmaker FreeOffice</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/softmaker-freeoffice/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 15:08:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/softmaker-freeoffice/</guid><description>&lt;p>Neben &lt;a href="https://de.libreoffice.org/">LibreOffice&lt;/a> ist &lt;a href="https://www.freeoffice.com/de/freeoffice">FreeOffice&lt;/a> von Softmaker wohl &lt;strong>die&lt;/strong> Alternative zu Microsoft Office. Es gibt immerhin genügend Gründe, nicht mehr die Office-Programme von Microsoft zu verwenden (&lt;a href="https://www.rnd.de/digital/microsoft-datenschutzer-sehen-mangel-bei-office-paket-LHNW6DGSFDVEYF727FGE4TM45Y.html">Grund 1: Datenschutz&lt;/a>, &lt;a href="https://www.rnd.de/digital/microsoft-installiert-kostenpflichtige-apps-bei-windows-10-so-lassen-sich-die-office-anwendungen-wieder-entfernen-ZJ2PGPHO2BGBDE4KHJ6GFWSNYE.html">Grund 2: ungefragte Installation&lt;/a>).&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>FreeOffice&lt;/strong> von Softmaker ist in der kostenfreien Version schon sehr gut ausgestattet. &lt;em>Textmaker&lt;/em> für Texte und Briefe, &lt;em>Planmaker&lt;/em> für Tabellenkalkulation und &lt;em>Presentations&lt;/em> für die Erstellung von Präsentationen und Vorträgen.&lt;/p>
&lt;p>In der kostenfreien Variante gibt es alles was man für den alltäglichen Office-Einsatz benötigt. Abgesehen von ein paar Kleinigkeiten gegenüber der günstigen Bezahlversion, ist die kostenfreie wirklich gut ausgestattet. &lt;a href="https://www.softmaker.de/vergleich-freeoffice-softmaker-office/">Details findest Du hier&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Falls Du einen Mac Dein Eigen nennst, kannst Du natürlich auch die Programme von Apple benutzen. &lt;a href="https://apps.apple.com/de/app/pages/id409201541?l=en&amp;amp;mt=12">&lt;em>Pages&lt;/em>&lt;/a>, &lt;a href="https://apps.apple.com/de/app/numbers/id409203825?l=en&amp;amp;mt=12">&lt;em>Numbers&lt;/em>&lt;/a> und &lt;a href="https://apps.apple.com/de/app/keynote/id409183694?l=en&amp;amp;mt=12">&lt;em>Keynote&lt;/em>&lt;/a> sind ebenfalls gute Programme, aber nicht jedermanns Sache.&lt;/p>
&lt;p>Da ich immer gerne auch neue Software ausprobiere, werde ich mir FreeOffice mal anschauen. Das kannte ich bisher noch gar nicht und es ist immer gut, auch Alternativen zu kennen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>FreeOffice gibt es für Windows, Mac und Linux.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Update: habe ich auch erst später gesehen. Es gibt von Softmaker sogar einen kostenfreien &lt;a href="https://www.getfreepdf.de/">PDF-Editor (leider nur) für Windows&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Die Hamster sind schon wieder los</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/die-hamster-sind-schon-wieder-los/</link><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 15:08:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/die-hamster-sind-schon-wieder-los/</guid><description>dw.com schreibt:
Deutschlands Verbraucher decken sich angesichts steigender Corona-Infektionen amtlichen Zahlen zufolge wieder zunehmend mit Hygieneartikeln ein. Gleichzeitig sinkt die Lust auf größere Anschaffungen.
Gut, das wir nicht in Deutschland sind und hier in den Niederlanden noch alles vorhanden ist. Die Menschen die Hamsterkäufe tätigen, sind hier Gott sei Dank nicht mehr unterwegs.</description></item><item><title>Eine neue Batterie für das MacBook Air</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/eine-neue-batterie-fur-das-macbook-air-2/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 12:51:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/eine-neue-batterie-fur-das-macbook-air-2/</guid><description>&lt;p>Ich habe am Wochenende einen neuen Akku für das MacBook Air bestellt und gestern Abend eingebaut. Der alte Akku hatte nach über 520 Ladezyklen nur noch 70% Kapazität. Es wurde also Zeit für einen Austausch. Also fix einen neuen Akku bestellt.&lt;/p></description></item><item><title>Länderübergreifende Risiko-Begegnungen in der Corona-Warn-App</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/l%C3%A4nder%C3%BCbergreifende-risiko-begegnungen-in-der-corona-warn-app/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 12:51:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/l%C3%A4nder%C3%BCbergreifende-risiko-begegnungen-in-der-corona-warn-app/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://www.rnd.de/digital/corona-warn-app-mit-update-beginnt-eu-weiter-datenaustausch-2EX4VFT722M5GORB4A6JX3GPBE.html">RND&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Die Corona-Warn-App erhält ab diesem Montag zwei neue Funktionen. Zu den Neuerung zählen ein Symptomtagebuch sowie die Verknüpfung mit Corona-Apps aus europäischen Ländern. Mit dem Update tauschen die Apps aus Deutschland, Irland und Italien länderübergreifend Daten aus.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Auch wenn es 68 Millionen Euro kostet, auch wenn es etwas gedauert hat, jetzt kommt das Update: länderübergreifendes Contact-Tracing! Dass was &lt;a href="https://logbuch-netzpolitik.de/lnp358-das-ist-mir-hier-zu-unterkomplex?t=13%3A10%2C15%3A42">lange gefordert wurde&lt;/a>, kommt endlich mit dem nächsten Update für die &lt;a href="https://www.coronawarn.app/de/">Corona-Warn-App&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Das ist gut. Bitte aktualisiert eure &lt;a href="https://www.coronawarn.app/de/">App&lt;/a> so bald das Update da ist! &lt;strong>Danke.&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Faktencheck zu den Aussagen von Sucharit Bhakdi</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/faktencheck-zu-den-aussagen-von-sucharit-bhakdi/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 15:02:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/faktencheck-zu-den-aussagen-von-sucharit-bhakdi/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Der unter Wissenschaftlern umstrittene Sucharit Bhakdi, emeritierter Epidemiologe der Uni Mainz, ist einer der Wortführer der Gegner der Corona-Maßnahmen. In einem Interview mit MDR Aktuell, das hr-iNFO in Auszügen gesendet hat, hat er Aussagen getroffen, die wir hier in einem Faktencheck gemeinsam mit dem Virologen Uwe Liebert von der Uni Leipzig hinterfragen und einordnen.&lt;br>
Quelle: &lt;a href="https://www.hr-inforadio.de/podcast/aktuell/faktencheck-zu-den-aussagen-von-sucharit-bhakdi,podcast-episode-77018.html">Faktencheck zu den Aussagen von Sucharit Bhakdi&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Gut so. Hat &lt;a href="https://www.hr-inforadio.de">hrinfo&lt;/a> richtig gemacht!&lt;/p></description></item><item><title>Die Bild als Schützer der Menschenwürde?</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/die-bild-als-sch%C3%BCtzer-der-menschenw%C3%BCrde/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/die-bild-als-sch%C3%BCtzer-der-menschenw%C3%BCrde/</guid><description>&lt;p>Auf Twitter ist dieser Hashtag &lt;a href="https://blog.zn80.net/tag:HaltDieFresseBild">#HaltDieFresseBild&lt;/a> gerade sehr beliebt und in den Trends. Bestätigt meine Ansicht von der “Bild”.&lt;/p>
&lt;p>Unter den Tweets habe ich folgenden Thread von Lorenz Meyer gefunden. Er schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>“Bild” agiert wie der Brand-Gaffer, der nicht nur die Löscharbeiten behindert, sondern die Besitzer des brennenden Hauses mit Hinweisen auf die Gefahren durch Löschwasser verunsichert. Wohlwissend, dass nicht das Wasser das Problem ist, sondern das um sich greifende Feuer. 12/13&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Der ganze Thread liest sich gut. Die Kolumnisten von der Bild sind zwar auch nur Menschen mit Sorgen und Nöten und Familien, schreiben dann aber so einen Schwachsinn zusammen. Das ist gefährlich und führt dazu, das Coronaleugner und die, die davon hart getroffen sind (Restaurant- und Barbesitzer zum Beispiel), sich noch mehr gegen die Maßnahmen auflehnen und diese nicht beachten. Was wiederum dazu führen kann, dass man den jeweiligen Laden dann ganz dicht macht.&lt;/p>
&lt;p>Meyer auch:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Fazit: Mit allerlei Taschenspielertricks konstruiert Piatov eine falsche Wirklichkeit. Er schielt dabei gleichermaßen auf den Applaus der Corona-Verlierer und der Corona-Leugner. Es ist ein gefährliches Spiel mit den Sorgen der Menschen und der Gesundheit von uns allen. 11/13&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Kann mich dem Hashtag &lt;a href="https://blog.zn80.net/tag:HaltDieFresseBild">#HaltDieFresseBild&lt;/a> da eigentlich nur anschließen.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-42</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-42/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 14:55:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-42/</guid><description>&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/images/was-bisher-geschah.jpg" alt="Logo - Was bisher geschah"/> &lt;/figure>
&lt;p>Die Woche 42 war eine Home-Office-Woche. Schön zu Hause zu sitzen und später aufstehen. Das ist ab und zu auch nicht verkehrt. Allerdings habe ich festgestellt, dass es mit jedem Tag etwas später geworden ist. Fehlende Selbstdisziplin? Vielleicht, vielleicht aber auch nicht.&lt;/p></description></item><item><title>Delta Chat – dein E-Mail Chat Client</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/delta-chat-dein-e-mail-chat-client/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 14:51:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/delta-chat-dein-e-mail-chat-client/</guid><description>&lt;p>Da habe ich gar nichts mehr hinzuzufügen. Die Webseite spricht für sich selber:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Mit “Chat over E-Mail” zurück in die Zukunft!&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Delta Chat&lt;/strong> ist wie Telegram oder Whatsapp aber ohne Tracking oder zentrale Steuerung. Delta Chat benötigt nicht deine Telefonnummer. Schauen Sie unsere &lt;a href="https://delta.chat/de/gdpr">Datenschutzerklärung&lt;/a> an.&lt;/p>
&lt;p>Delta Chat betreibt keine eigenen Server, verwendet jedoch das umfangreichste und vielfältigste offene Messaging System überhaupt: Das bestehende E-Mail-Server-Netzwerk.&lt;/p>
&lt;p>Einfach mit jeder Person chatten, deren E-Mail-Adresse bekannt ist. Der Chatpartner benötigt dabei kein Delta Chat. Ein Standard-E-Mail-Konto reicht aus!&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link -&amp;gt; &lt;a href="https://delta.chat/de/">Delta Chat: Der Messenger&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Einfach herunterladen und sich mit seinem E-Mail-Konto anmelden. Ich würde auch mal behaupten, dass für 99 % aller Server die automatische Konfiguration funktioniert. Ich habe es mit mehrere Accounts ausprobiert, auch ein paar Exoten, und alles hat wunderbar geklappt.&lt;/p>
&lt;p>Probiere es doch einfach mal aus, wenn du meinst, dass E-Mail schreiben blöd ist. Aber wovon man nicht ausgehen darf ist, dass die Gegenseite sofort antwortet. Viele meinen ja immer, man müsste in eine E-Mail immer sehr viel Text reinschreiben, aber das muss man gar nicht.&lt;/p>
&lt;p>p.s.: &lt;a href="https://delta.chat/de/help#encryption">Es geht sogar verschlüsselt&lt;/a>, wenn beide Seiten die App bzw. ein kompatibles Programm benutzen.&lt;/p></description></item><item><title>Beginner-Weißbrot</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/beginner-wei%C3%9Fbrot/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 14:54:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/beginner-wei%C3%9Fbrot/</guid><description>&lt;p>Heute und morgen will ich mich mal am Brotbacken versuchen. Auch wenn ich das bisher immer meiner Frau überlassen habe, will ich das jetzt auch mal versuchen. Was bietet sich da also besser an, als ein Beginner-Weißbrot vom &lt;a href="https://brotdoc.com/2013/03/13/beginner-weisbrot/">BrotDoc&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft Windows Installation</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/microsoft-windows-installation/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/microsoft-windows-installation/</guid><description>&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2020/10/microsoft-windows-installation/windows-installation.jpg" alt="Windows 10 Installation"/> &lt;/figure>
&lt;p>Also, ich habe ja schon viel erlebt, aber dieses Microsoft Windows und die Fragen bei der Installation sind ja mal nur nervig. Ich will weder einen Online Modus, noch einen Sprachassistenten mit Namen Cortana. Auch will ich nicht irgendwelche Daten irgendwo hinsenden. Was glauben die eigentlich wer die sind?&lt;/p></description></item><item><title>Neue Corona Regeln in den Niederlanden</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/neue-corona-regeln-in-den-niederlanden/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 14:42:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/neue-corona-regeln-in-den-niederlanden/</guid><description>&lt;p>Goverment.nl schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>In recent weeks coronavirus has had too many opportunities to spread again. The government decided today that stricter measures are needed to bring down the number of infections. Our approach is to intervene in situations where the risk of transmitting the virus is greatest.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Was zu erwarten war. Mehr Infektionen, also mehr gefundene Infektionen durch mehr Tests, folgen mehr und strengere Maßnahmen.&lt;/p></description></item><item><title>Apple Event: Hi, Speed.</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/apple-event-hi-speed./</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/apple-event-hi-speed./</guid><description>&lt;p>Das Apple Event ist vorbei und wir bekommen, wie schon vorausgesagt, ein neues iPhone mit &lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/5G">5G Technologie&lt;/a>, Keramik-Glas und einem neuen Design. Und was soll ich euch sagen? Mit dem Design und diesem Keramik-Schild haben sie mich ja fast gehabt. Dennoch wird es erstmal kein neues Telefon geben, haben wir doch erst im Dezember &amp;lsquo;19 unsere &lt;em>iPhone 11&lt;/em> gekauft. Wohlgemerkt nachdem ich über 4 Jahre mit einem 7er unterwegs was.&lt;/p></description></item><item><title>Kein Filter für Rechts Teil 2 und 3</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/kein-filter-f%C3%BCr-rechts-teil-2-und-3/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 14:15:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/kein-filter-f%C3%BCr-rechts-teil-2-und-3/</guid><description>&lt;p>Mittlerweile sind ein paar Tage vergangen und es sind&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://correctiv.org/top-stories/2020/10/09/kein-filter-fuer-rechts-instagram-rechtsextremismus-subkulturen-lifestyle-rap-merchandise-geld/#wie-rechte-mit-instagram-geld-verdienen">Teil 2: Wie Rechte mit Instagram Geld verdienen&lt;/a> und&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://correctiv.org/top-stories/2020/10/12/kein-filter-fuer-rechts-instagram-rechtsextremismus-kommunikation-hashtags-emojis-codes/#hashtag">Teil 3: Die Hashtags, Emojis und Codes der rechten Szene auf Instagram&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>der “&lt;a href="https://correctiv.org/top-stories/2020/10/06/kein-filter-fuer-rechts-instagram-rechtsextremismus-frauen-der-rechten-szene/">Kein Filter für Rechts&lt;/a>” Recherche von &lt;strong>correctiv.org&lt;/strong> erschienen. Sehr informativ und eine wirkliche Empfehlung.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-41</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-41/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 14:12:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-41/</guid><description>&lt;p>Neben der &lt;a href="https://www.hellofresh.de/">Hello Fresh&lt;/a> Box, worüber ich ja schon geschrieben habe, ist eigentlich nicht wirklich viel passiert. Obwohl das ja jeder auch immer irgendwie ein wenig anders sieht, nicht war?&lt;/p></description></item><item><title>Hello Fresh – Burger, pikantes Hühnchen und Wok-Nudeln mit Ei</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/hello-fresh-burger-pikantes-h%C3%BChnchen-und-wok-nudeln-mit-ei/</link><pubDate>Thu, 08 Oct 2020 12:15:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/hello-fresh-burger-pikantes-h%C3%BChnchen-und-wok-nudeln-mit-ei/</guid><description>&lt;p>Wie versprochen, oder auch nicht, hier die Bilder der drei letzten Essen von &lt;a href="https://www.hellofresh.nl/">Hello Fresh&lt;/a>. Es gab Burger, asiatische Hühnchen und etwas schnelles aus dem Wok.&lt;/p></description></item><item><title>Kein Filter für rechts</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/kein-filter-f%C3%BCr-rechts/</link><pubDate>Thu, 08 Oct 2020 12:06:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/kein-filter-f%C3%BCr-rechts/</guid><description>&lt;p>Mit Bildern und vielen Beispielen zeigt die Recherche von Correctiv, wie es auf Instagram abseits des Mainstreams zugeht. Oder ist das, was von so vielen ge-liked und geteilt wird, schon der Mainstream? Ich weiß es nicht, ich habe keinen Instagram-Account. Bzw. auf den, den ich mal hatte, kann ich nicht mehr zugreifen.&lt;/p>
&lt;p>Link -&amp;gt; &lt;a href="https://correctiv.org/top-stories/2020/10/06/kein-filter-fuer-rechts-instagram-rechtsextremismus-frauen-der-rechten-szene/">Kein Filter für Rechts&lt;/a>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Die verschiedenen Gruppen der rechten Szene vermischen und überlappen sich auf Instagram, wie unsere Daten zeigen. Sie nutzen ähnliche Hashtags, und können ihre politischen Inhalte leicht tarnen. Nutzer können auf rechtsextreme Profile geraten, ohne es zu merken. So kann Instagram zu einer Radikalisierung beitragen.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Und weil das alles nicht so offensichtlich ist, zumindest auf den ersten Blick, scheinen da sehr viele drauf hereinzufallen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.spiegel.de/netzwelt/apps/radikalisierung-im-netz-wie-rechte-aesthetik-auf-instagram-funktioniert-kolumne-a-0f04516e-107c-4aae-8b93-80c19a737179">Sascha Lobo&lt;/a> dazu im Spiegel:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Landschaftsromantik und enorm blonde Familien: So inszenieren sich Rechte im wichtigsten sozialen Netz der Millennials. Im Subtext geht es schnell um vermeintlich legitime rassistische Gewalt.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Schöne bunte Bilder und wenig aber sehr subtiler Text&lt;/p>
&lt;p>und weiter unten schreibt er:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Instagram hat den größten Einfluss auf das Leben junger Menschen zwischen 20 und 35 in der westlichen Welt, größer als Facebook, Twitter, TikTok (noch) und als das Fernsehen ohnehin.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Nun ja, verwunderlich ist das nicht. Für viele sind Bilder halt einfacher, bzw. besser als Text. Ist ja auch nicht so viel zu lesen und kurze Botschaften prägen sich besser ein.&lt;/p></description></item><item><title>Das Apple Event im Oktober</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/das-apple-event-im-oktober/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 11:59:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/das-apple-event-im-oktober/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Apple Event&lt;/p>
&lt;p>Watch the latest Apple keynote stream, and check out the archive of special event announcements for our products and services.
Quelle: &lt;a href="https://www.apple.com/apple-events/">Apple.com&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Meine Vermutung: es wird ein neues iPhone geben, das 12er, und es wird der erste Mac mit &lt;a href="https://www.apple.com/newsroom/2020/06/apple-announces-mac-transition-to-apple-silicon/">Apple Silicon&lt;/a> vorgestellt. Außerdem kommt &lt;a href="https://www.apple.com/de/macos/big-sur-preview/">macOS Big Sur&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Es wird gut werden. Und es wird schnell werden! Ich freue mich drauf.&lt;/p></description></item><item><title>Jitsi Videokonferenz bei Mailbox.org</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/jitsi-videokonferenz-bei-mailbox.org/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 11:58:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/jitsi-videokonferenz-bei-mailbox.org/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Videokonferenzen sicher und in Deutschland gehostet: mailbox.org bietet seinen Privatkunden und Team-Accounts ab sofort auch Videokonferenzen im mailbox.org Office an und geht so den nächsten Schritt hin zur umfassenden Kommunikationsplattform.
Anlässlich der anhaltenden Corona-Pandemie sind die Videokonferenzen zusätzlich ohne Aufpreis bis zum 31. Dezember 2020 auch im 1-Euro-Tarif „Secure Mail“ enthalten.&lt;br>
Quelle &lt;a href="https://mailbox.org/de/post/mailbox-org-erweitert-das-online-office-um-sichere-videokonferenzen">mailbox.org&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Finde ich gut, dass mailbox.org ihr Online-Office um weiter sinnvolle Dinge ergänzen.&lt;/p></description></item><item><title>Hello Fresh: Risotto mit Büffelmozzarella</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/hello-fresh-risotto-mit-b%C3%BCffelmozzarella/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 11:57:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/hello-fresh-risotto-mit-b%C3%BCffelmozzarella/</guid><description>&lt;p>Heute haben wir das erste Gericht von unserer ersten &lt;a href="https://www.hellofresh.nl/">Hello Fresh&lt;/a> Bestellung gekocht: Risotto mit Büffelmozzarella.&lt;/p>
&lt;p>Unser Ergebnis sah zwar nicht so aus wie auf dem Bild, war aber trotzdem sehr lecker. Ich habe das Basilikum gehäckselt und nicht gezupft.&lt;/p>
&lt;p>Die Box mit den Zutaten für die 4 Tage kam heute Morgen pünktlich um 7:05 Uhr. Es war noch dunkel draußen und wir hatten das Licht vor der Tür nicht an. Bin froh, dass die nette Dame das überhaupt gefunden hat. Dennoch, schöne große Box mit viel Inhalt.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-40</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-40/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 11:50:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-40/</guid><description>&lt;p>Einen wunderschönen Sonntagnachmittag. Heute etwas später als sonst, aber nicht vergessen. Neben Corona und Tryhackme, bin ich bestürzt über die Probleme mit Rassismus in der Polizei. Aber angeblich ist da ja keines.&lt;/p></description></item><item><title>Donald Trump is the #1 Spreader of Misinformation</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/donald-trump-is-the-1-spreader-of-misinformation/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2020 11:49:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/donald-trump-is-the-1-spreader-of-misinformation/</guid><description>&lt;p>Jimmy Kimmel hat völlig recht, was er da über den &lt;a href="https://www.urbandictionary.com/define.php?term=lunatic">Lunatic&lt;/a> aus dem Weißen Haus sagt. Mich wundert es halt nur, dass man hier in Europa dem da drüben so viel Aufmerksamkeit schenkt.&lt;/p></description></item><item><title>iOS 14 WiFi und GPS Sicherheitsfeatures</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/ios-14-wifi-und-gps-sicherheitsfeatures/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 11:47:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/ios-14-wifi-und-gps-sicherheitsfeatures/</guid><description>&lt;p>Nein, ich will heute nicht über die ganzen &lt;a href="https://twitter.com/search?q=%23ios14homescreen">Homescreens&lt;/a> reden, sondern über die Features, die Apple in iOS 14 eingebaut, die aber wohl den wenigsten aufgefallen sind.&lt;/p></description></item><item><title>Security Now 785 Formal Verification</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/security-now-785-formal-verification/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 11:41:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/security-now-785-formal-verification/</guid><description>&lt;p>Habe gerade die &lt;a href="https://twit.tv/shows/security-now/episodes/785?autostart=false">Folge 785 von Security Now&lt;/a> angehört und war sehr überrascht, dass &lt;a href="https://www.grc.com/">Steve Gibson&lt;/a> bisher noch nicht von &lt;a href="https://duckduckgo.com/">DuckDuckGo&lt;/a> gehört hat. Dabei ist es doch eine meiner Lieblingssuchmaschinen.&lt;/p></description></item><item><title>Tag des Kaffee</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/tag-des-kaffee/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 11:39:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/tag-des-kaffee/</guid><description>&lt;p>Heute ist der Tag des Kaffee! Bitte rette diesen Planeten. Es ist schließlich der einzige mit Kaffee.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://twitter.com/search?q=tagdeskaffees">Auf Twitter gibt es ganz viele tolle Beiträge dazu&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Neue Corona-Regeln für die Niederlande</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/neue-corona-regeln-f%C3%BCr-die-niederlande/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2020 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/neue-corona-regeln-f%C3%BCr-die-niederlande/</guid><description>&lt;p>Die Niederlande sind weiterhin (wahrscheinlich) das einzige Land in Europa wo es keine wirklich strengen Regeln zur Eindämmung des Corona-Virus gibt. Abgesehen von der Pflicht, einen Mund-Nasen-Schutz in öffentlichen Verkehrsmitteln zu tragen, gab es bisher keine sonderlichen Einschränken. Ok, Abstand halten und so, aber das haben nur wenige wirklich versucht und die meisten haben es quasi einfach ignoriert. Gestern dann diese Meldung:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.government.nl/latest/news/2020/09/28/additional-measures-to-combat-the-spread-of-coronavirus">Goverment.nl&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>During a national press conference, Prime Minister Mark Rutte and Minister of Health, Welfare and Sport Hugo de Jonge announced new measures to reduce the amount of people coming into contact with one another. This is essential in order to combat the spread of coronavirus. These national measures will come into effect on Tuesday 29 September at 18.00 and will be in force for at least the next 3 weeks.&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-39</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-39/</link><pubDate>Sun, 27 Sep 2020 11:34:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-39/</guid><description>&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/images/was-bisher-geschah.jpg" alt="Was bisher Geschah Logo"/> &lt;/figure>
&lt;p>Diese Woche habe ich im Home Office neben dem &lt;em>bekämpfen&lt;/em> einer leichten Erkältung mit Schnupfen und Husten, einen Teil meiner Papierwelt aufgeräumt. Dabei habe ich versucht, so viel Papier wie möglich einzuscannen und zu digitalisieren. Dabei habe ich mehrere Smartphone Scanner Apps ausprobiert und mich nach langer Recherche und dem studieren mehrerer  Privacy Policies, für die App &lt;a href="https://readdle.com/de/scannerpro">Scanner Pro von Readdle&lt;/a> entschieden.&lt;/p>
&lt;p>Sie ist schnell, findet das Blatt Papier schnell und zuverlässig auf dem Tisch und auch die Texterkennung ist gut. Nicht nur das sie Offline funktioniert, ich habe nicht feststellen können, dass die App ohne meine Zustimmung meine Dokumente in irgendeine Cloud lädt. Wer gar keine Cloud möchte, kann die Dokument komplett innerhalb der App verwalten und sie über den eingebauten WLAN-Zugriff dann selbst herunterladen.&lt;/p>
&lt;p>Mein &lt;em>Workflow&lt;/em> sieht dabei wie folgt aus: Dokumente fotografieren, ausrichten, sortieren, Texterkennung drüber laufen lassen und dann einen prägnanten Namen vergeben. Gespeichert wird in einem Ordner in der iCloud, damit ich dann am Rechner die Dateien in die richtigen Ordner auf meinem NAS ablegen kann.&lt;/p>
&lt;p>Und was war noch?&lt;/p></description></item><item><title>Der Diesel der Lüfte</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/der-diesel-der-l%C3%BCfte/</link><pubDate>Sat, 26 Sep 2020 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/der-diesel-der-l%C3%BCfte/</guid><description>&lt;p>In &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ibaraki_Airport">Hyakury&lt;/a> fliegt bis Ende des Jahres 2020 noch die letzte Phantom Staffel der Japaner. Ab 2021 werden die Phantoms der &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/301st_Tactical_Fighter_Squadron_(JASDF)">301st Tactical Fighter Squadron&lt;/a> dann durch andere Erdrotationsbeschleuniger ersetzt. Danach fliegen nur noch die Griechen und Iraner den fliegenden Ölofen.&lt;/p>
&lt;p>
&lt;embetty-video type="youtube" video-id="HlfxZah1A5k">&lt;/embetty-video>
&lt;/p></description></item><item><title>Poller-Posse in Kladow</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/poller-posse-in-kladow/</link><pubDate>Sat, 26 Sep 2020 11:22:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/poller-posse-in-kladow/</guid><description>&lt;p>Text von YouTube:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Seit 14 Jahren lebt Simone Herden in Kladow, seit einer Woche ist für sie aber “Ende Banane” – quasi über Nacht wird die kleine Dorfstraße von ihrem Haus von Pollern geteilt, für sie gibt es kein rein- oder rauskommen mit dem Auto. Doch die Bewohner wissen sich zu helfen. Wieso es es jetzt finster wird in Kladow und wo die Vollpfosten eigentlich herkommen? Quelle &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=rMgexLN9wAQ">https://www.youtube.com/watch?v=rMgexLN9wAQ&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Man kann netter Nachbar sein, oder einfach nur ein Arschloch.&lt;/p></description></item><item><title>Brücken nachbauen von Euro-Scheinen</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/br%C3%BCcken-nachbauen-von-euro-scheinen/</link><pubDate>Sat, 26 Sep 2020 11:20:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/br%C3%BCcken-nachbauen-von-euro-scheinen/</guid><description>&lt;p>Als die Euro-Scheine damals entworfen wurden, hat man für das Design europäische Brücken gewählt, die sonst nirgends zu finden sind. Man woll halt kein Land bevorzugen oder benachteiligen.&lt;/p>
&lt;p>Doch was machen die Niederländern?&lt;/p></description></item><item><title>Datenkraken im Netz ausfindig machen</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/datenkraken-im-netz-ausfindig-machen/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 11:15:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/datenkraken-im-netz-ausfindig-machen/</guid><description>&lt;p>Mit &lt;a href="https://themarkup.org/blacklight/">Blacklight&lt;/a> gibt es ein einfaches Tool, mit dem sich Cookies, AdTracker, Facebook Pixel und mehr anzeigen lassen. Natürlich ist das Tool nur so gut, wie die Datenbank mit Trackern dahintern. Aber immerhin schon mal ein guter Anfang.&lt;/p>
&lt;p>TL;DR: Ein guter Anfang ist &lt;a href="https://www.mozilla.org/de/firefox/">Firefox&lt;/a> mit &lt;a href="https://addons.mozilla.org/de/firefox/addon/ublock-origin/">uBlock Origin&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Für die, die es eilig haben und nicht lange Artikel lesen wollen, hatte ich &lt;a href="https://zn80.net/meine-firefox-add-ons">hier schon mal meine wichtigen Firefox-Addons aufgeschrieben&lt;/a>. Auf &lt;a href="https://themarkup.org/ask-the-markup/2020/09/22/i-scanned-the-websites-i-visit-with-blacklight-and-its-horrifying-now-what">themarkup.org&lt;/a> gibt es dazu ebenfalls einen guten Artikel, wie man sich ein wenig vor der Verfolgung im Internet schützen kann.&lt;/p></description></item><item><title>BigBrother Awards 2020</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/bigbrother-awards-2020/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 11:10:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/bigbrother-awards-2020/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Spannend, unterhaltsam und gut verständlich werden die ‚Oscars für Überwachung' (Le Monde) an die größten Datensünder des letzten Jahres vergeben. Eine Jury aus prominenten Bürgerrechtlern verleiht jährlich diesen Datenschutz-Negativpreis an Firmen, Organisationen und Politiker. Die BigBrotherAwards bewirken viel: Sie machten zum Beispiel Rabattkarten, Scoring, Mautkameras, Farbkopierer und Handyüberwachung als Gefahr für Grundrechte und Privatsphäre bekannt. Sie warnten schon früh vor der Gesundheitskarte, der Steuer-ID und der Vorratsdatenspeicherung. Schon lange vor den Skandalen bei Lidl, Telekom, Bahn und Co. wurden die BigBrotherAwards an diese Konzerne verliehen. Ein Abend der gelebten Politik mit den Mitteln des Theaters, geschliffener Rede, Musik und  Tanz (Quelle: &lt;a href="https://media.ccc.de/v/bba20">https://media.ccc.de/v/bba20&lt;/a>)&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://bigbrotherawards.de/2020">Bigbrother Awards&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Die BigBrother Awards aus der Hechelei in Bielefeld sind auf den Seiten des &lt;a href="https://media.ccc.de/v/bba20">Media CCC&lt;/a> verfügbar. Eine schöne Veranstaltung mit interessanten “Gewinnern” ;–)&lt;/p>
&lt;p>Viel Spaß beim Anschauen.&lt;/p></description></item><item><title>Verleihung des Bundesverdienstkreuz</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/verleihung-des-bundesverdienstkreuz/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 11:07:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/verleihung-des-bundesverdienstkreuz/</guid><description>&lt;p>Meinen herzlichen Glückwunsch an &lt;a href="https://twitter.com/c_drosten">Christian Drosten&lt;/a>, &lt;a href="https://twitter.com/maithi_nk">Mai Thi Nguyen-Kim&lt;/a> und die 14 anderen Träger_innen für die Verleihung des Bundesverdienstkreuzes.&lt;/p>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt;&lt;a href="https://www.tagesschau.de/inland/verdienstkreuz-drosten-101.html">Tagesschau.de&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Eine wie ich finde, sehr gute Entscheidung. Drosten und Nguyen-Kim haben maßgeblich zur Aufklärung in COVID-19 Zeiten beigetragen. Danke dafür!&lt;/p></description></item><item><title>Poste dein Flugticket nicht auf Instagram</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/poste-dein-flugticket-nicht-auf-instagram/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 11:07:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/poste-dein-flugticket-nicht-auf-instagram/</guid><description>&lt;p>Auf eine sehr amüsante Art und Weise beschreibt hier jemand sehr detaliert, wie er die Passnummer von &lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Tony_Abbott">Tony Abbot&lt;/a>, dem ehemaligen Premierminister von Australien, nur mit Hilfe einer Flugticket-Nummer herausgefunden hat.&lt;/p>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://mango.pdf.zone/finding-former-australian-prime-minister-tony-abbotts-passport-number-on-instagram">mango.pdf.zone&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Unsupervised Learning - eine Podcast Empfehlung</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/unsupervised-learning-eine-podcast-empfehlung/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 11:03:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/unsupervised-learning-eine-podcast-empfehlung/</guid><description>&lt;p>Seit ein paar Wochen schon höre ich den &lt;a href="https://danielmiessler.com/podcast/">Unsupervised Learning Podcast von Daniel Miessler&lt;/a> – einem &lt;em>Cybersecurity Professional und Autor&lt;/em> – und freue mich jeden Montag auf den neuen &lt;a href="https://danielmiessler.com/newsletter/">Newsletter&lt;/a> vom ihm. Das schöne am Podcast ist, dass die Folgen komplett als Transkript mit Links auf der Webseite verfügbar sind.&lt;/p>
&lt;p>Wer sich für IT-Security und interessante Dinge drum herum interessert, sollte zumindest mal reinhören und sich den Newsletter abonnieren. Es lohnt sich.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-38</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-38/</link><pubDate>Sun, 20 Sep 2020 10:58:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-38/</guid><description>&lt;p>In dieser Woche gab es außer dem Apple Event am Dienstag und der Erklärung von Zuid- und Noord-Holland zum Risikogebiet eigentlich nicht viel neues.&lt;/p>
&lt;p>Rad bin ich nur am Montag und Dienstag gefahren. Mein linkes Knie, bzw. der Muskel im Kniegelenk hat ein wenig geschmerzt und deshalb habe ich mich entschieden, nach der doch recht bewegungsreichen Woche vorher, es ein wenig ruhiger angehen zu lassen. Die Fahrzeuge müssen schließlich auch mal bewegt werden. Auch wenn wir sie nicht mehr so viel benutzen wie früher, nur rumstehen lassen geht halt auch nicht.&lt;/p></description></item><item><title>TikTok und WeChat werden verbannt</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/tiktok-und-wechat-werden-verbannt/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 10:55:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/tiktok-und-wechat-werden-verbannt/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>The Trump administration will ban WeChat and video-sharing app TikTok from U.S. app stores starting Sunday night, a move that will block Americans from downloading the Chinese-owned platforms over concerns they pose a national security threat. &lt;em>(David Shepardson für Reuters)&lt;/em>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/article/us-usa-tiktok-ban-exclusive/exclusive-trump-to-block-u-s-downloads-of-tiktok-wechat-on-sunday-officials-idUSKBN2691QO">reuters.com&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Auf den ersten Blick vielleicht ganz OK. Weil jedoch niemand so richtig weiß, wer das angeblich existierende Abkommen unterschrieben hat und nun Besitzer von TikTok wird, werden die beiden Dienste nun einfach mal für Illegal erklärt.&lt;/p>
&lt;p>Was mich dabei stört ist, dass die USA quasi einfach so etwas verbannen können weil es angeblich Daten an die Chinesen liefert, wir hier in Europa aber immer noch nichts unternommen haben, um Facebook und Co daran zu hindern, unsere Daten an die USA zu liefern. Wann verbannen wir Facebook, WhatsApp und Instagram denn endlich mal?&lt;/p>
&lt;p>Ganze nebenbei, &lt;a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2020-09-18/facebook-accused-of-watching-instagram-users-through-cameras">Facebook wurde jetzt bestraft&lt;/a>, dass sie mit Hilfe von Instagram heimlich die Kamera von iPhones benutzt haben um die Nutzer auszuspionieren.&lt;/p></description></item><item><title>Mit Hilfe von WhatsApp auspioniert werden</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/mit-hilfe-von-whatsapp-auspioniert-werden/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 10:24:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/mit-hilfe-von-whatsapp-auspioniert-werden/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://www.heise.de/news/WhatsApp-Co-Forscher-warnen-vor-massenhaftem-Auslesen-von-Kontakten-4904618.html">heise.de&lt;/a> schriebt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Die analysierten Daten offenbaren aussagekräftige Statistiken über das Verhalten der Anwender. So ändern nur sehr wenige Nutzer die standardmäßigen Privatsphäre-Einstellungen, obwohl diese für die meisten nicht sonderlich datenschutzfreundlich sind.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Wer seine Einstellungen nicht ändert, wird erfasst und ausgewertet. Nur weil es hier die “guten Jungs” sind und nichts mit den Daten anstellen, heißt das nicht, dass es nicht die “bösen Jungs” gibt, die das schon seit langem ausnutzen.&lt;/p>
&lt;p>Weiter schreibt man:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Angreifer, die solche Daten über die Zeit hinweg verfolgen, können genaue Verhaltensmodelle in Form des sogenannten Social Graph erstellen. Wenn sie die Informationen mit weiteren Angaben in sozialen Netzwerken und anderen öffentlichen Datenquellen abgleichen, können sie auch detaillierte Profile erstellen und etwa für Betrugsmaschen sowie Abzocke nutzen.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Selber sichert man sich ab. Doch im Bekannten- und Freundeskreis hat man immer jemanden der entweder Unwissend oder Beratungsresistenz ist, oder aber schlicht weg demjenigen ist es egal was mit seinen Daten passiert. Doch das ist nicht richtig! Es sollte einem nicht egal sein!&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>WhatsApp ist böse! Und ja, leider, leider kommt man heute wohl ohne WhatsApp auch nicht mehr aus.&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Wie eine Bombe in Beirut platziert wurde</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/wie-eine-bombe-in-beirut-platziert-wurde/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/wie-eine-bombe-in-beirut-platziert-wurde/</guid><description>&lt;p>Korruption und eine nicht funktionierende Regierung verursachten eine der größten Katastrophen in der Geschichte des Libanon.&lt;/p>
&lt;p>Die &lt;a href="https://www.nytimes.com/interactive/2020/09/09/world/middleeast/beirut-explosion.html">New York Times&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>An investigation by a team of New York Times reporters who conducted dozens of interviews with port, customs and security officials, shipping agents and other maritime trade professionals revealed how a corrupt and dysfunctional system failed to respond to the threat while enriching the country’s political leaders through bribery and smuggling.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Diese Reportage der New York Times ist eine der Besten die ich bisher gelesen habe. Visuell hervorragend aufbereitet und  medial sehr gut dargestellt, erklärt sie sehr ausführlich wie es zu der Katastrophe kommen konnte. An dieser Aufbereitung können sich viele mal eine Scheibe abschneiden.&lt;/p></description></item><item><title>Die Oscars für Datenkraken</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/die-oscars-f%C3%BCr-datenkraken/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 10:14:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/die-oscars-f%C3%BCr-datenkraken/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Spannend, unterhaltsam und gut verständlich werden die ‚Oscars für Datenkraken' (Le Monde) an die größten Datensünder des letzten Jahres vergeben. Eine Jury aus prominenten Bürgerrechtlern verleiht jährlich diesen Datenschutz-Negativpreis an Firmen, Organisationen und Politiker.innen.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://bigbrotherawards.de/">Big Brother Awards&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Heute Abend um 18:00 Uhr wird die Verleihung der BigBrother Awards per &lt;a href="https://bigbrotherawards.de/stream">Live-Stream aus Bielefeld übertragen&lt;/a>. Wenn auch in diesem Jahr mit weniger Zuschauern, wird es bestimmt eine tolle Veranstaltung.&lt;/p>
&lt;p>Was sind die BigBrother Awards?&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Die BigBrotherAwards prämieren Datensünder in Wirtschaft und Politik und wurden deshalb von Le Monde „Oscars für Datenkraken“ genannt.  Die BigBrotherAwards sind ein internationales Projekt: In bisher 19 Ländern wurden fragwürdige Praktiken mit diesen Preisen ausgezeichnet.&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Risikogebiet Zuid- und Noord-Holland</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/risikogebiet-zuid-und-noord-holland/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 10:25:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/risikogebiet-zuid-und-noord-holland/</guid><description>&lt;p>Seit gestern haben sich diverse Regeln geändert, die erneut einige Einschnitte in die Bewegungsfreiheit nach Deutschland mit sich bringen. Und da wir selbst direkt betroffen sind, wir wohnen nun mal in Den Haag, 8km von Scheveningen entfernt, sind alles unsere Pläne für die kommenden Wochen quasi hinfällig. Mein Geburtstagsgeschenk und der Wein werden also noch eine Weile bei meinen Eltern auf mich warten müssen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.rki.de/DE/Content/InfAZ/N/Neuartiges_Coronavirus/Risikogebiete_neu.html">Seit gestern Abend hat das RKI nun Zuid-Holland und Noord-Holland zu einem Risikogebiet erklärt&lt;/a>, was irgendwie zu erwarten war. Die Infektionszahlen sind ständig gestiegen, die Leute haben sich am Strand und in den Beach-Clubs nur sehr wenig an Abstandsregeln gehalten und alle sind fröhlich nebeneinander im Sand gelegen.&lt;/p>
&lt;p>Da hier in Scheveningen und Umgebung auch sehr, sehr viele Deutsche Kennzeichen aus allen Teilen Deutschlands zu sehen sind, dachte ich mir, ist es vielleicht keine so schlechte Idee, eine Sammlung an Links zu den jeweiligen Warnmeldungen und Verordnungen der einzelnen Bundesländer zu teilen.&lt;/p></description></item><item><title>Vorerst keine weiblichen Dienstgrade</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/vorerst-keine-weiblichen-dienstgrade/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 10:26:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/vorerst-keine-weiblichen-dienstgrade/</guid><description>&lt;p>Du erinnerst dich noch an den Aufreger der Woche im letzten Beitrag?&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Nach Informationen des Nachrichtenmagazins hat Staatssekretär Peter Tauber am Mittwoch im Verteidigungsausschuss bekanntgegeben, dass die Ministerin Anfang der Woche entschieden habe, das Vorhaben nicht weiter zu verfolgen. Auf Twitter schreibt Tauber: „Weibliche Dienstgrade? Die Ministerin hat mit dem Haushalt, Rüstungsprojekten und Ausrüstungsfragen, dem Irak-Mandat, der Operation im Mittelmeer gerade viele wichtige Themen in Bearbeitung. Sie wird sich der Frage der Dienstgradbezeichnungen zu gegebener Zeit widmen.“&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://www.dbwv.de/aktuelle-themen/blickpunkt/beitrag/nach-heftigen-protesten-weibliche-dienstgrade-sind-vom-tisch">DBWV&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Tja, das ist jetzt erstmal vom Tisch und das ist auch gut so!&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-37</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-37/</link><pubDate>Sun, 13 Sep 2020 10:28:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-37/</guid><description>&lt;p>September 13, 2020&lt;/p>
&lt;p>Diese Woche war ziemlich ereignisreich. Die Schwiegereltern waren zu Besuch und wir haben uns an den Strand in Kijkduin und Scheveningen begeben, haben die Innenstädte von Den Haag, Amsterdam und Delft besucht, lecker im Rodizio Scheveningen gegessen und eine anständige Radtour unternommen. Gestern und heute haben wir es also ruhiger angehen lassen und uns ausgeruht.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Update: Da mich einige angeschrieben haben, warum wir denn noch am Strand herumgelaufen sind: erstens sind wir unter der Woche da gewesen und haben sehr darauf geachtet den Mindestabstand einzuhalten. Zweitens haben wir im Restaurant reserviert und die geltenden Hygiene-Maßnahmen eingehalten. Und drittens sind wir immer dann ausgewichen oder haben einen Umweg gemacht, wenn wir viele Leute gesehen haben.&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>9/11 Interactive Timelines</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/9/11-interactive-timelines/</link><pubDate>Fri, 11 Sep 2020 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/9/11-interactive-timelines/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>On September 11, 2001, nineteen terrorists who were members of al-Qaeda, an Islamist extremist network, hijacked four commercial airplanes. In a coordinated attack, the hijackers intentionally flew two of the planes into the Twin Towers of the World Trade Center, and a third into the Pentagon. Learning about the other hijackings, passengers and crew members on the fourth plane launched a counterattack, spurring the hijacker pilot to crash the plane into a field in Pennsylvania. Nearly 3,000 people were killed on that day, the single largest loss of life resulting from a foreign attack on American soil.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://timeline.911memorial.org/#FrontPage">911memorial&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Weißt Du noch was du am 11. September 2001 getan hast?&lt;/p>
&lt;p>Damals bei der Bundeswehr habe ich mit Kameraden in der Kantine zu Mittag gegessen. Ein Kamerad zu uns gelaufen kam und meinte, dass World Trade Centre wäre eingestürzt und beim Spieß hätten sich schon alle versammelt um es im Fernsehen zu beobachten. Das war schon ziemlich merkwürdige Situation, wenn man sich da so dran erinnert. Weil so wirklich geglaubt haben wir das damals noch nicht, bis man es im Fernsehen gesehen hat.&lt;/p></description></item><item><title>Ausprobiert: Sixt Share mit BMW i3 und Jaguar I-Pace</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/ausprobiert-sixt-share-mit-bmw-i3-und-jaguar-i-pace/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2020 10:36:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/ausprobiert-sixt-share-mit-bmw-i3-und-jaguar-i-pace/</guid><description>&lt;p>Heute haben wir den Tag in Amsterdam verbracht. Das war wirklich schön, zumindest so lange, bis es angefangen hat zu regnen. Aber das ist in den Niederlanden halt ganz normal, dass das Wetter von jetzt auf gleich sich ein paar Mal ändern kann.&lt;/p></description></item><item><title>Schwiegereltern zu Besuch</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/schwiegereltern-zu-besuch/</link><pubDate>Mon, 07 Sep 2020 10:37:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/schwiegereltern-zu-besuch/</guid><description>&lt;p>Guten Morgen liebe Welt da draußen! Die Schwiegereltern waren zu Besuch und wir haben viel erlebt.&lt;/p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2020/09/schwiegereltern-zu-besuch/strand-kijkduin.jpg" alt="Strand von Kijkduin im März"/> &lt;figcaption>
&lt;p>
Strand von Kijkduin im März
&lt;/p>
&lt;/figcaption>&lt;/figure></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-36</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-36/</link><pubDate>Sun, 06 Sep 2020 10:08:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/was-bisher-geschah-woche-20-36/</guid><description>&lt;p>Einen schönen guten Morgen. Die Woche war ruhig und entspannt, obwohl ich jetzt ein paar Tage frei habe und vor einem Urlaub, meistens ja alles noch irgendwie fertiggestellt werden muss. Dem war aber nicht so, denn mein Chef war so nett und hat mir nur ein paar kleine Aufgaben gegeben, die ich noch erledigen sollte.&lt;/p>
&lt;p>Die kommende Woche wollen wir den Urlaub genießen und die wahrscheinlich letzten schönen Tage des Jahres genießen. Viel mit dem Rad fahren und vielleicht doch das ein oder andere Restaurant besuchen. Schließlich habe ich diese Woche Geburtstag und auch wenn wir nicht groß mit Familie und Freunden feiern können, so möchten wir dennoch gerne irgendwo Essen gehen. Sofern möglich.&lt;/p>
&lt;p>Neben diesen Dingen gab es diese Woche dann noch folgenden Themen die mir wichtig waren.&lt;/p></description></item><item><title>Importieren von PGP Schlüssel aus einem Backup</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/importieren-von-pgp-schl%C3%BCssel-aus-einem-backup/</link><pubDate>Sat, 05 Sep 2020 10:06:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/importieren-von-pgp-schl%C3%BCssel-aus-einem-backup/</guid><description>&lt;p>Bevor ich meine Laptops platt gemacht habe, habe ich alle Heimverzeichnisse auf einer externen Platte gesichert. Ist halt wichtig und so. Dazu noch ein verschlüsseltes Backup bei einem externen Anbieter. Denn ein Backup ist kein Backup! Und kein Backup, kein Mitleid.&lt;/p></description></item><item><title>Was haben die Kommunen zu verbergen?</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/was-haben-die-kommunen-zu-verbergen/</link><pubDate>Sat, 05 Sep 2020 10:05:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/was-haben-die-kommunen-zu-verbergen/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://correctiv.org/in-eigener-sache/2020/09/04/die-kohle-der-kommunen">Correctiv&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>„Was ich nicht verstehe“, sagt Lucia Parbel (21) von Fridays for Future, „warum so viele Kommunen nicht mit uns kooperieren wollen. Was gegen die Klimakrise zu tun ist, ist ja auch in ihrem Interesse. Vor allem werben viele Kommunen auf ihren Internetseiten mit Nachhaltigkeit – wenn das so ist, was haben sie dann zu verbergen?“&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Das ist allerdings eine wirklich gute Frage. Was aber noch viel besser ist, ist die Möglichkeit auf der Seite von Correctiv den Namen seiner Stadt in NRW einzugeben und nachzulesen, wie die Damen und Herren der eigenen Stadt geantwortet haben. Dann kann man immer noch entscheiden, wem man bei der nächsten Kommunalwahl die Stimme geben will. Denn bei der ein oder anderen Antwort, fragt man sich schon, ob hier für oder doch eher gegen die Bevölkerung gearbeitet wird.&lt;/p></description></item><item><title>Mailbox.org</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/mailbox.org/</link><pubDate>Sat, 05 Sep 2020 09:55:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/mailbox.org/</guid><description>&lt;p>Da ich auf der Suche nach einem neuen E-Mail Anbieter bin der nachhaltung und sicher meine E-Mails verwaltet, bin ich neben &lt;a href="https://posteo.de">Posteo&lt;/a> und &lt;a href="https://tutanota.com">Tutanota&lt;/a> auf den Anbieter &lt;a href="https://mailbox.org">Mailbox.org&lt;/a> gestoßen. Und was die so anbieten, finde ich wirklich gut. Neben vielen Features bieten die nämlich auch PGP im Browser und auf dem Server an. Wie das funktioniert, haben die Leute von Mailbox.org sehr anschaulich in zwei Videos erklärt.&lt;/p></description></item><item><title>Threema goes Open-Source</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/threema-goes-open-source/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 09:54:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/threema-goes-open-source/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Nach einer intensiven Startup-Phase legt Threema jetzt mit dem Einstieg der deutsch-schweizerischen Beteiligungsgesellschaft Afinum Management AG die Grundlage für Kontinuität, weiteres, gesundes Wachstum und eine Beschleunigung der Produktentwicklung.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://threema.ch/de/blog/posts/open-source-und-neuer-partner">Threema&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Das freut mich. Ich mag Threema und habe es immer verteidigt. Es wäre wünschenswert, wenn es mehr Personen nutzen würden.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Sicherheit und Datenschutz sind tief in Threemas DNA verankert, weshalb wir unseren Code regelmässig extern prüfen lassen. In den kommenden Monaten werden wir zusätzlich den Quellcode der Threema-Apps vollständig offenlegen und reproduzierbare Builds ermöglichen.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Damit sollte sich die Qualität der App noch weiter verbessern. Vielleicht werden Sicherheitslücken gefunden, was natürlich gut ist sofern sie dann auch geschlossen werden.&lt;/p>
&lt;p>Ich mag Threema und finde, dass es der richtige Schritt ist. Drücken wir die Daumen, dass es auch weiterhin so gut verlaufen wird.&lt;/p></description></item><item><title>Die Lage in Deutschland</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/die-lage-in-deutschland/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 09:52:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/die-lage-in-deutschland/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://twitter.com/VictoriaHamburg/status/1299732755325038599">Victoria Schwarz&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Eine Pandemie, ein Koch, der zum Sturz der satanistischen Regierung aufruft und Esoterik-Muttis, die Seite an Seite mit Nazis marschieren, weil sie im Supermarkt keine Maske tragen wollen. Gäbe es das als Film, wäre es die unglaubwürdigste, bescheuertste Handlung aller Zeiten.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Schade das es nicht nur ein Film ist.&lt;/p></description></item><item><title>12” MacBook mit Apple Silicon</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/12-macbook-mit-apple-silicon/</link><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 09:51:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/12-macbook-mit-apple-silicon/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Report: Super-Lightweight 12-inch MacBook Powered By Apple Silicon to Launch This Year&lt;/p>
&lt;p>Apple&amp;rsquo;s first ARM-based Mac will use an A14X processor, which is codenamed “Tonga” and manufactured by TSMC, and the MacBook will have a battery life of between 15 and 20 hours, according to the Chinese-language newspaper The China Times.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://www.macrumors.com/2020/08/31/12-inch-macbook-apple-silicon-this-year/">9to5Mac&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;p>Das ist ja alles schön und gut, aber 12 Zoll sind mir einfach zu klein! Ich möchte gerne mein 13” MacBook Air mit Apple Silicon und 15h Laufzeit haben! Apple, mach mal hinne!&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-35</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-35/</link><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 09:49:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-35/</guid><description>&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-35/was-bisher-geschah.jpg" alt="Was bisher geschah"/> &lt;/figure>
&lt;p>Einen schönen guten Morgen. Obwohl, so schön ist er gar nicht, denn es regnet in strömen, mal mehr oder weniger. Eine Verbesserung der Wetterlage zur vorherigen Woche gab es damit also leider nicht.&lt;/p>
&lt;p>Diese Woche haben wir gleich zwei Freunde besucht. Am Anfang der Woche waren wir in Deutschland. Es war schön, diese auch mal wieder von Angesicht zu Angesicht zu sehen, anstelle immer nur durch einen Bildschirm hindurch. Mit gebürtigem Abstand und der nötigen Vorkehrungen entsprechend.&lt;/p></description></item><item><title>Decoding Apple’s Statement to Business Insider Regarding Xbox Game Pass</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/decoding-apples-statement-to-business-insider-regarding-xbox-game-pass/</link><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 09:11:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/decoding-apples-statement-to-business-insider-regarding-xbox-game-pass/</guid><description>John Gruber schreibt:
Decoding Apple’s Statement to Business Insider Regarding Xbox Game Pass
Running this statement through my Applespeak-to-English decoder ring, what I hear is not that they won’t allow Xbox Game Pass because they can’t review each game separately. What I hear is that game streaming services are not allowed in the iOS App Store. Period, full stop.
und
But what if it’s not Apple being a dick about money?</description></item><item><title>Apple Pay und die Sparkassen: Digitale Girocard kommt mit Einschränkungen</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/apple-pay-und-die-sparkassen-digitale-girocard-kommt-mit-einschr%C3%A4nkungen/</link><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 09:09:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/apple-pay-und-die-sparkassen-digitale-girocard-kommt-mit-einschr%C3%A4nkungen/</guid><description>Apple Pay und die Sparkassen: Digitale Girocard kommt mit Einschränkungen
Halten die deutschen Sparkassen ihr Versprechen, dann lässt sich Apple Pay in Kürze auch mit einer Girocard nutzen. Die öffentlich-rechtlichen Geldinstitute kündigten die Unterstützung von Apples Dienst durch das hierzulande nach wie vor beliebteste bargeldlose Zahlungsmittel für diesen Sommer an. W…
Link &amp;ndash;&amp;gt; mactechnews
Ich verstehe diesen ganzen Aufwand nicht. Natürlich kann man sein iTunes / App-Store Guthaben auch mit Prepaid aufladen, doch kenne ich keinen der das macht.</description></item><item><title>Keine Großveranstalungen bis Ende des Jahres</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/keine-gro%C3%9Fveranstalungen-bis-ende-des-jahres/</link><pubDate>Thu, 27 Aug 2020 09:31:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/keine-gro%C3%9Fveranstalungen-bis-ende-des-jahres/</guid><description>Bundeskanzlerin Merkel und die 16 Länderchefs wollen sich über neue Schutzmaßnahmen beraten. Schon vor dem Treffen ist durchgesickert, dass es keine neuen Lockerungen für Großveranstaltungen geben wird.
Link &amp;ndash;&amp;gt;Deutsche Welle
Als ich es nicht schon geahnt hätte. Ob das noch was wird, mit dem Auftritt der Drei-??? von Der dunklen Taipan und unserem Urlaub nächstes Jahr?</description></item><item><title>Oracle will nun auch TikTok US kaufen</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/oracle-will-nun-auch-tiktok-us-kaufen/</link><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 09:41:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/oracle-will-nun-auch-tiktok-us-kaufen/</guid><description>Oracle has entered the race to acquire TikTok, the popular Chinese-owned short video app that President Donald Trump has vowed to shut down unless it is taken over by a US company by mid-November, people briefed about the matter have said.
Link &amp;ndash;&amp;gt; Arstechica
Verrückte Welt. Und das nur, weil ein blonder Strohkopf das so will. Finde nur ich das merkwürdig, wenn sich Präsidenten in Geschäfte von Unternehmen einmischen?</description></item><item><title>Chinese als Spion entlarvt</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/chinese-als-spion-entlarvt/</link><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/chinese-als-spion-entlarvt/</guid><description>A 67-year-old former CIA officer and FBI linguist was arrested Friday after allegedly selling U.S. government secrets to China for thousands of dollars spanning multiple years, court documents unsealed Monday reveal.
Link &amp;ndash;&amp;gt;Nextgov.com
Ganz schön krass. Erst arbeitet er jahrelang für das FBI und die CIA, übersetzt viele hundert Dokumente und kann dabei alles unbeobachtet an die Chinesen weiterleiten, über Jahre!
Aufgefallen ist es erst, als mit einem vermeintlich offiziellen Vertreter des chinesischen Geheimdienstes in Verhandlungen trat, diesem seine Taten aus der Vergangenheit offenbarte und neue Geldzahlungen entgegen nahm.</description></item><item><title>Gender Shades</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/gender-shades/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 09:46:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/gender-shades/</guid><description>Meet the computer scientist and activist who got Big Tech to stand down
Joy Buolamwini’s research helped persuade Amazon, IBM, and Microsoft to put a hold on facial recognition technology. Through her nonprofit Algorithmic Justice League, she’s now battling AI bias in other realms.
Link &amp;ndash;&amp;gt; FastCompany
Wer sich für KI und Gesichtserkennung interessiert, dem empfehle ich den den Artikel über die Arbeit von Joy Buolamwini. Und selbst wenn nicht, dann lohnt es sich trotzdem darüber bescheid zu wissen, warum manche Menschen falsch “katalogisiert” werden.</description></item><item><title>Indien und die komische Welt der Gesundheitsapps</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/indien-und-die-komische-welt-der-gesundheitsapps/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 09:44:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/indien-und-die-komische-welt-der-gesundheitsapps/</guid><description>Verkaufte Daten, digitale Fließbandarbeit und Regierungstreue: Die Welt der indischen Gesundheits-Apps
In Indien bestimmt eine unheimliche Mischung aus fehlendem Datenschutz, qualifizierten, aber schlecht bezahlten Subunternehmern und politischen Gefälligkeiten den Markt für Fitness-Tracker und die dazugehörigen Apps. Der Longread von Gayathri Vaidyanathan gibt Einblick in ein System, das den dystopischen Szenarien, vor denen Datenschützer und Arbeitsrechtler schon lange warnen, schon sehr nahe kommt.
Link &amp;ndash;&amp;gt; 1e9.community
Da stehen einem die Haare zu berge wenn man das liest.</description></item><item><title>Wer war noch mal Wattpad</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/wer-war-noch-mal-wattpad/</link><pubDate>Sun, 23 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/wer-war-noch-mal-wattpad/</guid><description>Und wieder ein Account gekündigt – tschüss Wattpad
Gerade mal in Bitwarden den Datendiebstahl-Bericht angefordert und festgestellt, dass ich einen Account bei Wattpad. Auf der einen Seite ist es schlimm genug, dass sie im Juni/Juli diesen Jahres gehackt wurden und haben sich dabei gleich mal über 270 Millionen Datensätze klauen lassen. Auf der anderen Seite finde ich es aber noch viel, viel schlimmer, dass man die Nutzer darüber nicht per E-Mail informiert hat und sie zu einer Passwort-Änderung aufgefordert hat.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-34</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-34/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 08:58:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-34/</guid><description>Diese Woche war warm, nass und kalt. Naja, kalt in dem Sinne, dass es nicht mehr 25°C und mehr sind. Und der Wind hat wieder stark zugenommen. Jetzt gerade ist es ordentlich windig und vorm Haus sammelt sich schon wieder das Laub. Dabei sah das die Woche so schön sauber aus, denn die Stadt war mit Reinigungsfahrzeugen unterwegs und hat mal ordentlich Unkraut beseitigt.
Aber apropos Wetter, ich habe die Woche eine neue Wetter-App entdeckt: Overdrop.</description></item><item><title>Netflix - High Score</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/netflix-high-score/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2020 08:53:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/netflix-high-score/</guid><description>High Score | Netflix Official Site
This docuseries traces the history of classic video games, featuring insights from the innovators who brought these worlds and characters to life.
Link &amp;ndash;&amp;gt; Netflix
Habe mir gerade die erste Folge von der Netflix Mini-Doku High Score angeschaut. Sehr empfehlenswert. Für Jung und Alt. Mich hatten sie schon damit, als der Atari 2600 ins Bild gehalten wurde. Denn genauso eine Spielekonsole hatte ich damals auch.</description></item><item><title>I think I Spider</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/i-think-i-spider/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2020 08:52:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/i-think-i-spider/</guid><description>Jeder kennt sie, die komischen Übersetzungen von deutschen Sprichwörtern. I understand just train-station, It´s not good cherry-eating with you oder Us runs the water in the mouth together. Na erkannt? Wenn nicht dann solltest du die Webseite I think I Spider aufsuchen. Sie hat alle, oder zumindest fast all gesammelt.
Bereichere deinen Wortschatz noch heute! 😄
Link &amp;ndash;&amp;gt; I think I spider</description></item><item><title>Keine Einschränkung der Grundrechtsregeln</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/keine-einschr%C3%A4nkung-der-grundrechtsregeln/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2020 08:51:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/keine-einschr%C3%A4nkung-der-grundrechtsregeln/</guid><description>Dutchnews.nl schreibt:
Face masks do not cap citizens’ basic rights, rules court A court in Amsterdam has ruled that the city is not contravening citizen’s basic rights by asking them to wear face masks in busy areas of the capital.
Ein Update zum Artikel hier in dem ein Gericht in Amsterdam entschieden hat, dass das Tragen der Maske keine Einschränkung der Grundrechtsregeln der Bürger ist. Gute Entscheidung.
On August 4, the regional safety body ruled that over-13s needed to wear a mask at all times in the redlight district, Kalverstraat, Nieuwendijk and the Albert Cuypmarkt and Plein ’40-’45 during their markets.</description></item><item><title>Der Horror für Versicherungsteilnehmer</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/der-horror-f%C3%BCr-versicherungsteilnehmer/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/der-horror-f%C3%BCr-versicherungsteilnehmer/</guid><description>Toyota arbeitet mit Amazon Web Services zusammen, um künftig das Fahrverhalten seiner Kunden zu speichern. So könnten Versicherungen Tarife anpassen.
Grundsätzlich befürworte ich die Anpassung eines Tarifes, wenn das Fahrverhalten sich ändert, positiv oder negativ. Was aber überhaupt nicht geht, ist, dass diese Daten in der Cloud landen. Dabei spielt es grundsätzlich keine Rolle in der welcher. Auch habe ich sehr starke Bedenken hinsichtlich der Sicherheit der Daten. Autohersteller sollen Autos bauen, und keine IT-Infrastruktur betreiben oder IT-Dienste anbieten.</description></item><item><title>Ein iPad und ein MacBook Air</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/ein-ipad-und-ein-macbook-air/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/ein-ipad-und-ein-macbook-air/</guid><description>Endlich. Nachdem sich meine Frau ihr neues iPad gegönnt hat, darf ich endlich mein MacBook Air zurückhaben. Was für eine Erleichterung nicht mehr soviel mit Windows arbeiten zu müssen. Eine anständige Tastatur und ein super Touchpad.
Das Lenovo X230 habe ich aber auch sehr genossen. Allerdings ist das Touchpad vom X230 nicht mit dem vom MacBook Air zu vergleichen. Die von Apple haben es halt schon damals wirklich gut hinbekommen, ein geiles Multi-Touchpad zu kreieren.</description></item><item><title>No more parties in the garden, and working at home remains key: Dutch PM</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/no-more-parties-in-the-garden-and-working-at-home-remains-key-dutch-pm/</link><pubDate>Tue, 18 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/no-more-parties-in-the-garden-and-working-at-home-remains-key-dutch-pm/</guid><description>Drinks parties and gatherings at home with more than six people, excluding children, are once again on the ‘not done’ list in the Netherlands, as the cabinet tries to reduce the rise in the number of coronavirus cases.
Damit sind wir quasi wieder am Anfang. Die Zahlen steigen und viele meinen immer noch, man würde die Freiheit einschränken. Was für ein Quatsch.
Auch habe ich heute Morgen schon von Leuten gehört, die sich neuerdings darüber beschweren, dass man nicht mehr im Zug essen, trinken und rauchen darf.</description></item><item><title>Bitwarden</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/bitwarden/</link><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/bitwarden/</guid><description>Gestern Abend habe ich es noch mithilfe der Anleitung im Lab geschafft, den bitwarden_rs-Service auf meinem Uberspace zu installieren. Wenn man die Anleitung Schritt für Schritt durcharbeitet, kommt man auf jeden Fall zum Ziel. Das funktioniert nicht nur auf dem Uberspace, sondern auch auf anderen Linux Servern.
Weil ich damit keine 1Password Subscription mehr brauche habe ich das auch gleich mal gekündigt. Gerade noch rechtzeitig! Denn am 21. August wären erneut ca.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-33</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-33/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-33/</guid><description>Der erste Beitrag war ja noch mit Die Woche (KW32) betitelt, allerdings finde ich diesen hier auch ganz nett. Hat ein wenig etwas von Geschichten erzählen, oder?
Diese Woche war ich ganz alleine im Büro. Was, abgesehen von der Hitze, auch mal ganz angenehm war. Alle Kollegen sind im Urlaub und so hatte ich alle vier Ventilatoren ganz für mich alleine. Auch konnte ich, zumindest im Büro, den Mund-Nasen-Schutz abnehmen und nach Ankunft am Morgen ein wenig mit Wachlappen und Handtuch frisch machen.</description></item><item><title>Die Menschheit wird dümmer</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/die-menschheit-wird-d%C3%BCmmer/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/die-menschheit-wird-d%C3%BCmmer/</guid><description>Der Tik-Tok-Trend „Kulikitaka“ ist ein Paradebeispiel dafür, wie die sozialen Medien uns zunehmend verdummen lassen. Warum gehen wir so unachtsam, respekt- und gedankenlos mit unseren digitalen Möglichkeiten um? Ein kommentierender Erklärungsversuch.
Ich hätte es nicht besser schreiben können. Nein, ich hätte es gar nicht schreiben können, denn ich &amp;ldquo;bin nicht auf TikTok&amp;rdquo;. Mir ist das Medium eh zuwider und bin ebenfalls davon überzeugt, dass es mit uns stark bergab geht.</description></item><item><title>Gedanken - Früher</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/gedanken-fr%C3%BCher/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/gedanken-fr%C3%BCher/</guid><description>Früher™ habe ich mit Freunden im Jahre 2013/2014 mal einen Podcast aufgenommen. Das hat eine Zeit lang auch wirklich Spaß gemacht, bis wir uns dann aufgrund von Missverständnissen und anderen Vorstellen was aus dem Podcast mal werden soll, dann getrennt haben. Schön ist aber, dass mich zwei Leute von damals angeschrieben und gefragt haben, ob wir nicht mal wieder etwas zusammen machen wollten. Da sag ich doch nicht nein!</description></item><item><title>TikTok, Wechat, Instagram – Kalter Krieg im Internet</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/tiktok-wechat-instagram-kalter-krieg-im-internet/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/tiktok-wechat-instagram-kalter-krieg-im-internet/</guid><description>Der Krieg um TikTok geht weiter und was macht der verrückte Typ aus dem weißen Haus? Er verlangt, dass Microsoft bei Vertragsabschluss eine Summe X an das amerikanische Finanzministerium zahlt und bezeichnet das als Key Money.
Und sonst so? In Deutschland ist es mittlerweile auch mehr als eine Spielweise für Jugendliche. Selbst hierzulande gibt es Influencer mit mehr als 9 Millionen-Follower. Verrückte neue Welt, die im Beitrag von HR2 gut erklärt wird.</description></item><item><title>Grillgemüse und kalte Socken</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/grillgem%C3%BCse-und-kalte-socken/</link><pubDate>Tue, 11 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/grillgem%C3%BCse-und-kalte-socken/</guid><description>&lt;p>Gestern haben wir mal etwas &amp;ldquo;neues&amp;rdquo; ausprobiert: Grillgemüse! &amp;ldquo;So neu ist das ja gar nicht&amp;rdquo; wird da der ein oder andere bestimmt sagen, doch ehrlich gesagt, haben wir das so in dieser Form und Menge noch nie gemacht. Daher war das schon &amp;ldquo;neu&amp;rdquo; für uns.&lt;/p></description></item><item><title>BSI 2.0</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/bsi-2.0/</link><pubDate>Mon, 10 Aug 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/bsi-2.0/</guid><description>Offiziell heißt die Gesellschaft Agentur für Innovation in der Cybersicherheit GmbH, sie soll “Innovationen auf dem Gebiet der Cybersicherheit identifizieren und konkrete Aufträge für die Entwicklung von innovativen Lösungsmöglichkeiten vergeben”.
Da war das BSI unseren Damen und Herren aus dem BMI wohl nicht mehr innovativ genug.
Bundes-Cyberagentur gegründet: 350 Millionen Euro für die Cybersicherheit
Offiziell heißt die Gesellschaft “Agentur für Innovation in der Cybersicherheit”, sie soll u.a. “Innovationen auf dem Gebiet der Cybersicherheit identifizieren”</description></item><item><title>Palim! Palim!</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/palim-palim/</link><pubDate>Mon, 10 Aug 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/palim-palim/</guid><description>“We have developed an open video conferencing platform, based on the Free Software “Jitsi Meet,” called “Palim! Palim!”. This offers video telephony to all Bühl citizens at no charge and, of course, beyond the town limits.” (Quelle blog.fefe.de)
Cooles Projekt was da die Stadt Brühl der Öffentlichkeit zur Verfügung gestellt hat. Eine auf Jitsi basierende Konferenz-Plattform mit einem Namen, denn sie nicht hätten nicht aussuchen können.
Wem der Name jedoch nichts sagt, dem sage ich nur Didi Hallervorden.</description></item><item><title>Threema bietet jetzt Videoanrufe für alle an</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/threema-bietet-jetzt-videoanrufe-f%C3%BCr-alle-an/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/threema-bietet-jetzt-videoanrufe-f%C3%BCr-alle-an/</guid><description>Der Beta-Test startete schon im April und scheint nun beendet zu sein. Den gerade in diesem Moment wo ich den Blog-Eintrag von Threema lese, kommt die besagte Push-Nachricht rein, in der die Ankündigung in die Tat umgesetzt wurde. Videoanrufe sind nun für alle Nutzer von Threema verfügbar.
Ich empfehle gerne Threema. Es ist ohne Telefonnummer benutzbar, ohne den Abgleich mit eurem Adressbuch funktioniert, Ende-zu-Ende verschlüsselt ist und alle Daten wie Chats, Kontaktlisten und mehr sind nur auf deinem Telefon.</description></item><item><title>Vertrauliche Dokumente von Intel veröffentlicht</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/vertrauliche-dokumente-von-intel-ver%C3%B6ffentlicht/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/vertrauliche-dokumente-von-intel-ver%C3%B6ffentlicht/</guid><description>Beim Chip-Riesen Intel ist es zu einem Daten-Super-GAU gekommen, wenngleich anders als bei Angriffen auf große Online-Dienste diesmal nicht Nutzerdaten im Vordergrund standen. Stattdessen gelang es Hackern, sich Zugriff auf streng geschütztes Material zu verschaffen.
Auch wenn es in der Vergangenheit einige Zwischenfälle mit auf ARM basierten Chipsätzen gegeben hat, ist es wohl gar nicht so verkehrt, noch ein weiteres Jahr zu warten, bevor ich mir ein neues MacBook Air kaufe.</description></item><item><title>Die Woche (KW32)</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/die-woche-kw32/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 16:39:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/die-woche-kw32/</guid><description>Im Gegensatz zu den letzten Woche, habe ich diese Woche ziemlich viel geschrieben. Das war gut, wirklich, und es hat Spaß gemacht. Irgendwie war auch dieser Druck “ich muss da jetzt was schreiben” nicht da. Einfach mal drauf los schreiben.
Vielleicht lag es aber auch daran, dass das Schreiben mit dem alten System nicht mehr so viel Spaß gemacht hat. Vielleicht liegt es aber auch an dieser #100DaysToOffload Challenge und den vielen Blog die ich in den letzten Wochen so gefunden habe.</description></item><item><title>Webinar</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/webinar/</link><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 17:28:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/webinar/</guid><description>Wir haben jetzt schon 32° und es wird noch heißer! Ein paar Grad sollen es laut Buienradar.nl noch werden. Ist uns aber gerade egal, denn wir nehmen in ein paar Minuten an einem Webinar von Stephen West teil. Das ist so ein Typ der ganz viel strickt und irgendwie schon ein bisschen überdreht erscheint.
Also sitzen wir nun im Wohnzimmer vor dem iMac am Esstisch, versuchen uns mit kühlen Getränken und dem Ventilator zu kühlen und warten der Dinge, ab die da kommen.</description></item><item><title>Was heute so passiert ist 2</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-heute-so-passiert-ist-2/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2020 17:42:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-heute-so-passiert-ist-2/</guid><description>Heute war es schon wirklich, wirklich warm. Wir haben hier in Den Haag heute die 31°C Marke erreicht. Zumindest sagt das die Aktivitäten.app auf meinem iPhone. Gestartet war ich heute morgen bei nur 20°C und da fühlte es sich schon sehr warm an. Die 31°C heute Nachmittag waren aber nicht ganz so schlimm, bin halt etwas schneller auf dem Rad nach Hause gefahren.
Zu Hause gab es dann nicht mehr viel zu tun und wir haben das Wochenende eingeläutet.</description></item><item><title>Mit Schiff und Rad durch Holland</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/mit-schiff-und-rad-durch-holland/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 17:43:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/mit-schiff-und-rad-durch-holland/</guid><description>Wunderschön! 02.08.2020. 43:42 Min Sport, Entspannung und Abenteuer erlebt Stefan Pinnow auf seiner Reise mit Schiff und Rad durch Holland. (Quelle WDR, Verfügbar bis 02.08.2021)
Den Stefan Pinnow kenne ich noch aus den Tigerenten Club. Doch heute führt er uns ein wenig durch die Niederlande. Ein paar Orte kannte ich auch schon, doch gibt es noch so viele tolle Gegenden in den Niederlanden, die es noch zu besichtigen gilt.</description></item><item><title>Briefankündigung endlich auch bei der Deutschen Post</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/briefank%C3%BCndigung-endlich-auch-bei-der-deutschen-post/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/briefank%C3%BCndigung-endlich-auch-bei-der-deutschen-post/</guid><description>Briefankündigung per E-Mail: Neuer Service der Deutschen Post für WEB.DE und GMX Nutzer
Ab Sommer 2020 wachsen analoge und digitale Post zusammen. Für den neuen Service “Briefankündigung” kooperiert die Deutsche Post AG mit den E-Mail-Anbietern WEB.DE und GMX. Künftig können sich Kunden per E-Mail über Briefe benachrichtigen lassen, bevor sie vom Postzusteller in den Hausbriefkasten ei… Quelle [web.de]](https://web.de/magazine/in-eigener-sache/briefankuendigung-e-mail-service-deutschen-post-webde-gmx-nutzer-34484032)
Heute Morgen beim Podcast hören, ist dieses Thema angesprochen worden. Gut, die Podcast-Folge war schon etwas älter, aber lustig fand ich das trotzdem.</description></item><item><title>Was heute so passiert ist 1</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-heute-so-passiert-ist-1/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-heute-so-passiert-ist-1/</guid><description>Heute Nachmittag bin ich noch an der Wohnung von unserem neuen Kollegen vorbeigefahren, um kurz Hallo zu sagen. Da dieser jedoch noch ein wenig im Umzugsstress war, habe ich den Besuch auch so kurz wie möglich gehalten.
Eine Sache wollte ich aber noch erwähnen. Weil das eine Fahrzeug vom Umzugsunternehmen kaputtgegangen ist, waren die Jungs ein wenig in Verzug und einige der wichtigeren Kartons waren nicht im ersten Umzugswagen. Außerdem hatten sich alle Zeiten sehr nach hinten geschoben und alle waren nicht so wirklich glücklich mit der Situation.</description></item><item><title>PayPal und die Telefonnummer</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/paypal-und-die-telefonnummer/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/paypal-und-die-telefonnummer/</guid><description>Gestern Abend kam von PayPal eine E-Mail, in der sie angekündigt haben, sich in Zukunft besser um die Sicherheit der Nutzer zu kümmern. Allerdings machen sie das, in dem sie eine SMS an eine Telefonnummer schicken. Ich finde das Quatsch, denn es soll ja tatsächlich noch Menschen geben, die keine Mobilfunknummer haben.
Na ja, das trifft zumindest nicht für mich. Allerdings habe ich in der Vergangenheit mehrfach versucht, meine Telefonnummer zu ändern.</description></item><item><title>envs.net</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/envs-net/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 16:37:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/envs-net/</guid><description>Die Zeit, die ich sonst im Auto oder auf dem Rad auf dem Weg zur oder von der Arbeit nach Hause verbracht habe, habe ich in den letzten Wochen damit verbracht, mich in diverse neue Themen einzulesen. Dabei bin ich unter anderem auf das *Tildeverse *gestoßen.
A “tilde” server is a public access server running any operating system. These servers are hosted in various ways on various technologies, ranging from a Raspberry Pi at someone’s home, to powerful dedicated servers in the Cloud, and nearly everything in between.</description></item><item><title>PrivacyTools.io</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/privacytools.io/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 16:31:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/privacytools.io/</guid><description>You are being watched. Private and state-sponsored organizations are monitoring and recording your online activities. PrivacyTools provides services, tools and knowledge to protect your privacy against global mass surveillance.
PrivacyTools.io ist eine tolle Webseite für gute und kostenfreie Tools zum Thema Sicherheit, Privacy und Verschlüsselung.
Lustiger Zufall: auf der Suche nach einer Möglichkeit in Writefreely bzw. Ghost Kommentare hinzuzufügen, bin ich auf dem Blog von Darylsun gelandet, der von privacytools.</description></item><item><title>Ein Spieleabend mit Freunden</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/ein-spieleabend-mit-freunden/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 09:36:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/ein-spieleabend-mit-freunden/</guid><description>Am Wochenende hatten wir Besuch aus Deutschland. Es war schön, mal wieder ein paar Freunde aus der Heimat bei uns begrüßen zu dürfen.
Am Freitagabend haben wir erstmal nur zusammengesessen, lecker gegessen und viel erzählt. Nicht alles kann man über die sozialen Median austauschen oder am Telefon erzählen.
Der Samstag startete mit einem guten Frühstück und anschließend ging es nach Monster an den Strand. Wir haben uns extra für Monster entschieden, weil es a) nicht so super bekannt ist und b) der Strand genauso schön, wenn nicht sogar noch schöner, als Scheveningen ist.</description></item><item><title>Explosionen in Beirut</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/explosionen-in-beirut/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/explosionen-in-beirut/</guid><description>&lt;p>Was geht denn gerade in Beirut ab? Was für eine riesige Explosion im Hafenviertel und wie die Stadt aussieht – krass.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Tausende Verletzte bei Explosionen in Beirut Die Bilder sind schockierend: Gewaltige Explosionen erschüttern den Hafen der libanesischen Hauptstadt Beirut. Es gibt zahlreiche Tote und weit mehr als 2000 Verletzte. In den Straßen spielen sich dramatische Szenen ab.
Quelle: &lt;a href="https://www.dw.com/de/tausende-verletzte-bei-explosionen-in-beirut/a-54438264">deutschewelle.com&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Markdown Syntax Guide</title><link>https://cblte.github.io/2000/01/markdown-syntax-guide/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2000 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2000/01/markdown-syntax-guide/</guid><description>&lt;p>For a quick cheatsheet, check out &lt;a href="https://simplemde.com/markdown-guide">https://simplemde.com/markdown-guide&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>This article offers a sample of basic Markdown syntax that can be used in Hugo content files, also it shows whether basic HTML elements are decorated with CSS in a Hugo theme.&lt;/p></description></item></channel></rss>