<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Netzpolitik.org on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/netzpolitik.org/</link><description>Recent content in Netzpolitik.org on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Mon, 14 Jun 2021 19:11:03 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/netzpolitik.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Staatstrojaner per Grundgesetz</title><link>https://cblte.github.io/2021/06/staatstrojaner-per-grundgesetz/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 19:11:03 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/06/staatstrojaner-per-grundgesetz/</guid><description>&lt;p>Heute erschien der Newsletter von meinem Mail-Dienstleister der Wahl &lt;a href="https://mailbox.org">mailbox.org&lt;/a>. Im ersten Teil geht es um den &lt;strong>Staatstrojaner per Grundgesetz&lt;/strong>. Weil das ein sehr ernstes und wichtiges Thema ist, will ich dir den Inhalt auch nicht vorenthalten und empfehle dringend, den verlinken Artikel zu lesen! Danke.&lt;/p>
&lt;p>Mailbox.org schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>Staatstrojaner per Grundgesetz&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Am Donnerstag, dem 10. Juni hat der Deutsche Bundestag mit den Stimmen
der SPD, CDU und CSU den breiten Einsatz von Staatstrojanern beschlossen.
Erneut unter großem Zeitdruck, ignorierte die Koalition Kritik von
Experten und aus den eigenen Reihen und entschied sich für ein
verschärftes Gesetz, das Anbieter von Kommunikationsdiensten zwingt, die
Sicherheit und Integrität ihrer eigenen Dienste einzuschränken, um
Nachrichtendienste bei der Überwachung zu unterstützen.&lt;/p>
&lt;p>Auch wenn App-Anbieter und Mail-Dienste wie mailbox.org explizit
ausgenommen sind, untergräbt diese Gesetzgebung die Sicherheit und das
Vertrauen der Internet-Provider massiv, erklärt unser CEO Peer Heinlein.&lt;/p>
&lt;p>Ausführlich im Blog unter:
&lt;a href="https://mailbox.org/de/post/hektisch-durch-die-hintertuer-neues-g-10-gesetz-will-nutzer-direkter-ueberwachen?nl">https://mailbox.org/de/post/hektisch-durch-die-hintertuer-neues-g-10-gesetz-will-nutzer-direkter-ueberwachen?nl&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Den verlinkten Artikel empfehle ich dringend!&lt;/p></description></item><item><title>Hintertüren in Messenger</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/hintert%C3%BCren-in-messenger/</link><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 11:21:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/hintert%C3%BCren-in-messenger/</guid><description>Ich bin nicht immer einer Meinung mit Felix von Leitner von blog.fefe.de, aber das was er hier und hier über die Hintertüren in Messenger schreibt, geht mal gar nicht! Und damit meine ich die Dinge die unsere EU-Vertreter gerade so verabschieden und beschließen (siehe Punkt 5.1 European Cloud/European Internet).
Was zum Geier?
Es braucht keine Hintertüren in Messenger und erst recht brauchen wir in Europa keine Firewall nach chinesischem Vorbild.</description></item></channel></rss>