<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tags/blog/</link><description>Recent content in Blog on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Thu, 29 Jul 2021 21:30:09 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tags/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microblog überarbeitet</title><link>https://cblte.github.io/2021/07/microblog-ueberarbeitet/</link><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 21:30:09 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/07/microblog-ueberarbeitet/</guid><description>&lt;p>Ich habe mich heute mal hingesetzt und den Microblog überarbeitet. Dadurch das ich mit ganz vielen Dateien und einer etwas komplizierten Ordner Struktur angefangen habe, wurde das irgendwann ziemlich aufwendig, neue Beiträge zu erstellen.&lt;/p>
&lt;p>Erst habe ich versucht alle Beiträge in einer Datei zu sammeln. Eine Datei pro Jahr sollte ausreichen. Dazu habe ich ein kleines Python Script geschrieben.&lt;/p>
&lt;script type="application/javascript" src="https://gist.github.com/cblte/35b465933fc84b7cf44a2d2e7615fe10.js">&lt;/script>
&lt;p>Alle Beiträge waren nur in einer Datei und nach ein wenig hin und her und umformatieren, hatte ich auch ein passables Ergebnis.&lt;/p>
&lt;p>Das Template für den Blog sah dann so aus:&lt;/p>
&lt;script type="application/javascript" src="https://gist.github.com/cblte/4868dca0a22332103a61559fdbcc5931.js">&lt;/script>
&lt;p>Auch wenn die Änderungen auf den ersten Blick ganz gut ausgesehen haben, so hat es leider nicht mehr mit dem RSS-Feed funktioniert. Da alle Beiträge in einer Datei sind, ist der RSS Feed viel zu kurz und ich möchte das niemandem zumuten, ständig den gesamten Feed zu laden. Also musste ich eine andere Lösung finden.&lt;/p>
&lt;p>Nach einigem Hin und Her bin ich dann doch wieder bei einzelnen Dateien gelandet. Dieses Mal allerdings ohne &lt;a href="https://gohugo.io/content-management/front-matter/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Frontmatter&lt;/a>. Der Dateinamen, bestehend aus Jahreszahl, einem Punkt und einer fortlaufenden Nummer.&lt;/p>
&lt;p>Das Python Script habe ich dazu ein wenig umgeschrieben und erzeugt nun Dateien nach dem oben beschriebenen Schema.&lt;/p>
&lt;script type="application/javascript" src="https://gist.github.com/cblte/f53266e41256920881fa2dfaac453130.js">&lt;/script>
&lt;p>Das dazugehörige Template &lt;code>list.html&lt;/code> musste ich ebenfalls ändern und sieht nun so aus:&lt;/p>
&lt;script type="application/javascript" src="https://gist.github.com/cblte/88071de50d95908c751173afb2515c24.js">&lt;/script>
&lt;p>Der obere Teil (Zeile 2-7) transkludiert die Inhalte der &lt;code>_index.md&lt;/code>-Datei. Dabei wird auch die Zahl im Dokument durch einen Link ersetzt.&lt;/p>
&lt;p>Ab Zeile 9 werden dann alle vorhandenen Dateien verarbeitet. Der Dateiname wir vorne abgeschnitten und die führenden Nullen werden ebenfalls entfernt, um die Zahl für die Webseite zu erzeugen (Zeile 10). Danach wird ein Link erzeugt (Zeile 11) der anschließend vorne vor den Beitrag gesetzt (Zeile 12) wird.&lt;/p>
&lt;p>Der erzeugte Link mit der Nummer kann benutzt werden, um auf den Beitrag zu verlinken oder diesen Direkt anzuspringen. Sprich die Zahl kann als Sprungmarke genutzt werden, um direkt zum Eintrag im Microblog zu springen. Zum Beispiel zum &lt;a href="https://cblte.github.io/microblog/#55">Eintrag #55&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Im großen ganzen kann man sagen, dass ich mit all den Änderungen die Dateistruktur vereinfacht und die Anzeige (zumindest für mich) verbessert habe.&lt;/p></description></item><item><title>Influencer - Die Ideologie der Werbekörper</title><link>https://cblte.github.io/2021/06/influencer-die-ideologie-der-werbekoerper/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 21:48:48 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/06/influencer-die-ideologie-der-werbekoerper/</guid><description>Influencer sind ja genau mein Ding. Menschen verkaufen ihre Körper an die Werbeindustrie! Auf eine derart perfide Art und Weisd as mit manchmal dabei schlecht wird. Da kommt es ganz passend, dass ich über die Buchvorstellung Woche der Beitrag zur politischen Bildung der ASTa Bonn erschienen ist.
Die ASTa hat den Buchautoren, YouTuber und Podcaster Wolfgang M. Schmitt eingeladen und reden mit ihm über sein neues Buch »Influencer - Die Ideologie der Werbekörper« 1.</description></item></channel></rss>