<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>100DaysToOffload on ヾ(＾-＾)ノ ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/100daystooffload/</link><description>Recent content in 100DaysToOffload on ヾ(＾-＾)ノ ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Sun, 30 Aug 2020 09:49:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/100daystooffload/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-35</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-35/</link><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 09:49:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-35/</guid><description>Einen schönen guten Morgen. Obwohl, so schön ist er gar nicht, denn es regnet in strömen, mal mehr oder weniger. Eine Verbesserung der Wetterlage zur vorherigen Woche gab es damit also leider nicht.
Diese Woche haben wir gleich zwei Freunde besucht. Am Anfang der Woche waren wir in Deutschland. Es war schön, diese auch mal wieder von Angesicht zu Angesicht zu sehen, anstelle immer nur durch einen Bildschirm hindurch.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-34</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-34/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 08:58:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-34/</guid><description>Diese Woche war warm, nass und kalt. Naja, kalt in dem Sinne, dass es nicht mehr 25°C und mehr sind. Und der Wind hat wieder stark zugenommen. Jetzt gerade ist es ordentlich windig und vorm Haus sammelt sich schon wieder das Laub. Dabei sah das die Woche so schön sauber aus, denn die Stadt war mit Reinigungsfahrzeugen unterwegs und hat mal ordentlich Unkraut beseitigt.
Aber apropos Wetter, ich habe die Woche eine neue Wetter-App entdeckt: Overdrop.</description></item><item><title>Ein iPad und ein MacBook Air</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/ein-ipad-und-ein-macbook-air/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/ein-ipad-und-ein-macbook-air/</guid><description>Endlich. Nachdem sich meine Frau ihr neues iPad gegönnt hat, darf ich endlich mein MacBook Air zurückhaben. Was für eine Erleichterung nicht mehr soviel mit Windows arbeiten zu müssen. Eine anständige Tastatur und ein super Touchpad.
Das Lenovo X230 habe ich aber auch sehr genossen. Allerdings ist das Touchpad vom X230 nicht mit dem vom MacBook Air zu vergleichen. Die von Apple haben es halt schon damals wirklich gut hinbekommen, ein geiles Multi-Touchpad zu kreieren.</description></item><item><title>Meine Firefox Add-ons</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/meine-firefox-add-ons/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/meine-firefox-add-ons/</guid><description>Die Mozilla-Foundation macht sich mit ihrer aktuellen Entlassungsaktion gerade nicht sehr beliebt (siehe hier, hier, und hier), ist und bleibt aber trotzdem – neben Safari – mein Lieblingsbrowser. Und weil das so ist, habe ich hier ein paar Empfehlungen für dich. Die meisten stehen zwar auch auf der Liste der Empfehlungen von Mozilla, aber das macht ja nichts. 😉
Zuletzt habe ich diese Liste am 26.11.2020 aktualisiert.
Must-have Add-ons Das hier sind alles die Plugin-Ins / Add-ons die du auf jeden Fall installieren solltest, um etwas sorgenfreier und unbeschwerter durch das Internet zu surfen.</description></item><item><title>Bitwarden</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/bitwarden/</link><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/bitwarden/</guid><description>Gestern Abend habe ich es noch mithilfe der Anleitung im Lab geschafft, den bitwarden_rs-Service auf meinem Uberspace zu installieren. Wenn man die Anleitung Schritt für Schritt durcharbeitet, kommt man auf jeden Fall zum Ziel. Das funktioniert nicht nur auf dem Uberspace, sondern auch auf anderen Linux Servern.
Weil ich damit keine 1Password Subscription mehr brauche habe ich das auch gleich mal gekündigt. Gerade noch rechtzeitig! Denn am 21. August wären erneut ca.</description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-33</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-33/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-bisher-geschah-woche-20-33/</guid><description>Der erste Beitrag war ja noch mit Die Woche (KW32) betitelt, allerdings finde ich diesen hier auch ganz nett. Hat ein wenig etwas von Geschichten erzählen, oder?
Diese Woche war ich ganz alleine im Büro. Was, abgesehen von der Hitze, auch mal ganz angenehm war. Alle Kollegen sind im Urlaub und so hatte ich alle vier Ventilatoren ganz für mich alleine. Auch konnte ich, zumindest im Büro, den Mund-Nasen-Schutz abnehmen und nach Ankunft am Morgen ein wenig mit Wachlappen und Handtuch frisch machen.</description></item><item><title>Grillgemüse und kalte Socken</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/grillgem%C3%BCse-und-kalte-socken/</link><pubDate>Tue, 11 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/grillgem%C3%BCse-und-kalte-socken/</guid><description>Gestern haben wir mal etwas &amp;ldquo;neues&amp;rdquo; ausprobiert: Grillgemüse! &amp;ldquo;So neu ist das ja gar nicht&amp;rdquo; wird da der ein oder andere bestimmt sagen, doch ehrlich gesagt, haben wir das so in dieser Form und Menge noch nie gemacht. Daher war das schon &amp;ldquo;neu&amp;rdquo; für uns.
Neben den Gemüsespießen gab es normale Kartoffeln und in Scheiben geschnittene süße Kartoffeln, Zucchini, Paprika, Aubergine und eine ganze Menge Pilze. Das alles war eingelegt in einer Mischung aus Sesamöl und verschiedenen Kräutern.</description></item><item><title>Die Woche (KW32)</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/die-woche-kw32/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 16:39:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/die-woche-kw32/</guid><description>Im Gegensatz zu den letzten Woche, habe ich diese Woche ziemlich viel geschrieben. Das war gut, wirklich, und es hat Spaß gemacht. Irgendwie war auch dieser Druck “ich muss da jetzt was schreiben” nicht da. Einfach mal drauf los schreiben.
Vielleicht lag es aber auch daran, dass das Schreiben mit dem alten System nicht mehr so viel Spaß gemacht hat. Vielleicht liegt es aber auch an dieser #100DaysToOffload Challenge und den vielen Blog die ich in den letzten Wochen so gefunden habe.</description></item><item><title>Webinar</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/webinar/</link><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 17:28:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/webinar/</guid><description>Wir haben jetzt schon 32° und es wird noch heißer! Ein paar Grad sollen es laut Buienradar.nl noch werden. Ist uns aber gerade egal, denn wir nehmen in ein paar Minuten an einem Webinar von Stephen West teil. Das ist so ein Typ der ganz viel strickt und irgendwie schon ein bisschen überdreht erscheint.
Also sitzen wir nun im Wohnzimmer vor dem iMac am Esstisch, versuchen uns mit kühlen Getränken und dem Ventilator zu kühlen und warten der Dinge, ab die da kommen.</description></item><item><title>Was heute so passiert ist 2</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-heute-so-passiert-ist-2/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2020 17:42:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-heute-so-passiert-ist-2/</guid><description>Heute war es schon wirklich, wirklich warm. Wir haben hier in Den Haag heute die 31°C Marke erreicht. Zumindest sagt das die Aktivitäten.app auf meinem iPhone. Gestartet war ich heute morgen bei nur 20°C und da fühlte es sich schon sehr warm an. Die 31°C heute Nachmittag waren aber nicht ganz so schlimm, bin halt etwas schneller auf dem Rad nach Hause gefahren.
Zu Hause gab es dann nicht mehr viel zu tun und wir haben das Wochenende eingeläutet.</description></item><item><title>Was heute so passiert ist 1</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-heute-so-passiert-ist-1/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-heute-so-passiert-ist-1/</guid><description>Heute Nachmittag bin ich noch an der Wohnung von unserem neuen Kollegen vorbeigefahren, um kurz Hallo zu sagen. Da dieser jedoch noch ein wenig im Umzugsstress war, habe ich den Besuch auch so kurz wie möglich gehalten.
Eine Sache wollte ich aber noch erwähnen. Weil das eine Fahrzeug vom Umzugsunternehmen kaputtgegangen ist, waren die Jungs ein wenig in Verzug und einige der wichtigeren Kartons waren nicht im ersten Umzugswagen. Außerdem hatten sich alle Zeiten sehr nach hinten geschoben und alle waren nicht so wirklich glücklich mit der Situation.</description></item><item><title>PayPal und die Telefonnummer</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/paypal-und-die-telefonnummer/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/paypal-und-die-telefonnummer/</guid><description>Gestern Abend kam von PayPal eine E-Mail, in der sie angekündigt haben, sich in Zukunft besser um die Sicherheit der Nutzer zu kümmern. Allerdings machen sie das, in dem sie eine SMS an eine Telefonnummer schicken. Ich finde das Quatsch, denn es soll ja tatsächlich noch Menschen geben, die keine Mobilfunknummer haben.
Na ja, das trifft zumindest nicht für mich. Allerdings habe ich in der Vergangenheit mehrfach versucht, meine Telefonnummer zu ändern.</description></item></channel></rss>