<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>100DaysToOffload on ヾ(＾-＾)ノ ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/100daystooffload/</link><description>Recent content in 100DaysToOffload on ヾ(＾-＾)ノ ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2020 20:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/100daystooffload/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grillgemüse und kalte Socken</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/grillgem%C3%BCse-und-kalte-socken/</link><pubDate>Tue, 11 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/grillgem%C3%BCse-und-kalte-socken/</guid><description>Gestern haben wir mal etwas &amp;ldquo;neues&amp;rdquo; ausprobiert: Grillgemüse! &amp;ldquo;So neu ist das ja gar nicht&amp;rdquo; wird da der ein oder andere bestimmt sagen, doch ehrlich gesagt, haben wir das so in dieser Form und Menge noch nie gemacht. Daher war das schon &amp;ldquo;neu&amp;rdquo; für uns.
Neben den Gemüsespießen gab es normale Kartoffeln und in Scheiben geschnittene süße Kartoffeln, Zucchini, Paprika, Aubergine und eine ganze Menge Pilze. Das alles war eingelegt in einer Mischung aus Sesamöl und verschiedenen Kräutern.</description></item><item><title>Die Woche (KW32)</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/die-woche-kw32/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 16:39:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/die-woche-kw32/</guid><description>Im Gegensatz zu den letzten Woche, habe ich diese Woche ziemlich viel geschrieben. Das war gut, wirklich, und es hat Spaß gemacht. Irgendwie war auch dieser Druck “ich muss da jetzt was schreiben” nicht da. Einfach mal drauf los schreiben.
Vielleicht lag es aber auch daran, dass das Schreiben mit dem alten System nicht mehr so viel Spaß gemacht hat. Vielleicht liegt es aber auch an dieser #100DaysToOffload Challenge und den vielen Blog die ich in den letzten Wochen so gefunden habe.</description></item><item><title>Webinar</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/webinar/</link><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 17:28:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/webinar/</guid><description>Wir haben jetzt schon 32° und es wird noch heißer! Ein paar Grad sollen es laut Buienradar.nl noch werden. Ist uns aber gerade egal, denn wir nehmen in ein paar Minuten an einem Webinar von Stephen West teil. Das ist so ein Typ der ganz viel strickt und irgendwie schon ein bisschen überdreht erscheint.
Also sitzen wir nun im Wohnzimmer vor dem iMac am Esstisch, versuchen uns mit kühlen Getränken und dem Ventilator zu kühlen und warten der Dinge, ab die da kommen.</description></item><item><title>Was heute so passiert ist 2</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-heute-so-passiert-ist-2/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2020 17:42:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-heute-so-passiert-ist-2/</guid><description>Heute war es schon wirklich, wirklich warm. Wir haben hier in Den Haag heute die 31°C Marke erreicht. Zumindest sagt das die Aktivitäten.app auf meinem iPhone. Gestartet war ich heute morgen bei nur 20°C und da fühlte es sich schon sehr warm an. Die 31°C heute Nachmittag waren aber nicht ganz so schlimm, bin halt etwas schneller auf dem Rad nach Hause gefahren.
Zu Hause gab es dann nicht mehr viel zu tun und wir haben das Wochenende eingeläutet.</description></item><item><title>Was heute so passiert ist 1</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/was-heute-so-passiert-ist-1/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/was-heute-so-passiert-ist-1/</guid><description>Heute Nachmittag bin ich noch an der Wohnung von unserem neuen Kollegen vorbeigefahren, um kurz Hallo zu sagen. Da dieser jedoch noch ein wenig im Umzugsstress war, habe ich den Besuch auch so kurz wie möglich gehalten.
Eine Sache wollte ich aber noch erwähnen. Weil das eine Fahrzeug vom Umzugsunternehmen kaputtgegangen ist, waren die Jungs ein wenig in Verzug und einige der wichtigeren Kartons waren nicht im ersten Umzugswagen. Außerdem hatten sich alle Zeiten sehr nach hinten geschoben und alle waren nicht so wirklich glücklich mit der Situation.</description></item><item><title>PayPal und die Telefonnummer</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/paypal-und-die-telefonnummer/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/paypal-und-die-telefonnummer/</guid><description>Gestern Abend kam von PayPal eine E-Mail, in der sie angekündigt haben, sich in Zukunft besser um die Sicherheit der Nutzer zu kümmern. Allerdings machen sie das, in dem sie eine SMS an eine Telefonnummer schicken. Ich finde das Quatsch, denn es soll ja tatsächlich noch Menschen geben, die keine Mobilfunknummer haben.
Na ja, das trifft zumindest nicht für mich. Allerdings habe ich in der Vergangenheit mehrfach versucht, meine Telefonnummer zu ändern.</description></item></channel></rss>