<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Monstropolis on ヾ(＾-＾)ノ ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/monstropolis/</link><description>Recent content in Monstropolis on ヾ(＾-＾)ノ ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Sun, 08 Nov 2020 13:39:19 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/monstropolis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-45</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-45/</link><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 13:39:19 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-45/</guid><description>&lt;p>Einen schönen Sonntag wünsche ich dir. Hier ist mein Wochenrückblick der 45 KW und der 40. &lt;a href="https://cblte.github.io/tag/100DaysToOffload">#100DaysToOffload&lt;/a> Beitrag. Noch 10 Beiträge und die Hälfte ist geschafft. Gar nicht mal so schlecht wie ich finde.&lt;/p>
&lt;p>Die Woche hat mit einem zusätzlichen freien Tag begonnen.  Sprich, der Montag war noch frei und den habe ich genutzt, um mich über die anstehenden Neuerungen von Apple zu informieren. Doch dazu mehr, etwas weiter unten.&lt;/p>
&lt;p>Die schönen Dinge habe ich dieses Mal ans Ende gehängt. Damit neben dem ganzen Politik-Wahnsinn diese Woche, der schon ziemlich überwiegt, einem nicht noch der Sonntag verdorben wird. Aber es ist auch echt viel passiert diese Woche.&lt;/p>
&lt;p>Es wird lang, also anschnallen und festhalten :)&lt;/p></description></item><item><title>Der Horror für Versicherungsteilnehmer</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/der-horror-f%C3%BCr-versicherungsteilnehmer/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/der-horror-f%C3%BCr-versicherungsteilnehmer/</guid><description>Toyota arbeitet mit Amazon Web Services zusammen, um künftig das Fahrverhalten seiner Kunden zu speichern. So könnten Versicherungen Tarife anpassen.
Grundsätzlich befürworte ich die Anpassung eines Tarifes, wenn das Fahrverhalten sich ändert, positiv oder negativ. Was aber überhaupt nicht geht, ist, dass diese Daten in der Cloud landen. Dabei spielt es grundsätzlich keine Rolle in der welcher. Auch habe ich sehr starke Bedenken hinsichtlich der Sicherheit der Daten. Autohersteller sollen Autos bauen, und keine IT-Infrastruktur betreiben oder IT-Dienste anbieten.</description></item></channel></rss>