<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Facebook on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tags/facebook/</link><description>Recent content in Facebook on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Tue, 20 Apr 2021 23:50:18 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tags/facebook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apples Neue Privacy Features Kommen</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/apples-neue-privacy-features-kommen/</link><pubDate>Tue, 20 Apr 2021 23:50:18 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/apples-neue-privacy-features-kommen/</guid><description>Auch wenn Apple heute ein paar tolle neue Geräte vorgestellt hat, so ist doch wohl die Ankündingung, dass mit iOS 14.5 dem Tracking endlich Einhalt geboten wird. In der neuen Version muss der Nutzer dann explizit jeder App eine Erlaubnis erteilen, ob es Tracking verwenden darf. Facebook ist darüber natürlich überhaupt nicht erfreut und hat mit großen Worten und Anzeigen viel heiße Luft produziert.
Ein langen Artikel dazu gibt es in der New York Times vom 03.</description></item><item><title>WhatsApp teilt in Zukunft alles mit Facebook</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/whatsapp-teilt-nun-alles-mit-facebook/</link><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 10:58:45 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/whatsapp-teilt-nun-alles-mit-facebook/</guid><description>Foto von Tobias Albers-Heinemann
Damals, beim Kauf von WhatsApp hat Mark Zuckerberg noch getönt &amp;ldquo;Wir werden keine Daten mit WhatsApp teilen&amp;rdquo; Tja, von dem Versprechen ist nun nichts mehr geblieben.
Mit der Fusion der Whatsapp-, Instagram- und Messenger-Technik beendet der Facebook-Chef die Unabhängigkeit der Apps endgültig. Das macht den Weg frei für eine gigantische Datenbank über Milliarden Menschen. (Quelle SZ.DE)
WhatsApp ändert Nutzungsbedingungen: Daten werden mit Facebook geteilt Facebook teilt und bekommt Informationen von WhatsApp-Nutzern.</description></item></channel></rss>