<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Linkpost on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tags/linkpost/</link><description>Recent content in Linkpost on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Thu, 22 Apr 2021 12:40:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tags/linkpost/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Der Aufstieg von Nordkoreas Hackerarmee</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/der-aufstieg-von-nordkoreas-hackerarmee/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 12:40:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/der-aufstieg-von-nordkoreas-hackerarmee/</guid><description>&lt;p>In Nordkorea sitzt wohl die erfolgreichste Hackernation der Welt. Die Cyberarmee haben für das Regime Milliarden von Dollar eingebracht. Durch Betrügereien an Geldautomaten, hacken und ausnehmen von Tauschbörsen für Kryptowährungen, Ransomware und lang angelegten Aktionen in Banken.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>North Korea, whose government is the only one on earth known to conduct nakedly criminal hacking for monetary gain, has run schemes in some hundred and fifty nations.
&lt;em>(Nordkorea, dessen Regierung die einzige auf der Welt ist, von der bekannt ist, dass sie unverhohlen kriminelle Hackerangriffe zum Zwecke des finanziellen Gewinns durchführt, hat in etwa hundertfünfzig Ländern Betrügereien durchgeführt.)&lt;/em>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Ein Thema was ich so überhaupt noch nicht gehört habe, hervorragend zusammengestellt.&lt;/p>
&lt;p>Link -&amp;gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2021/04/26/the-incredible-rise-of-north-koreas-hacking-army" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The New Yorker The Incredible Rise of North Korea’s Hacking Army&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>ZDF Besser Esser - Chips ohne Limit</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/zdf-besser-esser-chips-ohne-limit/</link><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 21:10:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/zdf-besser-esser-chips-ohne-limit/</guid><description>&lt;p>Ich gebe es zu: &lt;strong>Ich liebe Stapelchips&lt;/strong>! Wenn die Dose einmal auf ist, kann ich kaum widerstehen und ärgere mich, dass ich keine zwei gekauft habe :-)&lt;/p>
&lt;p>Warum man so auf die Stapelchips abfährt, dass kann euch der Sebastian Lege erklären:&lt;/p>
&lt;p>
&lt;embetty-video type="youtube" video-id="ZSCCbsxl-g4">&lt;/embetty-video>
&lt;/p></description></item><item><title>Ausgangssperren Januar 2021</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/ausgangssperren-januar-2021/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 07:49:21 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/ausgangssperren-januar-2021/</guid><description>In der Pressekonferenz vom 20. Januar 2021 hat die niederländische Regierung nun auch die Ausgangssperren angeregt. Diese wurden gestern vom Repräsentantenhaus beschlossen.
The government is gravely concerned about the UK variant of coronavirus, which is even more infectious than the virus we are familiar with in the Netherlands. There are also other variants of the virus that are sparking concern. New measures are needed in order to get these new variants under contro…</description></item><item><title>Happy Birthday Wikipedia</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/happy-birthday-wikipedia/</link><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 06:45:49 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/happy-birthday-wikipedia/</guid><description>Die Wikipedia wird heute 20 Jahre alt. Herzlichen Glückwunsch! Zu meiner Ausbildungszeit um &amp;lsquo;98-2001 fing das mit dem ganzen Online-Lexikon erst an und ich kann mich noch gut daran erinnern, dass ich damals immer mal wieder den Brockhaus aus dem Regal im Wohnzimmer gezogen haben. Den Brockhaus gibt es nicht mehr und der Druck wurde schon vor Jahren eingestellt. Aber seien wir mal ehrlich, wer würde sich heutzutage noch ein gedrucktes Lexikon kaufen wollen?</description></item><item><title>WhatsApp teilt in Zukunft alles mit Facebook</title><link>https://cblte.github.io/2021/01/whatsapp-teilt-nun-alles-mit-facebook/</link><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 10:58:45 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/01/whatsapp-teilt-nun-alles-mit-facebook/</guid><description>Foto von Tobias Albers-Heinemann
Damals, beim Kauf von WhatsApp hat Mark Zuckerberg noch getönt &amp;ldquo;Wir werden keine Daten mit WhatsApp teilen&amp;rdquo; Tja, von dem Versprechen ist nun nichts mehr geblieben.
Mit der Fusion der Whatsapp-, Instagram- und Messenger-Technik beendet der Facebook-Chef die Unabhängigkeit der Apps endgültig. Das macht den Weg frei für eine gigantische Datenbank über Milliarden Menschen. (Quelle SZ.DE)
WhatsApp ändert Nutzungsbedingungen: Daten werden mit Facebook geteilt Facebook teilt und bekommt Informationen von WhatsApp-Nutzern.</description></item><item><title>Liebherr - Die Liebherr-Weihnachtsbäckerei</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/liebherr-die-liebherr-weihnachtsbackerei/</link><pubDate>Sun, 06 Dec 2020 18:05:24 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/liebherr-die-liebherr-weihnachtsbackerei/</guid><description>In der Weihnachtsbäckerei. Schön gemacht, aber jener Aufwand. Lecker Lecker!
Liebherr In der Weihnachtsbäckerei
Schönen Abend noch!</description></item><item><title>Arp Love - Deluge No. 112</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/arp-love/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 21:45:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/arp-love/</guid><description>Damit einen schönen Start ins Wochenende!
Direkter Link: https://yewtu.be/watch?v=LQ1pEQHGiw8</description></item><item><title>AfD NRW lädt zum Event mit Bernd Höcke ein</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/afd-nrw-ladt-zum-event-mit-bernd-hocke-ein/</link><pubDate>Wed, 02 Dec 2020 21:31:27 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/afd-nrw-ladt-zum-event-mit-bernd-hocke-ein/</guid><description>Das ist dann wohl wahrlich der Durchbruch. Seit Jahre schon, nennt die «heute-show» den ollen AfD Mann Bernd Höcke, der ja eigentlich Björn heißt.
AfD lädt zu Event mit &amp;ldquo;Bernd Höcke&amp;rdquo;
Die Satiresendung &amp;ldquo;heute-show&amp;rdquo; nennt seit Jahren Thüringens umstrittenen AfD-Chef Björn Höcke bei dem Vornamen &amp;ldquo;Bernd&amp;rdquo;. Nun scheint bei seiner eigenen Partei diese Namensverwirrung Früchte zu tragen. Denn in einer Einladung der AfD Nordrhein-Westfalen taucht der ominöse &amp;ldquo;Bernd&amp;rdquo; auf. Und das ZDF Landesstudio NRW gratuliert ganz herzlich.</description></item><item><title>Frontal 21 AfD Spendenaffäre</title><link>https://cblte.github.io/2020/12/frontal-21-afd-spendenaffaere/</link><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 18:05:08 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/12/frontal-21-afd-spendenaffaere/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://correctiv.org/aktuelles/afd-spendenskandal/2020/12/01/ex-afd-funktionaer-aeussert-sich-ueber-spenden-aus-der-schweiz/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Correctiv.org schreibt&lt;/a>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>AfD-Spendenaffäre: Ex-AfD-Funktionär packt über Spenden aus der Schweiz aus
Marcus Pretzell war Chef der #AfD in #NRW, bevor er mit seiner Frau Frauke Petry, der damaligen Parteichefin, die AfD im Streit verließ. Nun spricht er erstmals über seine Kontakte zur Schweizer Goal AG. Die PR-Firma steht im Zentrum der AfD-Spendenaffäre, für die die Partei rund 900.000 Euro Strafe zahlen soll. Eine gemeinsame Recherche von #CORRECTIV und Frontal21.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Ich denke, dass kann man sich ruhig mal ansehen. Es wird einfach Zeit, dass diese Leute von der AfD einen auf den Deckel bekommen. Es ist ja noch OK, wenn man Dagegen ist, aber so wie die, das geht eindeutig zu weit.&lt;/p>
&lt;p>Hier der Link zur Sendung. Video soll ab ca. 22:30 verfügbar sein. Wenn die Themen in der Reihenfolge, wie sie auf der Webseite angegeben sind, bearbeitet werden, dann bekommt die AfD zum Ende hin erst ihr Fett weg.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.zdf.de/politik/frontal-21/frontal-21-vom-1-dezember-2020-100.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Frontal 21 vom 1. Dezember 2020&lt;/a>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Mit den Themen: Das Virus und die Weihnachtszeit, Steuerraub in Milliardenhöhe, Selbstbestimmt sterben&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Ausfall bei Amazon</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/ausfall-bei-amazon/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 10:59:16 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/ausfall-bei-amazon/</guid><description>&lt;p>Wegen genau dem hier&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Probleme bei Amazon Web Services im Osten der USA betreffen viele Online-Dienste und Webseiten. Manuelles Scaling mag helfen.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://www.heise.de/news/Stundenlange-AWS-Probleme-stoeren-zahlreiche-Webseiten-4971262.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Stundenlange AWS-Probleme stören zahlreiche Webseiten&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>und dem hier&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>AWS, Amazon’s internet infrastructure service that is the backbone of many websites and apps, has been experiencing a major outage affecting a big chunk of the internet. Affected services include Roku, Flickr, Anchor, Getaround, and many more.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://www.theverge.com/2020/11/25/21719396/amazon-web-services-aws-outage-down-internet" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Prolonged AWS outage takes down a big chunk of the internet&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>sind weder unsere Kaffeemaschine, der Staubsauger-Roboter, die Waschmaschine oder sonst irgendein Haushaltsgerät in der Cloud!&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>gefunden bei &lt;a href="http://blog.fefe.de/?ts=a14029d2" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Fefe&lt;/a>&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>New York City und das Corona Virus</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/new-york-city-und-das-corona-virus/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 20:30:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/new-york-city-und-das-corona-virus/</guid><description>&lt;p>Ist zwar schon etwas älter, aus dem August, aber trotzdem gut und ganz interessant anzuschauen wie das Corona-Virus die Stadt New York innerhalb ovn 5 Monaten verändert haben. Wie es da wohl heute aussieht?&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.nytimes.com/2020/08/07/style/coronavirus-nyc-historic-season.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Die New York Times schreibt:&lt;/a>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>A Season of Grief and Release: 5 Months of the Virus in New York City. A photographic timeline of a historic half-year. Photographs by Daniel Arnold, Text by Dodai Stewart&lt;/p>
&lt;p>The restaurant was empty, save for two other tables. Spoons slid through our dessert, split three ways. We were anxious but determined to enjoy it, somehow. It was March 10, and the coronavirus had just hit New York City. We laughed, but with worry in our brows and the preamble of panic in our eyes. The next day, I packed up my desk at work: the computer, the mouse, the keyboard. I left the giant monitor and two boxes of Girl Scout cookies behind.&lt;/p>
&lt;p>The city has changed, the people have changed. The country has changed. The world has changed. We walk outside masked, coated in a residue of terror and grief.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Auch hier in Deutschland, den Niederlanden und im Rest von Europa hat sich vieles verändert durch das Corona-Virus. Es wird noch eine Weile dauern, bis sich alles wieder normalisiert hat. Doch bis dahin, drücken wir die Daumen, dass das der Impfstoff funktioniert und wir das kleine Fiese Dinge bekämpfen können.&lt;/p></description></item><item><title>Happy Birthday Metaebene</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/happy-birthday-metaebene/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 18:18:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/happy-birthday-metaebene/</guid><description>15 Jahre Metaebene | Metaebene Personal Media
Die Metaebene ist 15 geworden und zurecht kann man Tim Pritlove als den Vater des Podcasts im deutschsprachigen Raum bezeichnen. Vielen Dank für viele Stunden ChaosRadioExpress, Freak Show (ehemals mobileMacs) und Logbuch:Netzpolitik. Bitte mach weiter so!</description></item><item><title>Hong Kong in 4K</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/hong-kong-in-4k/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 08:36:46 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/hong-kong-in-4k/</guid><description>&lt;p>Für 2021 haben wir auch Urlaub gebucht. Im Moment steht das zwar noch ein wenig auf der Kippe, aber ich bin da guter Hoffnung. Schön, dass man sich mit solchen tollen Videos die Städte aber schon mal vora ab angucken kann.&lt;/p>
&lt;p>Gefunden auf &lt;a href="https://monstropolis.wordpress.com/2020/11/23/krims-krams-105/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">monstropolis&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>ZDF Magazin Royal - Glückspiel</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/zdf-magazin-royal-gl%C3%BCckspiel/</link><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 20:58:07 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/zdf-magazin-royal-gl%C3%BCckspiel/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://www.zdf.de/comedy/zdf-magazin-royale/zdf-magazin-royale-vom-20-november-2020-100.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ZDF Magazin Royale vom 20. November 2020&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Eine neue Folge ZDF Magazin Royal ist da. Vorab schon mal in der Mediathek. Zum Offline-Angucken, einfach die &lt;a href="https://www.zdf.de/comedy/zdf-magazin-royale/zdf-magazin-royale-vom-20-november-2020-100.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">URL&lt;/a> mit youtube-dl verknüpfen. Oder mit &lt;a href="https://cblte.github.io/vidl-for-mac-download-web-videos-easily/">ViDL&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Habe den Link zum Video gefunden:&lt;/p>
&lt;p>
&lt;embetty-video type="youtube" video-id="9RV6i_zjoFI">&lt;/embetty-video>
&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Verstehe einer, warum die Video aus der Mediathek entfernt werden, aber auf YouTube noch verfügbar sind.&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Revolution 1989 vs. Querdenken 2020</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/revolution-1989-vs.-querdenken-2020/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 19:19:44 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/revolution-1989-vs.-querdenken-2020/</guid><description>&lt;p>
&lt;embetty-tweet status="1326611216777834496">&lt;/embetty-tweet>
&lt;/p>
&lt;p>Und, wenn Kinder als menschliche Schutzschilde missbraucht werden, ist dass einfach widerlich und niederträchtig. Wie kann man als Elternteil nur so tief sinken!&lt;/p>
&lt;p>
&lt;embetty-tweet status="1329021463878397952">&lt;/embetty-tweet>
&lt;/p></description></item><item><title>Github stellt youtube-dl wieder her</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/github-stellt-youtube-dl-wieder-her/</link><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 18:15:42 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/github-stellt-youtube-dl-wieder-her/</guid><description>&lt;p>Na das sind doch mal gute Nachrichten, die man da auf &lt;a href="https://www.golem.de/news/urheberrecht-github-stellt-youtube-dl-wieder-her-2011-152154.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Golem&lt;/a> liest.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://www.golem.de/news/urheberrecht-github-stellt-youtube-dl-wieder-her-2011-152154.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Github stellt Youtube-dl wieder her&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Der Schritt ist wohl dem &lt;a href="https://www.golem.de/specials/github/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Github&lt;/a>-Chef und der EFF zu verdanken. Künftig soll es einen Verteidigungsfonds gegen DMCA-Takedowns geben.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;em>via &lt;a href="https://monstropolis.wordpress.com/2020/11/17/krims-krams-101/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">monstropolis&lt;/a>&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>ViDL for Mac Download Web Videos Easily</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/vidl-for-mac-download-web-videos-easily/</link><pubDate>Mon, 16 Nov 2020 20:52:19 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/vidl-for-mac-download-web-videos-easily/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://omz-software.com/vidl/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ViDL for Mac&lt;/a>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>ViDL is a free Mac app that allows you to easily download videos from YouTube and hundreds of other websites for offline viewing. It is based on the popular youtube-dl command line tool, but much easier to use, especially with videos/playlists that require a login (like your personal “Watch Later” list).&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Wo wir vor ein paar Tagen noch über &lt;code>youtube-dl&lt;/code> sprachen, kommt nun &lt;a href="https://omz-software.com/vidl/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ViDL&lt;/a> um die Ecke. Ein kleines, schlankes Mac-Tool mit dem sich Videos von vielen Plattformen herunterladen lassen. Mit dabei ist auch die Möglichkeit, ganze Playlisten herunterzuladen. Auch solche, die hinter einem Login stehen, wie zum Beispiel die eigene &lt;em>&lt;a href="https://www.youtube.com/playlist?list=WL" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Später Ansehen&lt;/a>&lt;/em>-Liste auf YouTube.&lt;/p></description></item><item><title>Visualisierungen der US-Wahl</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/visualisierungen-der-us-wahl/</link><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 14:36:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/visualisierungen-der-us-wahl/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Informationen über den aktuellen Stand der US-Wahlen gibt es mehr als genug. Wir haben einige besonders schöne, hilfreiche oder außergewöhnliche Visualisierungen zusammengestellt.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://netzpolitik.org/2020/us-praesidentschaftswahl-2020-hilfreiche-datenvisualisierungen-im-ueberblick/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">US-Präsidentschaftswahl 2020 - Hilfreiche Datenvisualisierungen im Überblick&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Englisch und deutsche Medien bereiten die vorhandenen Daten dr US-Präsidentschaftswahl unterschiedlich gut auf. Auf &lt;a href="https://netzpolitik.org/2020/us-praesidentschaftswahl-2020-hilfreiche-datenvisualisierungen-im-ueberblick/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Netzpolitik.org&lt;/a> findest du eine sehr lange Liste zu unterschiedlichen Medien und wie diese ihre Daten aufbereiten und visualisiert haben. Ein Klick lohnt sich.&lt;/p>
&lt;p>Persönlich gefällt mir die von &lt;a href="https://www.bloomberg.com/graphics/2020-us-election-results" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Bloomberg&lt;/a> ja immer noch am besten.&lt;/p></description></item><item><title>“One more thing” im November</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/one-more-thing-im-november/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 20:20:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/one-more-thing-im-november/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Apple has one more thing to show us before 2020 is up. In an invitation to members of the press Monday morning, Apple announced that it will hold its third event of the fall on Tuesday, November 10 at 10 a.m. PT, where it’s been widely rumored that new Macs with Apple silicon-based processors will make their debut.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://www.macworld.com/article/3588092/apple-plans-one-more-thing-event-for-november-10-to-show-off-its-new-macs.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple plans “One more thing” event for November 10 to show off its new Macs&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Super! Dann brauche ich ja gar nicht bis zum 17. November zu warten. Ich freu mich drauf!&lt;/p>
&lt;p>Update: &lt;a href="https://www.maclife.de/news/one-more-thing-apple-kuendigt-event-kommende-woche-mac-life-100117930.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">die News gibt es auch auf Deutsch bei MacLife.de&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>radioSpitzen – Der satirische Monatsrückblick</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/radiospitzen-der-satirische-monatsr%C3%BCckblick/</link><pubDate>Sat, 31 Oct 2020 20:10:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/radiospitzen-der-satirische-monatsr%C3%BCckblick/</guid><description>&lt;p>Es geht um den gescheiterten Immobilien Makler Trump, einen Erdogan der gegen den französischen Präsidenten hetzt, der sich wiederum für die Meinungsfreiheit einsetzt und um einen Boris Johnson, der immer noch keine Ahnung hat wie es mit dem Brexit, den nun weitergehen soll.&lt;/p>
&lt;p>Was mir beim Hören aufgefallen ist, ist die Sache mit den Namen. Alle nennen immer nur die Nachnamen von Trump und Erdogan, Boris Johnson jedoch wird immer mit vollem Namen genannt. Schon komisch, oder?&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.br.de/mediathek/podcast/radiospitzen-kabarett-und-comedy/podcast-zugespitzt-der-satirische-monatsrueckblick/1808564" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Bayerischer Rundfunk BR Podcast&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Das neue Die Ärzte Album Hell ist da</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/das-neue-die-%C3%A4rzte-album-hell-ist-da/</link><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 20:09:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/das-neue-die-%C3%A4rzte-album-hell-ist-da/</guid><description>&lt;p>Die &lt;a href="https://www.faz.net/-gsd-a4t7v" target="_blank" rel="noopener noreferrer">FAZ&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>I have a dream – longwhile extreme: Nach acht Jahren legen Die Ärzte ein neues Album vor. Der Sound ist vielseitig, die Reime sind absurd, die Referenzen allgegenwärtig. Viel besser kann man es nicht machen.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Der tollste Text kam dabei aus dem Song &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=Dcsdkr2vcKI" target="_blank" rel="noopener noreferrer">&lt;em>DAS LETZTE LIED DES SOMMERS&lt;/em>&lt;/a>. Perfekt für den Berufsverkehr&lt;/p></description></item><item><title>Kannste dir nicht ausdenken mit Trump</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/kannste-dir-nicht-ausdenken-mit-trump/</link><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 17:25:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/kannste-dir-nicht-ausdenken-mit-trump/</guid><description>&lt;p>Die aktuelle Folge von &lt;a href="https://logbuch-netzpolitik.de/lnp365-sie-verlassen-den-realistischen-sektor" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Logbuch:Netzpolitik &lt;em>LNP365 Sie verlassen den realistischen Sektor&lt;/em>&lt;/a> lohnt sich alleine schon wegen der ersten 5 Minuten und dem Quatsch der &lt;a href="https://blog.zn80.net/tag:Trump" target="_blank" rel="noopener noreferrer">#Trump&lt;/a> schon wieder passiert ist.&lt;/p>
&lt;p>Und zwar hat &lt;a href="https://twitter.com/KDbyProxy/status/1318301724050747392" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Trump vor ein paar Tagen erzählt&lt;/a>, dass jemand mindestens einen IQ von 197 und mindestens 25% deines Passwortes braucht, um dich zu hacken.&lt;/p>
&lt;p>Und was passiert dann ein paar tage später? Genau, dem &lt;a href="https://zn80.net/tag/Trump" target="_blank" rel="noopener noreferrer">#Trump&lt;/a> sein Twitter Password wird von niederländischen Hackern geknackt.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.volkskrant.nl/nieuws-achtergrond/dutch-ethical-hacker-logs-into-trump-s-twitter-account~badaa815/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Volkskrant.nl&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Last week a Dutch security researcher succeeded in logging into the Twitter account of the American President Donald Trump. Trump, an active Twitterer with 87 million followers, had an extremely weak and easy to guess password and had according to the researcher, not applied two-step verification.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Da hat sich der Secret Service bestimmt eine ordentliche Standpauke anhören müssen. Oder hat der US-Präsident sein Passwort am Ende selber eingerichtet?&lt;/p></description></item><item><title>Die Drei ??? und das Grab der Maya</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/die-drei-und-das-grab-der-maya/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 15:16:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/die-drei-und-das-grab-der-maya/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://www.kuehlpr.de/download/europa-veroeffentlicht-erstmals-kopfhoerer-hoerspiele" target="_blank" rel="noopener noreferrer">EUROPA veröffentlicht erstmals Kopfhörer-Hörspiele&lt;/a>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&amp;ldquo;Die drei ??? und das Grab der Maya&amp;rdquo; erscheint am 20. November im Download bzw. im Stream auch als &amp;ldquo;Kopfhörer-Hörspiel&amp;rdquo;-Variante – &amp;ldquo;für ein besonders natürliches Klang- und Raumerlebnis im Kopf&amp;rdquo;. &lt;a href="https://t.co/aI5NvrqEig" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://t.co/aI5NvrqEig&lt;/a>&lt;a href="https://t.co/4MKpEgyKPS" target="_blank" rel="noopener noreferrer">pic.twitter.com/4MKpEgyKPS&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>— rocky-beach.com (@rockybeachcom) &lt;a href="https://twitter.com/rockybeachcom/status/1318994024255180800?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="noopener noreferrer">October 21, 2020&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Als großer Fander Drei ???, auch wenn ich das hier nicht so kommuniziere, klingt das super spannend. Schön das ich hier noch meine &lt;a href="https://www.beyerdynamic.de/dt-770-pro.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Beyerdynamics DT770&lt;/a> herumliegen habe.&lt;/p></description></item><item><title>The ashes of Gene Roddenberry went to space</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/the-ashes-of-gene-roddenberry-went-to-space/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 15:11:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/the-ashes-of-gene-roddenberry-went-to-space/</guid><description>&lt;p>Ziemlich cool und schon so lange her. Damals war is 12 und wusste nicht mal, dass Star Trek existiert. Krass auch, dass sie NASA erst 2 Jahre spaeter veroeffentlichte, dass sie die Asche von Gene Roddenberry mit ins All genommen haben.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://videos.space.com/m/eHbxUstU/otd-in-space-oct-22-gene-roddenberrys-ashes-launch-into-space?list&amp;amp;#x3D;6DUiA9a3" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OTD in Space - Oct. 22: Gene Roddenberry’s Ashes Launch into Space&lt;/a>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Yesterday, on October 22, 1992, the space shuttle Columbia launched the ashes of Gene Roddenberry into space. He was the creator of &amp;ldquo;Star Trek.&amp;rdquo; How many people do you recognize in this photo? Source: &lt;a href="https://t.co/vVRxtUvq14" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://t.co/vVRxtUvq14&lt;/a>&lt;a href="https://t.co/kJtBjfYM24" target="_blank" rel="noopener noreferrer">pic.twitter.com/kJtBjfYM24&lt;/a>
— Cliff Pickover (@pickover) &lt;a href="https://twitter.com/pickover/status/1319688721772519427?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="noopener noreferrer">October 23, 2020&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Datensparsamkeit ist eine Tugend</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/datensparsamkeit-ist-eine-tugend/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 15:10:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/datensparsamkeit-ist-eine-tugend/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://www.heise.de/news/macOS-11-Apple-verbirgt-eigene-Dienste-vor-Mac-Netzwerkfiltern-4937971.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Heise.de&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Mit macOS 11 Big Sur wird das allerdings verhindert: Apple stuft die Kernel-Extensions seit 2019 als abgekündigt ein. Sie werden durch verschiedene “System Extensions” abgelöst, die nicht mehr im Kernelspace, sondern im Userspace laufen und somit nicht mehr so tief in das Betriebssystem eingreifen können. Die auf der Ausschlussliste stehenden Dienste des Herstellers bleiben damit für installierte Apps unsichtbar, wie der &lt;a href="https://twitter.com/patrickwardle/status/1318437929497235457" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Sicherheitsforscher Patrick Wardle bestätigte&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Ist zwar schon seit Dienstag in der Runde, aber ich wollte das hier trotzdem noch mal kurz erwähnen. &lt;a href="https://blog.zn80.net/tag:Google" target="_blank" rel="noopener noreferrer">#Google&lt;/a> macht das ähnlich mit seinen eigenen Diensten im Chrome Browser. Das sind auch viele Dinge ausgenommen die von Google kommen. Und Apple geht nun irgendwie den gleichen Weg. Ich bin mir nicht so sicher, ob ich das so gut finde.&lt;/p>
&lt;p>Und wie &lt;a href="https://blog.fefe.de/?ts=a171ed38" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Fefe&lt;/a> das so trefflich am Dienstag geschrieben hat: &lt;em>&amp;ldquo;Ich stelle mir bei sowas immer vor, wie groß der Aufschrei gewesen wäre, wenn Microsoft das vor zehn Jahren oder so gebracht hätte.&amp;quot;&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Tja, damals wäre der Aufschrei wohl wirklich ziemlich groß gewesen.&lt;/p></description></item><item><title>Softmaker FreeOffice</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/softmaker-freeoffice/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 15:08:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/softmaker-freeoffice/</guid><description>&lt;p>Neben &lt;a href="https://de.libreoffice.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">LibreOffice&lt;/a> ist &lt;a href="https://www.freeoffice.com/de/freeoffice" target="_blank" rel="noopener noreferrer">FreeOffice&lt;/a> von Softmaker wohl &lt;strong>die&lt;/strong> Alternative zu Microsoft Office. Es gibt immerhin genügend Gründe, nicht mehr die Office-Programme von Microsoft zu verwenden (&lt;a href="https://www.rnd.de/digital/microsoft-datenschutzer-sehen-mangel-bei-office-paket-LHNW6DGSFDVEYF727FGE4TM45Y.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Grund 1: Datenschutz&lt;/a>, &lt;a href="https://www.rnd.de/digital/microsoft-installiert-kostenpflichtige-apps-bei-windows-10-so-lassen-sich-die-office-anwendungen-wieder-entfernen-ZJ2PGPHO2BGBDE4KHJ6GFWSNYE.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Grund 2: ungefragte Installation&lt;/a>).&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>FreeOffice&lt;/strong> von Softmaker ist in der kostenfreien Version schon sehr gut ausgestattet. &lt;em>Textmaker&lt;/em> für Texte und Briefe, &lt;em>Planmaker&lt;/em> für Tabellenkalkulation und &lt;em>Presentations&lt;/em> für die Erstellung von Präsentationen und Vorträgen.&lt;/p>
&lt;p>In der kostenfreien Variante gibt es alles was man für den alltäglichen Office-Einsatz benötigt. Abgesehen von ein paar Kleinigkeiten gegenüber der günstigen Bezahlversion, ist die kostenfreie wirklich gut ausgestattet. &lt;a href="https://www.softmaker.de/vergleich-freeoffice-softmaker-office/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Details findest Du hier&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Falls Du einen Mac Dein Eigen nennst, kannst Du natürlich auch die Programme von Apple benutzen. &lt;a href="https://apps.apple.com/de/app/pages/id409201541?l=en&amp;amp;amp;mt=12" target="_blank" rel="noopener noreferrer">&lt;em>Pages&lt;/em>&lt;/a>, &lt;a href="https://apps.apple.com/de/app/numbers/id409203825?l=en&amp;amp;amp;mt=12" target="_blank" rel="noopener noreferrer">&lt;em>Numbers&lt;/em>&lt;/a> und &lt;a href="https://apps.apple.com/de/app/keynote/id409183694?l=en&amp;amp;amp;mt=12" target="_blank" rel="noopener noreferrer">&lt;em>Keynote&lt;/em>&lt;/a> sind ebenfalls gute Programme, aber nicht jedermanns Sache.&lt;/p>
&lt;p>Da ich immer gerne auch neue Software ausprobiere, werde ich mir FreeOffice mal anschauen. Das kannte ich bisher noch gar nicht und es ist immer gut, auch Alternativen zu kennen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>FreeOffice gibt es für Windows, Mac und Linux.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Update: habe ich auch erst später gesehen. Es gibt von Softmaker sogar einen kostenfreien &lt;a href="https://www.getfreepdf.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">PDF-Editor (leider nur) für Windows&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Die Hamster sind schon wieder los</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/die-hamster-sind-schon-wieder-los/</link><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 15:08:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/die-hamster-sind-schon-wieder-los/</guid><description>dw.com schreibt:
Deutschlands Verbraucher decken sich angesichts steigender Corona-Infektionen amtlichen Zahlen zufolge wieder zunehmend mit Hygieneartikeln ein. Gleichzeitig sinkt die Lust auf größere Anschaffungen.
Gut, das wir nicht in Deutschland sind und hier in den Niederlanden noch alles vorhanden ist. Die Menschen die Hamsterkäufe tätigen, sind hier Gott sei Dank nicht mehr unterwegs.</description></item><item><title>Länderübergreifende Risiko-Begegnungen in der Corona-Warn-App</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/l%C3%A4nder%C3%BCbergreifende-risiko-begegnungen-in-der-corona-warn-app/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 12:51:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/l%C3%A4nder%C3%BCbergreifende-risiko-begegnungen-in-der-corona-warn-app/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://www.rnd.de/digital/corona-warn-app-mit-update-beginnt-eu-weiter-datenaustausch-2EX4VFT722M5GORB4A6JX3GPBE.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">RND&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Die Corona-Warn-App erhält ab diesem Montag zwei neue Funktionen. Zu den Neuerung zählen ein Symptomtagebuch sowie die Verknüpfung mit Corona-Apps aus europäischen Ländern. Mit dem Update tauschen die Apps aus Deutschland, Irland und Italien länderübergreifend Daten aus.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Auch wenn es 68 Millionen Euro kostet, auch wenn es etwas gedauert hat, jetzt kommt das Update: länderübergreifendes Contact-Tracing! Dass was &lt;a href="https://logbuch-netzpolitik.de/lnp358-das-ist-mir-hier-zu-unterkomplex?t=13%3A10%2C15%3A42" target="_blank" rel="noopener noreferrer">lange gefordert wurde&lt;/a>, kommt endlich mit dem nächsten Update für die &lt;a href="https://www.coronawarn.app/de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Corona-Warn-App&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Das ist gut. Bitte aktualisiert eure &lt;a href="https://www.coronawarn.app/de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">App&lt;/a> so bald das Update da ist! &lt;strong>Danke.&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Faktencheck zu den Aussagen von Sucharit Bhakdi</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/faktencheck-zu-den-aussagen-von-sucharit-bhakdi/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 15:02:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/faktencheck-zu-den-aussagen-von-sucharit-bhakdi/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Der unter Wissenschaftlern umstrittene Sucharit Bhakdi, emeritierter Epidemiologe der Uni Mainz, ist einer der Wortführer der Gegner der Corona-Maßnahmen. In einem Interview mit MDR Aktuell, das hr-iNFO in Auszügen gesendet hat, hat er Aussagen getroffen, die wir hier in einem Faktencheck gemeinsam mit dem Virologen Uwe Liebert von der Uni Leipzig hinterfragen und einordnen.&lt;br>
Quelle: &lt;a href="https://www.hr-inforadio.de/podcast/aktuell/faktencheck-zu-den-aussagen-von-sucharit-bhakdi,podcast-episode-77018.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Faktencheck zu den Aussagen von Sucharit Bhakdi&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Gut so. Hat &lt;a href="https://www.hr-inforadio.de" target="_blank" rel="noopener noreferrer">hrinfo&lt;/a> richtig gemacht!&lt;/p></description></item><item><title>Die Bild als Schützer der Menschenwürde?</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/die-bild-als-sch%C3%BCtzer-der-menschenw%C3%BCrde/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/die-bild-als-sch%C3%BCtzer-der-menschenw%C3%BCrde/</guid><description>&lt;p>Auf Twitter ist dieser Hashtag &lt;a href="https://blog.zn80.net/tag:HaltDieFresseBild" target="_blank" rel="noopener noreferrer">#HaltDieFresseBild&lt;/a> gerade sehr beliebt und in den Trends. Bestätigt meine Ansicht von der “Bild”.&lt;/p>
&lt;p>Unter den Tweets habe ich folgenden Thread von Lorenz Meyer gefunden. Er schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>“Bild” agiert wie der Brand-Gaffer, der nicht nur die Löscharbeiten behindert, sondern die Besitzer des brennenden Hauses mit Hinweisen auf die Gefahren durch Löschwasser verunsichert. Wohlwissend, dass nicht das Wasser das Problem ist, sondern das um sich greifende Feuer. 12/13&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Der ganze Thread liest sich gut. Die Kolumnisten von der Bild sind zwar auch nur Menschen mit Sorgen und Nöten und Familien, schreiben dann aber so einen Schwachsinn zusammen. Das ist gefährlich und führt dazu, das Coronaleugner und die, die davon hart getroffen sind (Restaurant- und Barbesitzer zum Beispiel), sich noch mehr gegen die Maßnahmen auflehnen und diese nicht beachten. Was wiederum dazu führen kann, dass man den jeweiligen Laden dann ganz dicht macht.&lt;/p>
&lt;p>Meyer auch:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Fazit: Mit allerlei Taschenspielertricks konstruiert Piatov eine falsche Wirklichkeit. Er schielt dabei gleichermaßen auf den Applaus der Corona-Verlierer und der Corona-Leugner. Es ist ein gefährliches Spiel mit den Sorgen der Menschen und der Gesundheit von uns allen. 11/13&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Kann mich dem Hashtag &lt;a href="https://blog.zn80.net/tag:HaltDieFresseBild" target="_blank" rel="noopener noreferrer">#HaltDieFresseBild&lt;/a> da eigentlich nur anschließen.&lt;/p></description></item><item><title>Delta Chat – dein E-Mail Chat Client</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/delta-chat-dein-e-mail-chat-client/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 14:51:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/delta-chat-dein-e-mail-chat-client/</guid><description>&lt;p>Da habe ich gar nichts mehr hinzuzufügen. Die Webseite spricht für sich selber:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Mit “Chat over E-Mail” zurück in die Zukunft!&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Delta Chat&lt;/strong> ist wie Telegram oder Whatsapp aber ohne Tracking oder zentrale Steuerung. Delta Chat benötigt nicht deine Telefonnummer. Schauen Sie unsere &lt;a href="https://delta.chat/de/gdpr" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Datenschutzerklärung&lt;/a> an.&lt;/p>
&lt;p>Delta Chat betreibt keine eigenen Server, verwendet jedoch das umfangreichste und vielfältigste offene Messaging System überhaupt: Das bestehende E-Mail-Server-Netzwerk.&lt;/p>
&lt;p>Einfach mit jeder Person chatten, deren E-Mail-Adresse bekannt ist. Der Chatpartner benötigt dabei kein Delta Chat. Ein Standard-E-Mail-Konto reicht aus!&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link -&amp;gt; &lt;a href="https://delta.chat/de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Delta Chat: Der Messenger&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Einfach herunterladen und sich mit seinem E-Mail-Konto anmelden. Ich würde auch mal behaupten, dass für 99 % aller Server die automatische Konfiguration funktioniert. Ich habe es mit mehrere Accounts ausprobiert, auch ein paar Exoten, und alles hat wunderbar geklappt.&lt;/p>
&lt;p>Probiere es doch einfach mal aus, wenn du meinst, dass E-Mail schreiben blöd ist. Aber wovon man nicht ausgehen darf ist, dass die Gegenseite sofort antwortet. Viele meinen ja immer, man müsste in eine E-Mail immer sehr viel Text reinschreiben, aber das muss man gar nicht.&lt;/p>
&lt;p>p.s.: &lt;a href="https://delta.chat/de/help#encryption" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Es geht sogar verschlüsselt&lt;/a>, wenn beide Seiten die App bzw. ein kompatibles Programm benutzen.&lt;/p></description></item><item><title>Kein Filter für Rechts Teil 2 und 3</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/kein-filter-f%C3%BCr-rechts-teil-2-und-3/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 14:15:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/kein-filter-f%C3%BCr-rechts-teil-2-und-3/</guid><description>&lt;p>Mittlerweile sind ein paar Tage vergangen und es sind&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://correctiv.org/top-stories/2020/10/09/kein-filter-fuer-rechts-instagram-rechtsextremismus-subkulturen-lifestyle-rap-merchandise-geld/#wie-rechte-mit-instagram-geld-verdienen" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Teil 2: Wie Rechte mit Instagram Geld verdienen&lt;/a> und&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://correctiv.org/top-stories/2020/10/12/kein-filter-fuer-rechts-instagram-rechtsextremismus-kommunikation-hashtags-emojis-codes/#hashtag" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Teil 3: Die Hashtags, Emojis und Codes der rechten Szene auf Instagram&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>der “&lt;a href="https://correctiv.org/top-stories/2020/10/06/kein-filter-fuer-rechts-instagram-rechtsextremismus-frauen-der-rechten-szene/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Kein Filter für Rechts&lt;/a>” Recherche von &lt;strong>correctiv.org&lt;/strong> erschienen. Sehr informativ und eine wirkliche Empfehlung.&lt;/p></description></item><item><title>Kein Filter für rechts</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/kein-filter-f%C3%BCr-rechts/</link><pubDate>Thu, 08 Oct 2020 12:06:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/kein-filter-f%C3%BCr-rechts/</guid><description>&lt;p>Mit Bildern und vielen Beispielen zeigt die Recherche von Correctiv, wie es auf Instagram abseits des Mainstreams zugeht. Oder ist das, was von so vielen ge-liked und geteilt wird, schon der Mainstream? Ich weiß es nicht, ich habe keinen Instagram-Account. Bzw. auf den, den ich mal hatte, kann ich nicht mehr zugreifen.&lt;/p>
&lt;p>Link -&amp;gt; &lt;a href="https://correctiv.org/top-stories/2020/10/06/kein-filter-fuer-rechts-instagram-rechtsextremismus-frauen-der-rechten-szene/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Kein Filter für Rechts&lt;/a>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Die verschiedenen Gruppen der rechten Szene vermischen und überlappen sich auf Instagram, wie unsere Daten zeigen. Sie nutzen ähnliche Hashtags, und können ihre politischen Inhalte leicht tarnen. Nutzer können auf rechtsextreme Profile geraten, ohne es zu merken. So kann Instagram zu einer Radikalisierung beitragen.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Und weil das alles nicht so offensichtlich ist, zumindest auf den ersten Blick, scheinen da sehr viele drauf hereinzufallen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.spiegel.de/netzwelt/apps/radikalisierung-im-netz-wie-rechte-aesthetik-auf-instagram-funktioniert-kolumne-a-0f04516e-107c-4aae-8b93-80c19a737179" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Sascha Lobo&lt;/a> dazu im Spiegel:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Landschaftsromantik und enorm blonde Familien: So inszenieren sich Rechte im wichtigsten sozialen Netz der Millennials. Im Subtext geht es schnell um vermeintlich legitime rassistische Gewalt.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Schöne bunte Bilder und wenig aber sehr subtiler Text&lt;/p>
&lt;p>und weiter unten schreibt er:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Instagram hat den größten Einfluss auf das Leben junger Menschen zwischen 20 und 35 in der westlichen Welt, größer als Facebook, Twitter, TikTok (noch) und als das Fernsehen ohnehin.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Nun ja, verwunderlich ist das nicht. Für viele sind Bilder halt einfacher, bzw. besser als Text. Ist ja auch nicht so viel zu lesen und kurze Botschaften prägen sich besser ein.&lt;/p></description></item><item><title>Das Apple Event im Oktober</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/das-apple-event-im-oktober/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 11:59:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/das-apple-event-im-oktober/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Apple Event&lt;/p>
&lt;p>Watch the latest Apple keynote stream, and check out the archive of special event announcements for our products and services.
Quelle: &lt;a href="https://www.apple.com/apple-events/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple.com&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Meine Vermutung: es wird ein neues iPhone geben, das 12er, und es wird der erste Mac mit &lt;a href="https://www.apple.com/newsroom/2020/06/apple-announces-mac-transition-to-apple-silicon/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Silicon&lt;/a> vorgestellt. Außerdem kommt &lt;a href="https://www.apple.com/de/macos/big-sur-preview/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">macOS Big Sur&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Es wird gut werden. Und es wird schnell werden! Ich freue mich drauf.&lt;/p></description></item><item><title>Jitsi Videokonferenz bei Mailbox.org</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/jitsi-videokonferenz-bei-mailbox.org/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 11:58:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/jitsi-videokonferenz-bei-mailbox.org/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Videokonferenzen sicher und in Deutschland gehostet: mailbox.org bietet seinen Privatkunden und Team-Accounts ab sofort auch Videokonferenzen im mailbox.org Office an und geht so den nächsten Schritt hin zur umfassenden Kommunikationsplattform.
Anlässlich der anhaltenden Corona-Pandemie sind die Videokonferenzen zusätzlich ohne Aufpreis bis zum 31. Dezember 2020 auch im 1-Euro-Tarif „Secure Mail“ enthalten.&lt;br>
Quelle &lt;a href="https://mailbox.org/de/post/mailbox-org-erweitert-das-online-office-um-sichere-videokonferenzen" target="_blank" rel="noopener noreferrer">mailbox.org&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Finde ich gut, dass mailbox.org ihr Online-Office um weiter sinnvolle Dinge ergänzen.&lt;/p></description></item><item><title>Donald Trump is the #1 Spreader of Misinformation</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/donald-trump-is-the-1-spreader-of-misinformation/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2020 11:49:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/donald-trump-is-the-1-spreader-of-misinformation/</guid><description>&lt;p>Jimmy Kimmel hat völlig recht, was er da über den &lt;a href="https://www.urbandictionary.com/define.php?term=lunatic" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Lunatic&lt;/a> aus dem Weißen Haus sagt. Mich wundert es halt nur, dass man hier in Europa dem da drüben so viel Aufmerksamkeit schenkt.&lt;/p></description></item><item><title>Security Now 785 Formal Verification</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/security-now-785-formal-verification/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 11:41:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/security-now-785-formal-verification/</guid><description>&lt;p>Habe gerade die &lt;a href="https://twit.tv/shows/security-now/episodes/785?autostart=false" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Folge 785 von Security Now&lt;/a> angehört und war sehr überrascht, dass &lt;a href="https://www.grc.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Steve Gibson&lt;/a> bisher noch nicht von &lt;a href="https://duckduckgo.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">DuckDuckGo&lt;/a> gehört hat. Dabei ist es doch eine meiner Lieblingssuchmaschinen.&lt;/p></description></item><item><title>Tag des Kaffee</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/tag-des-kaffee/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 11:39:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/tag-des-kaffee/</guid><description>&lt;p>Heute ist der Tag des Kaffee! Bitte rette diesen Planeten. Es ist schließlich der einzige mit Kaffee.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://twitter.com/search?q=tagdeskaffees" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Auf Twitter gibt es ganz viele tolle Beiträge dazu&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Der Diesel der Lüfte</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/der-diesel-der-l%C3%BCfte/</link><pubDate>Sat, 26 Sep 2020 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/der-diesel-der-l%C3%BCfte/</guid><description>&lt;p>In &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ibaraki_Airport" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Hyakury&lt;/a> fliegt bis Ende des Jahres 2020 noch die letzte Phantom Staffel der Japaner. Ab 2021 werden die Phantoms der &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/301st_Tactical_Fighter_Squadron_%28JASDF%29" target="_blank" rel="noopener noreferrer">301st Tactical Fighter Squadron&lt;/a> dann durch andere Erdrotationsbeschleuniger ersetzt. Danach fliegen nur noch die Griechen und Iraner den fliegenden Ölofen.&lt;/p>
&lt;p>
&lt;embetty-video type="youtube" video-id="HlfxZah1A5k">&lt;/embetty-video>
&lt;/p></description></item><item><title>Poller-Posse in Kladow</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/poller-posse-in-kladow/</link><pubDate>Sat, 26 Sep 2020 11:22:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/poller-posse-in-kladow/</guid><description>&lt;p>Text von YouTube:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Seit 14 Jahren lebt Simone Herden in Kladow, seit einer Woche ist für sie aber “Ende Banane” – quasi über Nacht wird die kleine Dorfstraße von ihrem Haus von Pollern geteilt, für sie gibt es kein rein- oder rauskommen mit dem Auto. Doch die Bewohner wissen sich zu helfen. Wieso es es jetzt finster wird in Kladow und wo die Vollpfosten eigentlich herkommen? Quelle &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=rMgexLN9wAQ" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://www.youtube.com/watch?v=rMgexLN9wAQ&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Man kann netter Nachbar sein, oder einfach nur ein Arschloch.&lt;/p></description></item><item><title>Datenkraken im Netz ausfindig machen</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/datenkraken-im-netz-ausfindig-machen/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 11:15:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/datenkraken-im-netz-ausfindig-machen/</guid><description>&lt;p>Mit &lt;a href="https://themarkup.org/blacklight/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Blacklight&lt;/a> gibt es ein einfaches Tool, mit dem sich Cookies, AdTracker, Facebook Pixel und mehr anzeigen lassen. Natürlich ist das Tool nur so gut, wie die Datenbank mit Trackern dahintern. Aber immerhin schon mal ein guter Anfang.&lt;/p>
&lt;p>TL;DR: Ein guter Anfang ist &lt;a href="https://www.mozilla.org/de/firefox/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Firefox&lt;/a> mit &lt;a href="https://addons.mozilla.org/de/firefox/addon/ublock-origin/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">uBlock Origin&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Für die, die es eilig haben und nicht lange Artikel lesen wollen, hatte ich &lt;a href="https://zn80.net/meine-firefox-add-ons" target="_blank" rel="noopener noreferrer">hier schon mal meine wichtigen Firefox-Addons aufgeschrieben&lt;/a>. Auf &lt;a href="https://themarkup.org/ask-the-markup/2020/09/22/i-scanned-the-websites-i-visit-with-blacklight-and-its-horrifying-now-what" target="_blank" rel="noopener noreferrer">themarkup.org&lt;/a> gibt es dazu ebenfalls einen guten Artikel, wie man sich ein wenig vor der Verfolgung im Internet schützen kann.&lt;/p></description></item><item><title>BigBrother Awards 2020</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/bigbrother-awards-2020/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 11:10:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/bigbrother-awards-2020/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Spannend, unterhaltsam und gut verständlich werden die ‚Oscars für Überwachung' (Le Monde) an die größten Datensünder des letzten Jahres vergeben. Eine Jury aus prominenten Bürgerrechtlern verleiht jährlich diesen Datenschutz-Negativpreis an Firmen, Organisationen und Politiker. Die BigBrotherAwards bewirken viel: Sie machten zum Beispiel Rabattkarten, Scoring, Mautkameras, Farbkopierer und Handyüberwachung als Gefahr für Grundrechte und Privatsphäre bekannt. Sie warnten schon früh vor der Gesundheitskarte, der Steuer-ID und der Vorratsdatenspeicherung. Schon lange vor den Skandalen bei Lidl, Telekom, Bahn und Co. wurden die BigBrotherAwards an diese Konzerne verliehen. Ein Abend der gelebten Politik mit den Mitteln des Theaters, geschliffener Rede, Musik und  Tanz (Quelle: &lt;a href="https://media.ccc.de/v/bba20" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://media.ccc.de/v/bba20&lt;/a>)&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://bigbrotherawards.de/2020" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Bigbrother Awards&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Die BigBrother Awards aus der Hechelei in Bielefeld sind auf den Seiten des &lt;a href="https://media.ccc.de/v/bba20" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Media CCC&lt;/a> verfügbar. Eine schöne Veranstaltung mit interessanten “Gewinnern” ;–)&lt;/p>
&lt;p>Viel Spaß beim Anschauen.&lt;/p></description></item><item><title>Verleihung des Bundesverdienstkreuz</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/verleihung-des-bundesverdienstkreuz/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 11:07:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/verleihung-des-bundesverdienstkreuz/</guid><description>&lt;p>Meinen herzlichen Glückwunsch an &lt;a href="https://twitter.com/c_drosten" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Christian Drosten&lt;/a>, &lt;a href="https://twitter.com/maithi_nk" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mai Thi Nguyen-Kim&lt;/a> und die 14 anderen Träger_innen für die Verleihung des Bundesverdienstkreuzes.&lt;/p>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt;&lt;a href="https://www.tagesschau.de/inland/verdienstkreuz-drosten-101.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tagesschau.de&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Eine wie ich finde, sehr gute Entscheidung. Drosten und Nguyen-Kim haben maßgeblich zur Aufklärung in COVID-19 Zeiten beigetragen. Danke dafür!&lt;/p></description></item><item><title>Poste dein Flugticket nicht auf Instagram</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/poste-dein-flugticket-nicht-auf-instagram/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 11:07:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/poste-dein-flugticket-nicht-auf-instagram/</guid><description>&lt;p>Auf eine sehr amüsante Art und Weise beschreibt hier jemand sehr detaliert, wie er die Passnummer von &lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Tony_Abbott" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tony Abbot&lt;/a>, dem ehemaligen Premierminister von Australien, nur mit Hilfe einer Flugticket-Nummer herausgefunden hat.&lt;/p>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://mango.pdf.zone/finding-former-australian-prime-minister-tony-abbotts-passport-number-on-instagram" target="_blank" rel="noopener noreferrer">mango.pdf.zone&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>TikTok und WeChat werden verbannt</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/tiktok-und-wechat-werden-verbannt/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 10:55:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/tiktok-und-wechat-werden-verbannt/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>The Trump administration will ban WeChat and video-sharing app TikTok from U.S. app stores starting Sunday night, a move that will block Americans from downloading the Chinese-owned platforms over concerns they pose a national security threat. &lt;em>(David Shepardson für Reuters)&lt;/em>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/article/us-usa-tiktok-ban-exclusive/exclusive-trump-to-block-u-s-downloads-of-tiktok-wechat-on-sunday-officials-idUSKBN2691QO" target="_blank" rel="noopener noreferrer">reuters.com&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Auf den ersten Blick vielleicht ganz OK. Weil jedoch niemand so richtig weiß, wer das angeblich existierende Abkommen unterschrieben hat und nun Besitzer von TikTok wird, werden die beiden Dienste nun einfach mal für Illegal erklärt.&lt;/p>
&lt;p>Was mich dabei stört ist, dass die USA quasi einfach so etwas verbannen können weil es angeblich Daten an die Chinesen liefert, wir hier in Europa aber immer noch nichts unternommen haben, um Facebook und Co daran zu hindern, unsere Daten an die USA zu liefern. Wann verbannen wir Facebook, WhatsApp und Instagram denn endlich mal?&lt;/p>
&lt;p>Ganze nebenbei, &lt;a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2020-09-18/facebook-accused-of-watching-instagram-users-through-cameras" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Facebook wurde jetzt bestraft&lt;/a>, dass sie mit Hilfe von Instagram heimlich die Kamera von iPhones benutzt haben um die Nutzer auszuspionieren.&lt;/p></description></item><item><title>Mit Hilfe von WhatsApp auspioniert werden</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/mit-hilfe-von-whatsapp-auspioniert-werden/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 10:24:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/mit-hilfe-von-whatsapp-auspioniert-werden/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://www.heise.de/news/WhatsApp-Co-Forscher-warnen-vor-massenhaftem-Auslesen-von-Kontakten-4904618.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">heise.de&lt;/a> schriebt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Die analysierten Daten offenbaren aussagekräftige Statistiken über das Verhalten der Anwender. So ändern nur sehr wenige Nutzer die standardmäßigen Privatsphäre-Einstellungen, obwohl diese für die meisten nicht sonderlich datenschutzfreundlich sind.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Wer seine Einstellungen nicht ändert, wird erfasst und ausgewertet. Nur weil es hier die “guten Jungs” sind und nichts mit den Daten anstellen, heißt das nicht, dass es nicht die “bösen Jungs” gibt, die das schon seit langem ausnutzen.&lt;/p>
&lt;p>Weiter schreibt man:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Angreifer, die solche Daten über die Zeit hinweg verfolgen, können genaue Verhaltensmodelle in Form des sogenannten Social Graph erstellen. Wenn sie die Informationen mit weiteren Angaben in sozialen Netzwerken und anderen öffentlichen Datenquellen abgleichen, können sie auch detaillierte Profile erstellen und etwa für Betrugsmaschen sowie Abzocke nutzen.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Selber sichert man sich ab. Doch im Bekannten- und Freundeskreis hat man immer jemanden der entweder Unwissend oder Beratungsresistenz ist, oder aber schlicht weg demjenigen ist es egal was mit seinen Daten passiert. Doch das ist nicht richtig! Es sollte einem nicht egal sein!&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>WhatsApp ist böse! Und ja, leider, leider kommt man heute wohl ohne WhatsApp auch nicht mehr aus.&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Wie eine Bombe in Beirut platziert wurde</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/wie-eine-bombe-in-beirut-platziert-wurde/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/wie-eine-bombe-in-beirut-platziert-wurde/</guid><description>&lt;p>Korruption und eine nicht funktionierende Regierung verursachten eine der größten Katastrophen in der Geschichte des Libanon.&lt;/p>
&lt;p>Die &lt;a href="https://www.nytimes.com/interactive/2020/09/09/world/middleeast/beirut-explosion.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">New York Times&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>An investigation by a team of New York Times reporters who conducted dozens of interviews with port, customs and security officials, shipping agents and other maritime trade professionals revealed how a corrupt and dysfunctional system failed to respond to the threat while enriching the country’s political leaders through bribery and smuggling.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Diese Reportage der New York Times ist eine der Besten die ich bisher gelesen habe. Visuell hervorragend aufbereitet und  medial sehr gut dargestellt, erklärt sie sehr ausführlich wie es zu der Katastrophe kommen konnte. An dieser Aufbereitung können sich viele mal eine Scheibe abschneiden.&lt;/p></description></item><item><title>Die Oscars für Datenkraken</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/die-oscars-f%C3%BCr-datenkraken/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 10:14:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/die-oscars-f%C3%BCr-datenkraken/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Spannend, unterhaltsam und gut verständlich werden die ‚Oscars für Datenkraken' (Le Monde) an die größten Datensünder des letzten Jahres vergeben. Eine Jury aus prominenten Bürgerrechtlern verleiht jährlich diesen Datenschutz-Negativpreis an Firmen, Organisationen und Politiker.innen.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://bigbrotherawards.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Big Brother Awards&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Heute Abend um 18:00 Uhr wird die Verleihung der BigBrother Awards per &lt;a href="https://bigbrotherawards.de/stream" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Live-Stream aus Bielefeld übertragen&lt;/a>. Wenn auch in diesem Jahr mit weniger Zuschauern, wird es bestimmt eine tolle Veranstaltung.&lt;/p>
&lt;p>Was sind die BigBrother Awards?&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Die BigBrotherAwards prämieren Datensünder in Wirtschaft und Politik und wurden deshalb von Le Monde „Oscars für Datenkraken“ genannt.  Die BigBrotherAwards sind ein internationales Projekt: In bisher 19 Ländern wurden fragwürdige Praktiken mit diesen Preisen ausgezeichnet.&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Vorerst keine weiblichen Dienstgrade</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/vorerst-keine-weiblichen-dienstgrade/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 10:26:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/vorerst-keine-weiblichen-dienstgrade/</guid><description>&lt;p>Du erinnerst dich noch an den Aufreger der Woche im letzten Beitrag?&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Nach Informationen des Nachrichtenmagazins hat Staatssekretär Peter Tauber am Mittwoch im Verteidigungsausschuss bekanntgegeben, dass die Ministerin Anfang der Woche entschieden habe, das Vorhaben nicht weiter zu verfolgen. Auf Twitter schreibt Tauber: „Weibliche Dienstgrade? Die Ministerin hat mit dem Haushalt, Rüstungsprojekten und Ausrüstungsfragen, dem Irak-Mandat, der Operation im Mittelmeer gerade viele wichtige Themen in Bearbeitung. Sie wird sich der Frage der Dienstgradbezeichnungen zu gegebener Zeit widmen.“&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://www.dbwv.de/aktuelle-themen/blickpunkt/beitrag/nach-heftigen-protesten-weibliche-dienstgrade-sind-vom-tisch" target="_blank" rel="noopener noreferrer">DBWV&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Tja, das ist jetzt erstmal vom Tisch und das ist auch gut so!&lt;/p></description></item><item><title>9/11 Interactive Timelines</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/9/11-interactive-timelines/</link><pubDate>Fri, 11 Sep 2020 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/9/11-interactive-timelines/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>On September 11, 2001, nineteen terrorists who were members of al-Qaeda, an Islamist extremist network, hijacked four commercial airplanes. In a coordinated attack, the hijackers intentionally flew two of the planes into the Twin Towers of the World Trade Center, and a third into the Pentagon. Learning about the other hijackings, passengers and crew members on the fourth plane launched a counterattack, spurring the hijacker pilot to crash the plane into a field in Pennsylvania. Nearly 3,000 people were killed on that day, the single largest loss of life resulting from a foreign attack on American soil.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://timeline.911memorial.org/#FrontPage" target="_blank" rel="noopener noreferrer">911memorial&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Weißt Du noch was du am 11. September 2001 getan hast?&lt;/p>
&lt;p>Damals bei der Bundeswehr habe ich mit Kameraden in der Kantine zu Mittag gegessen. Ein Kamerad zu uns gelaufen kam und meinte, dass World Trade Centre wäre eingestürzt und beim Spieß hätten sich schon alle versammelt um es im Fernsehen zu beobachten. Das war schon ziemlich merkwürdige Situation, wenn man sich da so dran erinnert. Weil so wirklich geglaubt haben wir das damals noch nicht, bis man es im Fernsehen gesehen hat.&lt;/p></description></item><item><title>Was haben die Kommunen zu verbergen?</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/was-haben-die-kommunen-zu-verbergen/</link><pubDate>Sat, 05 Sep 2020 10:05:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/was-haben-die-kommunen-zu-verbergen/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://correctiv.org/in-eigener-sache/2020/09/04/die-kohle-der-kommunen" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Correctiv&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>„Was ich nicht verstehe“, sagt Lucia Parbel (21) von Fridays for Future, „warum so viele Kommunen nicht mit uns kooperieren wollen. Was gegen die Klimakrise zu tun ist, ist ja auch in ihrem Interesse. Vor allem werben viele Kommunen auf ihren Internetseiten mit Nachhaltigkeit – wenn das so ist, was haben sie dann zu verbergen?“&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Das ist allerdings eine wirklich gute Frage. Was aber noch viel besser ist, ist die Möglichkeit auf der Seite von Correctiv den Namen seiner Stadt in NRW einzugeben und nachzulesen, wie die Damen und Herren der eigenen Stadt geantwortet haben. Dann kann man immer noch entscheiden, wem man bei der nächsten Kommunalwahl die Stimme geben will. Denn bei der ein oder anderen Antwort, fragt man sich schon, ob hier für oder doch eher gegen die Bevölkerung gearbeitet wird.&lt;/p></description></item><item><title>Threema goes Open-Source</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/threema-goes-open-source/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 09:54:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/threema-goes-open-source/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Nach einer intensiven Startup-Phase legt Threema jetzt mit dem Einstieg der deutsch-schweizerischen Beteiligungsgesellschaft Afinum Management AG die Grundlage für Kontinuität, weiteres, gesundes Wachstum und eine Beschleunigung der Produktentwicklung.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://threema.ch/de/blog/posts/open-source-und-neuer-partner" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Threema&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Das freut mich. Ich mag Threema und habe es immer verteidigt. Es wäre wünschenswert, wenn es mehr Personen nutzen würden.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Sicherheit und Datenschutz sind tief in Threemas DNA verankert, weshalb wir unseren Code regelmässig extern prüfen lassen. In den kommenden Monaten werden wir zusätzlich den Quellcode der Threema-Apps vollständig offenlegen und reproduzierbare Builds ermöglichen.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Damit sollte sich die Qualität der App noch weiter verbessern. Vielleicht werden Sicherheitslücken gefunden, was natürlich gut ist sofern sie dann auch geschlossen werden.&lt;/p>
&lt;p>Ich mag Threema und finde, dass es der richtige Schritt ist. Drücken wir die Daumen, dass es auch weiterhin so gut verlaufen wird.&lt;/p></description></item><item><title>12” MacBook mit Apple Silicon</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/12-macbook-mit-apple-silicon/</link><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 09:51:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/12-macbook-mit-apple-silicon/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Report: Super-Lightweight 12-inch MacBook Powered By Apple Silicon to Launch This Year&lt;/p>
&lt;p>Apple&amp;rsquo;s first ARM-based Mac will use an A14X processor, which is codenamed “Tonga” and manufactured by TSMC, and the MacBook will have a battery life of between 15 and 20 hours, according to the Chinese-language newspaper The China Times.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Link &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href="https://www.macrumors.com/2020/08/31/12-inch-macbook-apple-silicon-this-year/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9to5Mac&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;p>Das ist ja alles schön und gut, aber 12 Zoll sind mir einfach zu klein! Ich möchte gerne mein 13” MacBook Air mit Apple Silicon und 15h Laufzeit haben! Apple, mach mal hinne!&lt;/p></description></item><item><title>Decoding Apple’s Statement to Business Insider Regarding Xbox Game Pass</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/decoding-apples-statement-to-business-insider-regarding-xbox-game-pass/</link><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 09:11:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/decoding-apples-statement-to-business-insider-regarding-xbox-game-pass/</guid><description>John Gruber schreibt:
Decoding Apple’s Statement to Business Insider Regarding Xbox Game Pass
Running this statement through my Applespeak-to-English decoder ring, what I hear is not that they won’t allow Xbox Game Pass because they can’t review each game separately. What I hear is that game streaming services are not allowed in the iOS App Store. Period, full stop.
und
But what if it’s not Apple being a dick about money?</description></item><item><title>Apple Pay und die Sparkassen: Digitale Girocard kommt mit Einschränkungen</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/apple-pay-und-die-sparkassen-digitale-girocard-kommt-mit-einschr%C3%A4nkungen/</link><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 09:09:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/apple-pay-und-die-sparkassen-digitale-girocard-kommt-mit-einschr%C3%A4nkungen/</guid><description>Apple Pay und die Sparkassen: Digitale Girocard kommt mit Einschränkungen
Halten die deutschen Sparkassen ihr Versprechen, dann lässt sich Apple Pay in Kürze auch mit einer Girocard nutzen. Die öffentlich-rechtlichen Geldinstitute kündigten die Unterstützung von Apples Dienst durch das hierzulande nach wie vor beliebteste bargeldlose Zahlungsmittel für diesen Sommer an. W…
Link &amp;ndash;&amp;gt; mactechnews
Ich verstehe diesen ganzen Aufwand nicht. Natürlich kann man sein iTunes / App-Store Guthaben auch mit Prepaid aufladen, doch kenne ich keinen der das macht.</description></item><item><title>Keine Großveranstalungen bis Ende des Jahres</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/keine-gro%C3%9Fveranstalungen-bis-ende-des-jahres/</link><pubDate>Thu, 27 Aug 2020 09:31:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/keine-gro%C3%9Fveranstalungen-bis-ende-des-jahres/</guid><description>Bundeskanzlerin Merkel und die 16 Länderchefs wollen sich über neue Schutzmaßnahmen beraten. Schon vor dem Treffen ist durchgesickert, dass es keine neuen Lockerungen für Großveranstaltungen geben wird.
Link &amp;ndash;&amp;gt;Deutsche Welle
Als ich es nicht schon geahnt hätte. Ob das noch was wird, mit dem Auftritt der Drei-??? von Der dunklen Taipan und unserem Urlaub nächstes Jahr?</description></item><item><title>Oracle will nun auch TikTok US kaufen</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/oracle-will-nun-auch-tiktok-us-kaufen/</link><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 09:41:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/oracle-will-nun-auch-tiktok-us-kaufen/</guid><description>Oracle has entered the race to acquire TikTok, the popular Chinese-owned short video app that President Donald Trump has vowed to shut down unless it is taken over by a US company by mid-November, people briefed about the matter have said.
Link &amp;ndash;&amp;gt; Arstechica
Verrückte Welt. Und das nur, weil ein blonder Strohkopf das so will. Finde nur ich das merkwürdig, wenn sich Präsidenten in Geschäfte von Unternehmen einmischen?</description></item><item><title>Chinese als Spion entlarvt</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/chinese-als-spion-entlarvt/</link><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/chinese-als-spion-entlarvt/</guid><description>A 67-year-old former CIA officer and FBI linguist was arrested Friday after allegedly selling U.S. government secrets to China for thousands of dollars spanning multiple years, court documents unsealed Monday reveal.
Link &amp;ndash;&amp;gt;Nextgov.com
Ganz schön krass. Erst arbeitet er jahrelang für das FBI und die CIA, übersetzt viele hundert Dokumente und kann dabei alles unbeobachtet an die Chinesen weiterleiten, über Jahre!
Aufgefallen ist es erst, als mit einem vermeintlich offiziellen Vertreter des chinesischen Geheimdienstes in Verhandlungen trat, diesem seine Taten aus der Vergangenheit offenbarte und neue Geldzahlungen entgegen nahm.</description></item><item><title>Gender Shades</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/gender-shades/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 09:46:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/gender-shades/</guid><description>Meet the computer scientist and activist who got Big Tech to stand down
Joy Buolamwini’s research helped persuade Amazon, IBM, and Microsoft to put a hold on facial recognition technology. Through her nonprofit Algorithmic Justice League, she’s now battling AI bias in other realms.
Link &amp;ndash;&amp;gt; FastCompany
Wer sich für KI und Gesichtserkennung interessiert, dem empfehle ich den den Artikel über die Arbeit von Joy Buolamwini. Und selbst wenn nicht, dann lohnt es sich trotzdem darüber bescheid zu wissen, warum manche Menschen falsch “katalogisiert” werden.</description></item><item><title>Indien und die komische Welt der Gesundheitsapps</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/indien-und-die-komische-welt-der-gesundheitsapps/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 09:44:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/indien-und-die-komische-welt-der-gesundheitsapps/</guid><description>Verkaufte Daten, digitale Fließbandarbeit und Regierungstreue: Die Welt der indischen Gesundheits-Apps
In Indien bestimmt eine unheimliche Mischung aus fehlendem Datenschutz, qualifizierten, aber schlecht bezahlten Subunternehmern und politischen Gefälligkeiten den Markt für Fitness-Tracker und die dazugehörigen Apps. Der Longread von Gayathri Vaidyanathan gibt Einblick in ein System, das den dystopischen Szenarien, vor denen Datenschützer und Arbeitsrechtler schon lange warnen, schon sehr nahe kommt.
Link &amp;ndash;&amp;gt; 1e9.community
Da stehen einem die Haare zu berge wenn man das liest.</description></item><item><title>Netflix - High Score</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/netflix-high-score/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2020 08:53:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/netflix-high-score/</guid><description>High Score | Netflix Official Site
This docuseries traces the history of classic video games, featuring insights from the innovators who brought these worlds and characters to life.
Link &amp;ndash;&amp;gt; Netflix
Habe mir gerade die erste Folge von der Netflix Mini-Doku High Score angeschaut. Sehr empfehlenswert. Für Jung und Alt. Mich hatten sie schon damit, als der Atari 2600 ins Bild gehalten wurde. Denn genauso eine Spielekonsole hatte ich damals auch.</description></item><item><title>I think I Spider</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/i-think-i-spider/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2020 08:52:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/i-think-i-spider/</guid><description>Jeder kennt sie, die komischen Übersetzungen von deutschen Sprichwörtern. I understand just train-station, It´s not good cherry-eating with you oder Us runs the water in the mouth together. Na erkannt? Wenn nicht dann solltest du die Webseite I think I Spider aufsuchen. Sie hat alle, oder zumindest fast all gesammelt.
Bereichere deinen Wortschatz noch heute! 😄
Link &amp;ndash;&amp;gt; I think I spider</description></item><item><title>Keine Einschränkung der Grundrechtsregeln</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/keine-einschr%C3%A4nkung-der-grundrechtsregeln/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2020 08:51:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/keine-einschr%C3%A4nkung-der-grundrechtsregeln/</guid><description>Dutchnews.nl schreibt:
Face masks do not cap citizens’ basic rights, rules court A court in Amsterdam has ruled that the city is not contravening citizen’s basic rights by asking them to wear face masks in busy areas of the capital.
Ein Update zum Artikel hier in dem ein Gericht in Amsterdam entschieden hat, dass das Tragen der Maske keine Einschränkung der Grundrechtsregeln der Bürger ist. Gute Entscheidung.
On August 4, the regional safety body ruled that over-13s needed to wear a mask at all times in the redlight district, Kalverstraat, Nieuwendijk and the Albert Cuypmarkt and Plein ’40-’45 during their markets.</description></item><item><title>Der Horror für Versicherungsteilnehmer</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/der-horror-f%C3%BCr-versicherungsteilnehmer/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/der-horror-f%C3%BCr-versicherungsteilnehmer/</guid><description>Toyota arbeitet mit Amazon Web Services zusammen, um künftig das Fahrverhalten seiner Kunden zu speichern. So könnten Versicherungen Tarife anpassen.
Grundsätzlich befürworte ich die Anpassung eines Tarifes, wenn das Fahrverhalten sich ändert, positiv oder negativ. Was aber überhaupt nicht geht, ist, dass diese Daten in der Cloud landen. Dabei spielt es grundsätzlich keine Rolle in der welcher. Auch habe ich sehr starke Bedenken hinsichtlich der Sicherheit der Daten. Autohersteller sollen Autos bauen, und keine IT-Infrastruktur betreiben oder IT-Dienste anbieten.</description></item><item><title>Die Menschheit wird dümmer</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/die-menschheit-wird-d%C3%BCmmer/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/die-menschheit-wird-d%C3%BCmmer/</guid><description>Der Tik-Tok-Trend „Kulikitaka“ ist ein Paradebeispiel dafür, wie die sozialen Medien uns zunehmend verdummen lassen. Warum gehen wir so unachtsam, respekt- und gedankenlos mit unseren digitalen Möglichkeiten um? Ein kommentierender Erklärungsversuch.
Ich hätte es nicht besser schreiben können. Nein, ich hätte es gar nicht schreiben können, denn ich &amp;ldquo;bin nicht auf TikTok&amp;rdquo;. Mir ist das Medium eh zuwider und bin ebenfalls davon überzeugt, dass es mit uns stark bergab geht.</description></item><item><title>TikTok, Wechat, Instagram – Kalter Krieg im Internet</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/tiktok-wechat-instagram-kalter-krieg-im-internet/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/tiktok-wechat-instagram-kalter-krieg-im-internet/</guid><description>Der Krieg um TikTok geht weiter und was macht der verrückte Typ aus dem weißen Haus? Er verlangt, dass Microsoft bei Vertragsabschluss eine Summe X an das amerikanische Finanzministerium zahlt und bezeichnet das als Key Money.
Und sonst so? In Deutschland ist es mittlerweile auch mehr als eine Spielweise für Jugendliche. Selbst hierzulande gibt es Influencer mit mehr als 9 Millionen-Follower. Verrückte neue Welt, die im Beitrag von HR2 gut erklärt wird.</description></item><item><title>BSI 2.0</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/bsi-2.0/</link><pubDate>Mon, 10 Aug 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/bsi-2.0/</guid><description>Offiziell heißt die Gesellschaft Agentur für Innovation in der Cybersicherheit GmbH, sie soll “Innovationen auf dem Gebiet der Cybersicherheit identifizieren und konkrete Aufträge für die Entwicklung von innovativen Lösungsmöglichkeiten vergeben”.
Da war das BSI unseren Damen und Herren aus dem BMI wohl nicht mehr innovativ genug.
Bundes-Cyberagentur gegründet: 350 Millionen Euro für die Cybersicherheit
Offiziell heißt die Gesellschaft “Agentur für Innovation in der Cybersicherheit”, sie soll u.a. “Innovationen auf dem Gebiet der Cybersicherheit identifizieren”</description></item><item><title>Palim! Palim!</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/palim-palim/</link><pubDate>Mon, 10 Aug 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/palim-palim/</guid><description>“We have developed an open video conferencing platform, based on the Free Software “Jitsi Meet,” called “Palim! Palim!”. This offers video telephony to all Bühl citizens at no charge and, of course, beyond the town limits.” (Quelle blog.fefe.de)
Cooles Projekt was da die Stadt Brühl der Öffentlichkeit zur Verfügung gestellt hat. Eine auf Jitsi basierende Konferenz-Plattform mit einem Namen, denn sie nicht hätten nicht aussuchen können.
Wem der Name jedoch nichts sagt, dem sage ich nur Didi Hallervorden.</description></item><item><title>Threema bietet jetzt Videoanrufe für alle an</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/threema-bietet-jetzt-videoanrufe-f%C3%BCr-alle-an/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/threema-bietet-jetzt-videoanrufe-f%C3%BCr-alle-an/</guid><description>Der Beta-Test startete schon im April und scheint nun beendet zu sein. Den gerade in diesem Moment wo ich den Blog-Eintrag von Threema lese, kommt die besagte Push-Nachricht rein, in der die Ankündigung in die Tat umgesetzt wurde. Videoanrufe sind nun für alle Nutzer von Threema verfügbar.
Ich empfehle gerne Threema. Es ist ohne Telefonnummer benutzbar, ohne den Abgleich mit eurem Adressbuch funktioniert, Ende-zu-Ende verschlüsselt ist und alle Daten wie Chats, Kontaktlisten und mehr sind nur auf deinem Telefon.</description></item><item><title>Vertrauliche Dokumente von Intel veröffentlicht</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/vertrauliche-dokumente-von-intel-ver%C3%B6ffentlicht/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/vertrauliche-dokumente-von-intel-ver%C3%B6ffentlicht/</guid><description>Beim Chip-Riesen Intel ist es zu einem Daten-Super-GAU gekommen, wenngleich anders als bei Angriffen auf große Online-Dienste diesmal nicht Nutzerdaten im Vordergrund standen. Stattdessen gelang es Hackern, sich Zugriff auf streng geschütztes Material zu verschaffen.
Auch wenn es in der Vergangenheit einige Zwischenfälle mit auf ARM basierten Chipsätzen gegeben hat, ist es wohl gar nicht so verkehrt, noch ein weiteres Jahr zu warten, bevor ich mir ein neues MacBook Air kaufe.</description></item><item><title>Mit Schiff und Rad durch Holland</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/mit-schiff-und-rad-durch-holland/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 17:43:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/mit-schiff-und-rad-durch-holland/</guid><description>Wunderschön! 02.08.2020. 43:42 Min Sport, Entspannung und Abenteuer erlebt Stefan Pinnow auf seiner Reise mit Schiff und Rad durch Holland. (Quelle WDR, Verfügbar bis 02.08.2021)
Den Stefan Pinnow kenne ich noch aus den Tigerenten Club. Doch heute führt er uns ein wenig durch die Niederlande. Ein paar Orte kannte ich auch schon, doch gibt es noch so viele tolle Gegenden in den Niederlanden, die es noch zu besichtigen gilt.</description></item><item><title>Briefankündigung endlich auch bei der Deutschen Post</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/briefank%C3%BCndigung-endlich-auch-bei-der-deutschen-post/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/briefank%C3%BCndigung-endlich-auch-bei-der-deutschen-post/</guid><description>Briefankündigung per E-Mail: Neuer Service der Deutschen Post für WEB.DE und GMX Nutzer
Ab Sommer 2020 wachsen analoge und digitale Post zusammen. Für den neuen Service “Briefankündigung” kooperiert die Deutsche Post AG mit den E-Mail-Anbietern WEB.DE und GMX. Künftig können sich Kunden per E-Mail über Briefe benachrichtigen lassen, bevor sie vom Postzusteller in den Hausbriefkasten ei… Quelle [web.de]](https://web.de/magazine/in-eigener-sache/briefankuendigung-e-mail-service-deutschen-post-webde-gmx-nutzer-34484032)
Heute Morgen beim Podcast hören, ist dieses Thema angesprochen worden. Gut, die Podcast-Folge war schon etwas älter, aber lustig fand ich das trotzdem.</description></item><item><title>PrivacyTools.io</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/privacytools.io/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 16:31:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/privacytools.io/</guid><description>You are being watched. Private and state-sponsored organizations are monitoring and recording your online activities. PrivacyTools provides services, tools and knowledge to protect your privacy against global mass surveillance.
PrivacyTools.io ist eine tolle Webseite für gute und kostenfreie Tools zum Thema Sicherheit, Privacy und Verschlüsselung.
Lustiger Zufall: auf der Suche nach einer Möglichkeit in Writefreely bzw. Ghost Kommentare hinzuzufügen, bin ich auf dem Blog von Darylsun gelandet, der von privacytools.</description></item><item><title>Explosionen in Beirut</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/explosionen-in-beirut/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/explosionen-in-beirut/</guid><description>&lt;p>Was geht denn gerade in Beirut ab? Was für eine riesige Explosion im Hafenviertel und wie die Stadt aussieht – krass.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Tausende Verletzte bei Explosionen in Beirut Die Bilder sind schockierend: Gewaltige Explosionen erschüttern den Hafen der libanesischen Hauptstadt Beirut. Es gibt zahlreiche Tote und weit mehr als 2000 Verletzte. In den Straßen spielen sich dramatische Szenen ab.
Quelle: &lt;a href="https://www.dw.com/de/tausende-verletzte-bei-explosionen-in-beirut/a-54438264" target="_blank" rel="noopener noreferrer">deutschewelle.com&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item></channel></rss>