<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gedanken on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/gedanken/</link><description>Recent content in Gedanken on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Thu, 05 Nov 2020 14:23:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/gedanken/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Genug Trump für heute</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/genug-trump-f%C3%BCr-heute/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 14:23:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/genug-trump-f%C3%BCr-heute/</guid><description>&lt;p>Das kann sich ja keiner den ganzen Tag lang anhören.  Es wird gelogen wo es nur geht und alles was nicht in deren Kram passt, wird geleugnet und für falsch gehalten.&lt;/p>
&lt;p>Und dann dieser &lt;a href="https://youtu.be/eP4QiJ0cIO8">Auftritt von diesem Wahlkampfleiter&lt;/a>. Ich bin sprachlos! Also so etwas lächerliches. Das der sich überhaupt traut, so wirres Zeug in der Öffentlichkeit aufzutreten. Aber nur mal angenommen er hat recht mit seiner Behauptung, dass die Wahlbeobachter 20-30 Fuß weit weg haben stehen müssen. Dann kann man das auch in einem anständigen Ton sagen, ohne in einem Satz gleich mehrerer Beleidigungen abzusondern.&lt;/p>
&lt;p>Da war &lt;a href="https://youtu.be/a49j90calso">die Ansprache von Joe Biden&lt;/a> schon sehr viel angenehmer. Der geht wenigstens auf  die Menschen zu, ohne irgendwen zu beschimpfen oder zu verleumden. Er bezeichnet seinen Kontrahenten auch nicht als Feind oder Abschaum, spricht davon, auch wenn er Demokrat ist, ein Präsident für das gesamte amerikanische Volk zu sein, sollte er ins weiße Haus einziehen. So einen Satz würde Trump wohl nie sagen. Trump kann irgendwie immer nur lügen und Blödsinn erzählen. Nicht umsonst sind viele Tweets von Trump mit Hinweis versehen, dass die Auszählung noch nicht zu Ende ist.&lt;/p>
&lt;p>So und nun ist aber genug. Das wird so oder so keine saubere Wahl. Denn wenn der amtierende Präsident von vornherein damit droht, die Auszählung vor Gericht anzufechten, dann ist da nicht mehr viel von Demokratie.&lt;/p></description></item><item><title>Neue Corona Regeln in den Niederlanden</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/neue-corona-regeln-in-den-niederlanden/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 14:42:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/neue-corona-regeln-in-den-niederlanden/</guid><description>&lt;p>Goverment.nl schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>In recent weeks coronavirus has had too many opportunities to spread again. The government decided today that stricter measures are needed to bring down the number of infections. Our approach is to intervene in situations where the risk of transmitting the virus is greatest.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Was zu erwarten war. Mehr Infektionen, also mehr gefundene Infektionen durch mehr Tests, folgen mehr und strengere Maßnahmen.&lt;/p></description></item><item><title>Brücken nachbauen von Euro-Scheinen</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/br%C3%BCcken-nachbauen-von-euro-scheinen/</link><pubDate>Sat, 26 Sep 2020 11:20:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/br%C3%BCcken-nachbauen-von-euro-scheinen/</guid><description>&lt;p>Als die Euro-Scheine damals entworfen wurden, hat man für das Design europäische Brücken gewählt, die sonst nirgends zu finden sind. Man woll halt kein Land bevorzugen oder benachteiligen.&lt;/p>
&lt;p>Doch was machen die Niederländern?&lt;/p></description></item><item><title>Ausprobiert: Sixt Share mit BMW i3 und Jaguar I-Pace</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/ausprobiert-sixt-share-mit-bmw-i3-und-jaguar-i-pace/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2020 10:36:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/ausprobiert-sixt-share-mit-bmw-i3-und-jaguar-i-pace/</guid><description>&lt;p>Heute haben wir den Tag in Amsterdam verbracht. Das war wirklich schön, zumindest so lange, bis es angefangen hat zu regnen. Aber das ist in den Niederlanden halt ganz normal, dass das Wetter von jetzt auf gleich sich ein paar Mal ändern kann.&lt;/p></description></item><item><title>Schwiegereltern zu Besuch</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/schwiegereltern-zu-besuch/</link><pubDate>Mon, 07 Sep 2020 10:37:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/schwiegereltern-zu-besuch/</guid><description>&lt;p>Guten Morgen liebe Welt da draußen! Die Schwiegereltern waren zu Besuch und wir haben viel erlebt.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://cblte.github.io/images/2020-09-strand-kijkduin.jpg" alt="Strand von im Maräz in Katwijk">&lt;/p></description></item><item><title>Die Lage in Deutschland</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/die-lage-in-deutschland/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 09:52:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/die-lage-in-deutschland/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://twitter.com/VictoriaHamburg/status/1299732755325038599">Victoria Schwarz&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Eine Pandemie, ein Koch, der zum Sturz der satanistischen Regierung aufruft und Esoterik-Muttis, die Seite an Seite mit Nazis marschieren, weil sie im Supermarkt keine Maske tragen wollen. Gäbe es das als Film, wäre es die unglaubwürdigste, bescheuertste Handlung aller Zeiten.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Schade das es nicht nur ein Film ist.&lt;/p></description></item><item><title>Apple Pay und die Sparkassen: Digitale Girocard kommt mit Einschränkungen</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/apple-pay-und-die-sparkassen-digitale-girocard-kommt-mit-einschr%C3%A4nkungen/</link><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 09:09:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/apple-pay-und-die-sparkassen-digitale-girocard-kommt-mit-einschr%C3%A4nkungen/</guid><description>Apple Pay und die Sparkassen: Digitale Girocard kommt mit Einschränkungen
Halten die deutschen Sparkassen ihr Versprechen, dann lässt sich Apple Pay in Kürze auch mit einer Girocard nutzen. Die öffentlich-rechtlichen Geldinstitute kündigten die Unterstützung von Apples Dienst durch das hierzulande nach wie vor beliebteste bargeldlose Zahlungsmittel für diesen Sommer an. W…
Link &amp;ndash;&amp;gt; mactechnews
Ich verstehe diesen ganzen Aufwand nicht. Natürlich kann man sein iTunes / App-Store Guthaben auch mit Prepaid aufladen, doch kenne ich keinen der das macht.</description></item><item><title>Wer war noch mal Wattpad</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/wer-war-noch-mal-wattpad/</link><pubDate>Sun, 23 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/wer-war-noch-mal-wattpad/</guid><description>Und wieder ein Account gekündigt – tschüss Wattpad
Gerade mal in Bitwarden den Datendiebstahl-Bericht angefordert und festgestellt, dass ich einen Account bei Wattpad. Auf der einen Seite ist es schlimm genug, dass sie im Juni/Juli diesen Jahres gehackt wurden und haben sich dabei gleich mal über 270 Millionen Datensätze klauen lassen. Auf der anderen Seite finde ich es aber noch viel, viel schlimmer, dass man die Nutzer darüber nicht per E-Mail informiert hat und sie zu einer Passwort-Änderung aufgefordert hat.</description></item><item><title>Gedanken - Früher</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/gedanken-fr%C3%BCher/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/gedanken-fr%C3%BCher/</guid><description>Früher™ habe ich mit Freunden im Jahre 2013/2014 mal einen Podcast aufgenommen. Das hat eine Zeit lang auch wirklich Spaß gemacht, bis wir uns dann aufgrund von Missverständnissen und anderen Vorstellen was aus dem Podcast mal werden soll, dann getrennt haben. Schön ist aber, dass mich zwei Leute von damals angeschrieben und gefragt haben, ob wir nicht mal wieder etwas zusammen machen wollten. Da sag ich doch nicht nein!</description></item><item><title>Grillgemüse und kalte Socken</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/grillgem%C3%BCse-und-kalte-socken/</link><pubDate>Tue, 11 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/grillgem%C3%BCse-und-kalte-socken/</guid><description>Gestern haben wir mal etwas &amp;ldquo;neues&amp;rdquo; ausprobiert: Grillgemüse! &amp;ldquo;So neu ist das ja gar nicht&amp;rdquo; wird da der ein oder andere bestimmt sagen, doch ehrlich gesagt, haben wir das so in dieser Form und Menge noch nie gemacht. Daher war das schon &amp;ldquo;neu&amp;rdquo; für uns.
Neben den Gemüsespießen gab es normale Kartoffeln und in Scheiben geschnittene süße Kartoffeln, Zucchini, Paprika, Aubergine und eine ganze Menge Pilze. Das alles war eingelegt in einer Mischung aus Sesamöl und verschiedenen Kräutern.</description></item></channel></rss>