<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gedanken on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/gedanken/</link><description>Recent content in Gedanken on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Thu, 15 Jul 2021 16:48:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/gedanken/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die Blogoldies - zn80.net</title><link>https://cblte.github.io/2021/07/die-blogoldies-zn80.net/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 16:48:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/07/die-blogoldies-zn80.net/</guid><description>&lt;p>Dieses ist er nun, der einhundertste Beitrag zur Serie 100 Days To Offload. Es hat länger gedauert als ich gedacht habe, ich habe es nicht immer geschafft, mehrere Beiträge pro Woche zu schreiben. Aber ich denke, das ist auch gar nicht so wichtig. Viel wichtiger ist, dass man überhaupt etwas schreibt und seine Meinung, seine Ideen oder einfach nur ein paar Gedanken zu Papier bzw. auf den Bildschirm bringt.&lt;/p>
&lt;p>Ein großer Danke an alle, die bis jetzt meine Texte gelesen und mir geschrieben haben. Auch wenn es keine Kommentarfunktion gibt, so habe ich doch die ein oder andere E-Mail und den ein oder anderen Kontakt über Twitter und Mastodon geknüpft. Das freut mich. Vielen Dank!&lt;/p>
&lt;p>Hier nun mein Beitrag zu den Blogoldies. &lt;a href="https://www.offenesblog.de/2021/07/die-blogoldies-zn80-net/">Zuerst ist dieser am 9. Juli 2021 auf offenesblog.de erschienen&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="die-blogoldies---zn80net">Die Blogoldies - zn80.net&lt;/h2>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/07/die-blogoldies-zn80.net/images/2021-07-15-16-50-28.jpg" alt="Header Image von cbrueggenolte.de"/> &lt;/figure>
&lt;p>Hier bin ich nun, bei den &amp;ldquo;&lt;em>Blogoldies&lt;/em>&amp;rdquo; . So alt fühle ich mir zwar noch nicht, aber vielen Dank an Alex, der die &amp;ldquo;Alten&amp;rdquo; erneut zusammenbringt, auf dass sie ihre Geschichten erzählen können. Zwar bin ich kein Urgestein, doch will auch ich meinen Beitrag leisten. Hier ist sie nun, meine Geschichte wie ich zum Bloggen gekommen bin.&lt;/p></description></item><item><title>Endlich Wochenende</title><link>https://cblte.github.io/2021/07/endlich-wochenende/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 22:22:37 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/07/endlich-wochenende/</guid><description>&lt;p>Endlich Wochenende! Das habe ich mir auch redlich verdient. Glaube ich. Das haben wir uns redlich verdient! So viele Stunden wie ich in den letzten zwei Wochen im Büro verbracht habe waren es, glaube ich noch nie.&lt;/p>
&lt;p>Letzte Woche war der große Umzug vom etwas in die Jahre gekommen &amp;ldquo;Übergangsbüro&amp;rdquo;, welches wir seit über 2 Jahren unser &amp;ldquo;zu Hause&amp;rdquo; nennen durften. Keine Klimaanlage, keine Umluftanlage und im Sommer schöne 38 Grad mit aufgeheizter Luft aus dem Innenhof. Einmal im Monat gab es dazu noch schöne Dieselabgase, die beim Testen des Notstromgenerators erzeugt wurden. Die Holzfenster sind eben nicht mehr ganz dicht, nach all den Jahren. Im Winter war es montags immer sehr kalt, da die Zentralheizung am WE nur auf Sparflamme lief und es schon vorgekommen ist, dass wir montags morgens nur so 16 Grad Celsius im Büro hatten. Dienstags mittags waren es dann irgendwann angenehmen 22 Grad.&lt;/p>
&lt;p>Auch wenn das vielleicht nach &amp;ldquo;mi-mi-mi&amp;rdquo; auf hohem Niveau klingt, angenehm war das nicht und ihr wäret in so einer Situation bestimmt auch nicht glücklich gewesen. Allerdings ist das nun Geschichte. Wir sind endlich in das neue Gebäude gezogen. Doch wer glaubt, dass alles besser sei, der täuscht sich.&lt;/p>
&lt;p>Obwohl, so schlecht ist das nicht. Wir haben schöne neue Bürostühle bekommen. Das sind so teure Dinger mit ergonomischem Sitz, der leicht angehoben ist und nach vorne hin abfällt. Man kann schon gut darauf sitzen, aber ich habe ständig das Gefühl, dass ich nach vorne hin abrutsche. Die Tische sind ok, aber bloß nicht bewegen. Einige Kollegen haben wohl beim &amp;ldquo;umstellen&amp;rdquo; schon Tischbeine abgebrochen. Ich frag mich dabei ja, wie viel Zeug man so auf dem Tisch aufbauen muss, dass beim Verrücken ein Tischbein aus Metall abbricht? Wir haben das immer zu zweit gemacht und dann auch nur mit zwei Monitoren darauf, um zu schauen, wie es passt.&lt;/p>
&lt;p>Die Fenster können wir nicht mehr öffnen, das geht aus Gründen der Luftumwälzanlage nicht. Wobei die auch noch nicht richtig funktioniert, da angeblich Wärme und/oder Kälte-Pumpe noch nicht laufen. Wie auch immer, bis wir eine gewünschte Raumtemperatur einstellen können, wird es wohl noch etwas dauern. Solange es aber um 21 Grad Celsius bleibt, ist alles in Ordnung.&lt;/p>
&lt;p>Super war aber, dass alle unsere Systeme funktionieren. Daher habe ich neben dem Einrichten vom neuen Arbeitsplatz, endlich mal wieder gut und ungestört arbeiten können. Mich wundert das ja selber, aber manchmal macht die Arbeit wirklich Spaß und dann bleibt man auch gerne mal eine Stunde länger da. Das freut den Chef und kurz vor dem Urlaub habe ich schon den Anspruch an mich selber, meine mir zugewiesenen Aufgaben abzuarbeiten und nichts mit in den Urlaub zu nehmen. Zumindest keine großen Sachen. Als Softwareentwickler ist man eigentlich nie wirklich fertig und Fehler tauchen immer wieder auf.&lt;/p>
&lt;p>Und so vergehen ratzfatz zwei Wochen und ich bin selbst überrascht, wie schnell die Zeit vergangen ist. Bald aber ist Urlaub - Juhu! Dann gibt es ausschlafen und ich denke, dass ich dann wieder etwas mehr schreiben werde. Letzten Sonntag gab es ja ebenfalls keinen Beitrag, weil wir im Auto gesessen haben und auf dem Rückweg nach Hause waren. Nach viereinhalb Stunden Autofahrt hatte ich echt keine Lust mehr, noch etwas zu schreiben. Dafür wird es Sonntag vielleicht etwas mehr.&lt;/p></description></item><item><title>Influencer - Die Ideologie der Werbekörper</title><link>https://cblte.github.io/2021/06/influencer-die-ideologie-der-werbekoerper/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 21:48:48 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/06/influencer-die-ideologie-der-werbekoerper/</guid><description>Influencer sind ja genau mein Ding. Menschen verkaufen ihre Körper an die Werbeindustrie! Auf eine derart perfide Art und Weisd as mit manchmal dabei schlecht wird. Da kommt es ganz passend, dass ich über die Buchvorstellung Woche der Beitrag zur politischen Bildung der ASTa Bonn erschienen ist.
Die ASTa hat den Buchautoren, YouTuber und Podcaster Wolfgang M. Schmitt eingeladen und reden mit ihm über sein neues Buch »Influencer - Die Ideologie der Werbekörper« 1.</description></item><item><title>Genug Trump für heute</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/genug-trump-f%C3%BCr-heute/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 14:23:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/genug-trump-f%C3%BCr-heute/</guid><description>Das kann sich ja keiner den ganzen Tag lang anhören. Es wird gelogen wo es nur geht und alles was nicht in deren Kram passt, wird geleugnet und für falsch gehalten.
Und dann dieser Auftritt von diesem Wahlkampfleiter. Ich bin sprachlos! Also so etwas lächerliches. Das der sich überhaupt traut, so wirres Zeug in der Öffentlichkeit aufzutreten. Aber nur mal angenommen er hat recht mit seiner Behauptung, dass die Wahlbeobachter 20-30 Fuß weit weg haben stehen müssen.</description></item><item><title>Neue Corona Regeln in den Niederlanden</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/neue-corona-regeln-in-den-niederlanden/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 14:42:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/neue-corona-regeln-in-den-niederlanden/</guid><description>&lt;p>Goverment.nl schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>In recent weeks coronavirus has had too many opportunities to spread again. The government decided today that stricter measures are needed to bring down the number of infections. Our approach is to intervene in situations where the risk of transmitting the virus is greatest.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Was zu erwarten war. Mehr Infektionen, also mehr gefundene Infektionen durch mehr Tests, folgen mehr und strengere Maßnahmen.&lt;/p></description></item><item><title>Brücken nachbauen von Euro-Scheinen</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/br%C3%BCcken-nachbauen-von-euro-scheinen/</link><pubDate>Sat, 26 Sep 2020 11:20:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/br%C3%BCcken-nachbauen-von-euro-scheinen/</guid><description>&lt;p>Als die Euro-Scheine damals entworfen wurden, hat man für das Design europäische Brücken gewählt, die sonst nirgends zu finden sind. Man woll halt kein Land bevorzugen oder benachteiligen.&lt;/p>
&lt;p>Doch was machen die Niederländern?&lt;/p></description></item><item><title>Ausprobiert: Sixt Share mit BMW i3 und Jaguar I-Pace</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/ausprobiert-sixt-share-mit-bmw-i3-und-jaguar-i-pace/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2020 10:36:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/ausprobiert-sixt-share-mit-bmw-i3-und-jaguar-i-pace/</guid><description>&lt;p>Heute haben wir den Tag in Amsterdam verbracht. Das war wirklich schön, zumindest so lange, bis es angefangen hat zu regnen. Aber das ist in den Niederlanden halt ganz normal, dass das Wetter von jetzt auf gleich sich ein paar Mal ändern kann.&lt;/p></description></item><item><title>Schwiegereltern zu Besuch</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/schwiegereltern-zu-besuch/</link><pubDate>Mon, 07 Sep 2020 10:37:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/schwiegereltern-zu-besuch/</guid><description>&lt;p>Guten Morgen liebe Welt da draußen! Die Schwiegereltern waren zu Besuch und wir haben viel erlebt.&lt;/p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2020/09/schwiegereltern-zu-besuch/strand-kijkduin.jpg" alt="Strand von Kijkduin im März"/> &lt;figcaption>
&lt;p>
Strand von Kijkduin im März
&lt;/p>
&lt;/figcaption>&lt;/figure></description></item><item><title>Die Lage in Deutschland</title><link>https://cblte.github.io/2020/09/die-lage-in-deutschland/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 09:52:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/09/die-lage-in-deutschland/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://twitter.com/VictoriaHamburg/status/1299732755325038599">Victoria Schwarz&lt;/a> schreibt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Eine Pandemie, ein Koch, der zum Sturz der satanistischen Regierung aufruft und Esoterik-Muttis, die Seite an Seite mit Nazis marschieren, weil sie im Supermarkt keine Maske tragen wollen. Gäbe es das als Film, wäre es die unglaubwürdigste, bescheuertste Handlung aller Zeiten.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Schade das es nicht nur ein Film ist.&lt;/p></description></item><item><title>Apple Pay und die Sparkassen: Digitale Girocard kommt mit Einschränkungen</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/apple-pay-und-die-sparkassen-digitale-girocard-kommt-mit-einschr%C3%A4nkungen/</link><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 09:09:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/apple-pay-und-die-sparkassen-digitale-girocard-kommt-mit-einschr%C3%A4nkungen/</guid><description>Apple Pay und die Sparkassen: Digitale Girocard kommt mit Einschränkungen
Halten die deutschen Sparkassen ihr Versprechen, dann lässt sich Apple Pay in Kürze auch mit einer Girocard nutzen. Die öffentlich-rechtlichen Geldinstitute kündigten die Unterstützung von Apples Dienst durch das hierzulande nach wie vor beliebteste bargeldlose Zahlungsmittel für diesen Sommer an. W…
Link &amp;ndash;&amp;gt; mactechnews
Ich verstehe diesen ganzen Aufwand nicht. Natürlich kann man sein iTunes / App-Store Guthaben auch mit Prepaid aufladen, doch kenne ich keinen der das macht.</description></item><item><title>Gedanken - Früher</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/gedanken-fr%C3%BCher/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/gedanken-fr%C3%BCher/</guid><description>Früher™ habe ich mit Freunden im Jahre 2013/2014 mal einen Podcast aufgenommen. Das hat eine Zeit lang auch wirklich Spaß gemacht, bis wir uns dann aufgrund von Missverständnissen und anderen Vorstellen was aus dem Podcast mal werden soll, dann getrennt haben. Schön ist aber, dass mich zwei Leute von damals angeschrieben und gefragt haben, ob wir nicht mal wieder etwas zusammen machen wollten. Da sag ich doch nicht nein!</description></item><item><title>Grillgemüse und kalte Socken</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/grillgem%C3%BCse-und-kalte-socken/</link><pubDate>Tue, 11 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/grillgem%C3%BCse-und-kalte-socken/</guid><description>&lt;p>Gestern haben wir mal etwas &amp;ldquo;neues&amp;rdquo; ausprobiert: Grillgemüse! &amp;ldquo;So neu ist das ja gar nicht&amp;rdquo; wird da der ein oder andere bestimmt sagen, doch ehrlich gesagt, haben wir das so in dieser Form und Menge noch nie gemacht. Daher war das schon &amp;ldquo;neu&amp;rdquo; für uns.&lt;/p></description></item></channel></rss>