<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Linkpost on ヾ(＾-＾)ノ ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/linkpost/</link><description>Recent content in Linkpost on ヾ(＾-＾)ノ ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2020 20:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/linkpost/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>TikTok, Wechat, Instagram – Kalter Krieg im Internet</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/tiktok-wechat-instagram-kalter-krieg-im-internet/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/tiktok-wechat-instagram-kalter-krieg-im-internet/</guid><description>Der Krieg um TikTok geht weiter und was macht der verrückte Typ aus dem weißen Haus? Er verlangt, dass Microsoft bei Vertragsabschluss eine Summe X an das amerikanische Finanzministerium zahlt und bezeichnet das als Key Money.
Und sonst so? In Deutschland ist es mittlerweile auch mehr als eine Spielweise für Jugendliche. Selbst hierzulande gibt es Influencer mit mehr als 9 Millionen-Follower. Verrückte neue Welt, die im Beitrag von HR2 gut erklärt wird.</description></item><item><title>BSI 2.0</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/bsi-2.0/</link><pubDate>Mon, 10 Aug 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/bsi-2.0/</guid><description>Offiziell heißt die Gesellschaft Agentur für Innovation in der Cybersicherheit GmbH, sie soll “Innovationen auf dem Gebiet der Cybersicherheit identifizieren und konkrete Aufträge für die Entwicklung von innovativen Lösungsmöglichkeiten vergeben”.
Da war das BSI unseren Damen und Herren aus dem BMI wohl nicht mehr innovativ genug.
Bundes-Cyberagentur gegründet: 350 Millionen Euro für die Cybersicherheit
Offiziell heißt die Gesellschaft “Agentur für Innovation in der Cybersicherheit”, sie soll u.a. “Innovationen auf dem Gebiet der Cybersicherheit identifizieren”</description></item><item><title>Palim! Palim!</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/palim-palim/</link><pubDate>Mon, 10 Aug 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/palim-palim/</guid><description>“We have developed an open video conferencing platform, based on the Free Software “Jitsi Meet,” called “Palim! Palim!”. This offers video telephony to all Bühl citizens at no charge and, of course, beyond the town limits.” (Quelle blog.fefe.de)
Cooles Projekt was da die Stadt Brühl der Öffentlichkeit zur Verfügung gestellt hat. Eine auf Jitsi basierende Konferenz-Plattform mit einem Namen, denn sie nicht hätten nicht aussuchen können.
Wem der Name jedoch nichts sagt, dem sage ich nur Didi Hallervorden.</description></item><item><title>Threema bietet jetzt Videoanrufe für alle an</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/threema-bietet-jetzt-videoanrufe-f%C3%BCr-alle-an/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/threema-bietet-jetzt-videoanrufe-f%C3%BCr-alle-an/</guid><description>Der Beta-Test startete schon im April und scheint nun beendet zu sein. Den gerade in diesem Moment wo ich den Blog-Eintrag von Threema lese, kommt die besagte Push-Nachricht rein, in der die Ankündigung in die Tat umgesetzt wurde. Videoanrufe sind nun für alle Nutzer von Threema verfügbar.
Ich empfehle gerne Threema. Es ist ohne Telefonnummer benutzbar, ohne den Abgleich mit eurem Adressbuch funktioniert, Ende-zu-Ende verschlüsselt ist und alle Daten wie Chats, Kontaktlisten und mehr sind nur auf deinem Telefon.</description></item><item><title>Vertrauliche Dokumente von Intel veröffentlicht</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/vertrauliche-dokumente-von-intel-ver%C3%B6ffentlicht/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/vertrauliche-dokumente-von-intel-ver%C3%B6ffentlicht/</guid><description>Beim Chip-Riesen Intel ist es zu einem Daten-Super-GAU gekommen, wenngleich anders als bei Angriffen auf große Online-Dienste diesmal nicht Nutzerdaten im Vordergrund standen. Stattdessen gelang es Hackern, sich Zugriff auf streng geschütztes Material zu verschaffen.
Auch wenn es in der Vergangenheit einige Zwischenfälle mit auf ARM basierten Chipsätzen gegeben hat, ist es wohl gar nicht so verkehrt, noch ein weiteres Jahr zu warten, bevor ich mir ein neues MacBook Air kaufe.</description></item><item><title>Mit Schiff und Rad durch Holland</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/mit-schiff-und-rad-durch-holland/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 17:43:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/mit-schiff-und-rad-durch-holland/</guid><description>Wunderschön! 02.08.2020. 43:42 Min Sport, Entspannung und Abenteuer erlebt Stefan Pinnow auf seiner Reise mit Schiff und Rad durch Holland. (Quelle WDR, Verfügbar bis 02.08.2021)
Den Stefan Pinnow kenne ich noch aus den Tigerenten Club. Doch heute führt er uns ein wenig durch die Niederlande. Ein paar Orte kannte ich auch schon, doch gibt es noch so viele tolle Gegenden in den Niederlanden, die es noch zu besichtigen gilt.</description></item><item><title>Briefankündigung endlich auch bei der Deutschen Post</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/briefank%C3%BCndigung-endlich-auch-bei-der-deutschen-post/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/briefank%C3%BCndigung-endlich-auch-bei-der-deutschen-post/</guid><description>Briefankündigung per E-Mail: Neuer Service der Deutschen Post für WEB.DE und GMX Nutzer
Ab Sommer 2020 wachsen analoge und digitale Post zusammen. Für den neuen Service “Briefankündigung” kooperiert die Deutsche Post AG mit den E-Mail-Anbietern WEB.DE und GMX. Künftig können sich Kunden per E-Mail über Briefe benachrichtigen lassen, bevor sie vom Postzusteller in den Hausbriefkasten ei… Quelle [web.de]](https://web.de/magazine/in-eigener-sache/briefankuendigung-e-mail-service-deutschen-post-webde-gmx-nutzer-34484032)
Heute Morgen beim Podcast hören, ist dieses Thema angesprochen worden. Gut, die Podcast-Folge war schon etwas älter, aber lustig fand ich das trotzdem.</description></item><item><title>PrivacyTools.io</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/privacytools.io/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 16:31:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/privacytools.io/</guid><description>You are being watched. Private and state-sponsored organizations are monitoring and recording your online activities. PrivacyTools provides services, tools and knowledge to protect your privacy against global mass surveillance.
PrivacyTools.io ist eine tolle Webseite für gute und kostenfreie Tools zum Thema Sicherheit, Privacy und Verschlüsselung.
Lustiger Zufall: auf der Suche nach einer Möglichkeit in Writefreely bzw. Ghost Kommentare hinzuzufügen, bin ich auf dem Blog von Darylsun gelandet, der von privacytools.</description></item><item><title>Explosionen in Beirut</title><link>https://cblte.github.io/2020/08/explosionen-in-beirut/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/08/explosionen-in-beirut/</guid><description>Was geht denn gerade in Beirut ab? Was für eine riesige Explosion im Hafenviertel und wie die Stadt aussieht – krass.
Tausende Verletzte bei Explosionen in Beirut Die Bilder sind schockierend: Gewaltige Explosionen erschüttern den Hafen der libanesischen Hauptstadt Beirut. Es gibt zahlreiche Tote und weit mehr als 2000 Verletzte. In den Straßen spielen sich dramatische Szenen ab. Quelle: deutschewelle.com</description></item></channel></rss>