<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Apple Event on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/apple-event/</link><description>Recent content in Apple Event on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Mon, 07 Jun 2021 23:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/apple-event/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apple Keynote zur WWDC 2021</title><link>https://cblte.github.io/2021/06/apple-keynote-zur-wwdc-2021/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 23:00:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/06/apple-keynote-zur-wwdc-2021/</guid><description>Heute war die Apple Keynote mit der die WWDC 2021 eröffnet wurde. Es gab so viel Neuerungen, dass ich das hier alles gar nicht hinschreiben kann. Ich habe es versucht und dann aber nur noch Stichpunkte gemacht, weil es einfach so viel Neues gibt was da runtergerattert wurde. Im wahrsten Sinne des Wortes. Daher mache ich es kurz und liste die mir wichtigen Dinge Stichpunkt artig auf. Die langen ausführlichen Artikel verlinke ich dann die Tage, sobald ich sie finde.</description></item><item><title>Apple Spring Event 2021</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/apple-spring-event-2021/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 23:11:54 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/apple-spring-event-2021/</guid><description>&lt;p>Fast vergessen. Morgen soll ja das Apple Spring Event stattfinden. Neben einem angeblichen Podcast+-Abo-Dienst, soll es wohl auch einige neue iPads geben. Neben dem iPad Pro mit neuem Pencil auch ein neues iPad und ein iPad mini.&lt;/p>
&lt;p>Aktuell verwende ich das alte iPad mini recht wieder recht häufig. Es ist zwar langsam, aber immer noch gut genug zum Lesen oder nebenher Serie schauen. Nichtsdestotrotz bin ich gespannt was es neues gibt. Freuen würde ich mich auch über ein neues MacBook Air mit M1X oder M2 CPU. Aber das wird wohl noch bis September dauern.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-45</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-45/</link><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 13:39:19 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/was-bisher-geschah-woche-20-45/</guid><description>&lt;p>Einen schönen Sonntag wünsche ich dir. Hier ist mein Wochenrückblick der 45 KW und der 40. &lt;a href="https://cblte.github.io/tag/100DaysToOffload">#100DaysToOffload&lt;/a> Beitrag. Noch 10 Beiträge und die Hälfte ist geschafft. Gar nicht mal so schlecht wie ich finde.&lt;/p>
&lt;p>Die Woche hat mit einem zusätzlichen freien Tag begonnen.  Sprich, der Montag war noch frei und den habe ich genutzt, um mich über die anstehenden Neuerungen von Apple zu informieren. Doch dazu mehr, etwas weiter unten.&lt;/p>
&lt;p>Die schönen Dinge habe ich dieses Mal ans Ende gehängt. Damit neben dem ganzen Politik-Wahnsinn diese Woche, der schon ziemlich überwiegt, einem nicht noch der Sonntag verdorben wird. Aber es ist auch echt viel passiert diese Woche.&lt;/p>
&lt;p>Es wird lang, also anschnallen und festhalten :)&lt;/p></description></item><item><title>“One more thing” im November</title><link>https://cblte.github.io/2020/11/one-more-thing-im-november/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 20:20:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/11/one-more-thing-im-november/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Apple has one more thing to show us before 2020 is up. In an invitation to members of the press Monday morning, Apple announced that it will hold its third event of the fall on Tuesday, November 10 at 10 a.m. PT, where it’s been widely rumored that new Macs with Apple silicon-based processors will make their debut.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://www.macworld.com/article/3588092/apple-plans-one-more-thing-event-for-november-10-to-show-off-its-new-macs.html">Apple plans “One more thing” event for November 10 to show off its new Macs&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Super! Dann brauche ich ja gar nicht bis zum 17. November zu warten. Ich freu mich drauf!&lt;/p>
&lt;p>Update: &lt;a href="https://www.maclife.de/news/one-more-thing-apple-kuendigt-event-kommende-woche-mac-life-100117930.html">die News gibt es auch auf Deutsch bei MacLife.de&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 20-42</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-42/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 14:55:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/was-bisher-geschah-woche-20-42/</guid><description>&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/images/was-bisher-geschah.jpg" alt="Logo - Was bisher geschah"/> &lt;/figure>
&lt;p>Die Woche 42 war eine Home-Office-Woche. Schön zu Hause zu sitzen und später aufstehen. Das ist ab und zu auch nicht verkehrt. Allerdings habe ich festgestellt, dass es mit jedem Tag etwas später geworden ist. Fehlende Selbstdisziplin? Vielleicht, vielleicht aber auch nicht.&lt;/p></description></item><item><title>Apple Event: Hi, Speed.</title><link>https://cblte.github.io/2020/10/apple-event-hi-speed./</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2020/10/apple-event-hi-speed./</guid><description>&lt;p>Das Apple Event ist vorbei und wir bekommen, wie schon vorausgesagt, ein neues iPhone mit &lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/5G">5G Technologie&lt;/a>, Keramik-Glas und einem neuen Design. Und was soll ich euch sagen? Mit dem Design und diesem Keramik-Schild haben sie mich ja fast gehabt. Dennoch wird es erstmal kein neues Telefon geben, haben wir doch erst im Dezember &amp;lsquo;19 unsere &lt;em>iPhone 11&lt;/em> gekauft. Wohlgemerkt nachdem ich über 4 Jahre mit einem 7er unterwegs was.&lt;/p></description></item></channel></rss>