<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Microblog on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/microblog/</link><description>Recent content in Microblog on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><atom:link href="https://cblte.github.io/microblog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microblog-20211406-235854</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210614/235854/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 23:58:54 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210614/235854/</guid><description>Viele jahre habe ich AppShopper.com genutzt um reduzierte und neue Apps zu finden. Aber auch um eine Wunschliste zu führen und darauf zu warten, dass eine App zum reduzierten Preis angeboten wird. Nun schließen sie die Pforten.
Ein schönes Zitat aus der sonst traurigen E-Mail:
Apple revolutionized the world of mobile phones with the iPhone and the App Store has been a huge part of that. We&amp;rsquo;ve loved seeing the explosion and growth of apps over the years and we hope you&amp;rsquo;ve enjoyed it with us!</description></item><item><title>Microblog-20211406-192922</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210614/192922/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 19:29:22 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210614/192922/</guid><description>Podcast-Empfehlung: Maja Göpel, wie können wir die Welt neu denken? zeit-online, Amazon Music.
Im Anschluss Jung &amp;amp; naiv #18 mit Transformationsforscherin Maja Göpel.
Wolfgang M. Schmitt &amp;amp; Tilo sprechen mit der Politökonomin, Transformationsforscherin, Expertin für Nachhaltigkeitswissenschaft und der Generalsekretärin des Wissenschaftlichen Beirats der Bundesregierung Globale Umweltveränderungen, Maja Göpel über die Systemfragen in und nach der Corona-Krise + eure Fragen!
Link: Jung &amp;amp; naiv #18</description></item><item><title>Microblog-20211406-183650</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210614/183650/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 18:36:50 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210614/183650/</guid><description>Es ist endlich so weit, Diablo 2: Resurrected erscheint am 23. September! Gleich mal vorbestellen!</description></item><item><title>Microblog-20211206-144114</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210612/144114/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2021 14:41:14 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210612/144114/</guid><description>Intensivbetten, Maskenaffäre hier, Maskenaffäre da. Die Tagesschau hat die verschiedenen Recherchen zusammengefasst. Ob das an die Scheuer-Millionen heranreicht?</description></item><item><title>Microblog-20211206-143353</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210612/143353/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2021 14:33:53 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210612/143353/</guid><description>The Secret IRS Files: Trove of Never-Before-Seen Records Reveal How the Wealthiest Avoid Income Tax (propublica.org) - Sehr gute Reportage über die reichen die keine Steuern zahlen.</description></item><item><title>Microblog-20211006-105135</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210610/105135/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 10:51:35 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210610/105135/</guid><description>Wer hätte es gedacht: Facebook arbeitet an einer Smartwatch schreibt TheVerge. Zwei Kameras und einen Herzfrequenzsensor. Da Facebooks Ruf in Bezug auf Datensparsamkeit nicht so toll ist, bezweifele ich ein wenig, ob die Uhr gut ankommen wird. Nichtsdestotrotz wird sie sich mit der nächsten Apple Watch messen müssen und Apple hat hier einen nicht zu vernachlässigen Vorsprung.</description></item><item><title>Microblog-20210906-193053</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210609/193053/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 19:30:53 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210609/193053/</guid><description>&amp;ldquo;Staatstrojaner für Geheimdienste - Dieses Gesetz sollte so nicht kommen.&amp;rdquo;, schreibt Netzpolitik.org. Für alle 19 Geheimdienste! Dieses Gesetz ist so falsch und ich kann FeFe nur zustimmen und ebenfalls fragen: Wer wählt diese ganzen Gangster immer wieder ins Parlament?</description></item><item><title>Microblog-20210906-190045</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210609/190045/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 19:00:45 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210609/190045/</guid><description>Correctiv Faktencheck: Keine Belege, dass geimpfte Menschen das Spike-Protein ausscheiden oder „Superspreader“ werden. – Wir müssen aufhören, Fake-News zu verbreiten. Das hilft niemandem!</description></item><item><title>Microblog-20210906-090822</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210609/90822/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 09:08:22 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210609/90822/</guid><description>Die New York Times schreibt:
The cellphones, procured on the black market, performed a single function hidden behind a calculator app: sending encrypted messages and photos.
Ich würde mal sagen, dass war ein gelungener Coup gegen das organisierte Verbrechen. Über 800 Festnahmen, davon alleine 70 in Deutschland. Im Artikel der Tagesschau stehen noch mehr Details zur &amp;ldquo;Operation Ironside&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Microblog-20210806-221438</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210608/221438/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 22:14:38 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210608/221438/</guid><description>Der Telegram-Kanal vom Hetzer Attila Hildmann wurde von Google und Apple gesperrt, schreibt der Volksverpetzer. Einerseits finde ich das gut und es war auch längst überflüssig, dass diesem Menschen ein Riegel vorgeschoben wird. Dennoch halte ich es für falsch, dass hier Technologie-Konzerne eine Entscheidung getroffen haben, die eigentlich von einem Gericht hätte getroffen werden müssen.</description></item><item><title>Microblog-20210806-083447</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210608/83447/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 08:34:47 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210608/83447/</guid><description>Apple WWDC 2021 keynote in 23 minutes von TheVerge für die, die nicht die lange Version gucken wollen.</description></item><item><title>Microblog-20210406-233901</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210604/233901/</link><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 23:39:01 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210604/233901/</guid><description>WTF! TechCrunch schreibt TikTok hat seine Datenschutzrichtlinien geändert, um sich die Erlaubnis zu geben, biometrische Daten von US-Nutzern zu sammeln. (via daringfireball)</description></item><item><title>20210603-101101</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210603/101101/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 10:11:01 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210603/101101/</guid><description>THE GREATEST ACHIEVEMENTS IN DUMB INTERNET VIDEO - Schreibt Polygon und ich denke, sie haben recht damit. Eine grandiose Sammmlung von 25 Videos die das Internet nicht braucht. Oder vielleicht doch? Ich glaube, dass muss jeder für sich selber entscheiden.</description></item><item><title>20210602-211300</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210602/211300/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 21:13:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210602/211300/</guid><description>Russland durfte nicht in Deutschland. Warum nicht? Nun, weil die Lufthanse nicht in Russland landen durfte tagesschau.de. Klingt für mich ein wenig nach Sandkastenstreit ums Förmchen. &amp;ldquo;Gibst du mir nicht, gebe ich dir nicht&amp;rdquo;. Oh mann!</description></item><item><title>Microblog-20210106-214305</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210601/214305/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 21:43:05 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210601/214305/</guid><description>Apple hat aus der Datenschutzerklärung den Passus mit dem Tracking-Pixel in hauseigenen E-Mails gestrichen. heise.de. Das sind doch mal gute Neuigkeiten. Apple tut was und andere sollten sich mal eine Scheibe davon abschneiden!</description></item><item><title>194032</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210601/194032/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 19:40:32 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210601/194032/</guid><description>Weil man geheimer Geheimdienst-Arbeit nachgehen, könne man keine Auskunft geben schreibt golem.de. Dabei ist die ZITiS nicht mal ein Geheimdienst und schon gar keine polizeiliche oder nachrichtendienstliche Behörde. Da hat wohl wieder jemand Angst um seinen Job. netzpolitik.org</description></item><item><title>20210601-090621</title><link>https://cblte.github.io/microblog/210601/90621/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 09:06:21 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/210601/90621/</guid><description>Ich wusste ja, dass Hunde ziemlich viel können. Aber das sie nun auch Viren aufspüren können, finde ich ziemlich beeindruckend. Die nytimes.com schreibt, dass man in Thailand und anderen Staaten sehr gute Ergebnisse erziehlt hat. Das macht doch Hoffnung!</description></item><item><title>20210531-123000</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210531/123000/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 12:30:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210531/123000/</guid><description>Nur rund 15 Prozent der Deutschen interessieren sich für die Börse. Nachrichten dazu strahlt man dennoch sehr prominent um kurz vor acht aus, vor der Tagesschau. Das soll sich jetzt ändern. Dafür setzt sich eine Gruppe von Klimaaktivisten ein klimareport.de. Ich finde gut, dass sich etwas ändert. Doch anstatt über das Klima, will man jetzt über Sprüche reden. Ich fände Klima ja wichtiger.</description></item><item><title>20210531-091000</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210531/91000/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 09:10:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210531/91000/</guid><description>Upsi ¯\_(ツ)_/¯ - US Soldiers Expose Nuclear Weapons Secrets Via Flashcard Apps bellingcat.com via heise.de - Wer da wohl wieder für verantworlich gemacht wird? Aber viel besser finde ich den Satz:
Der Waffenkontrollforscher Jeffrey Lewis erläuterte auch, dass die Geheimhaltung weniger darauf ausgerichtet sei, das Arsenal vor Terroristen zu schützen. Vielmehr gehe es darum, Politiker und militärische Führer vor Auseinandersetzungen über die Frage zu bewahren, ob die Vereinbarungen über die gemeinsame Nutzung von Atomwaffen durch die NATO noch sinnvoll seien.</description></item><item><title>215410</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210530/215410/</link><pubDate>Sun, 30 May 2021 21:54:10 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210530/215410/</guid><description>Zitat Patrick Breyer: &amp;ldquo;Ausschussmehrheit für #Chatkontrolle: E-Mail- und Messaginganbieter dürfen künftig flächendeckend und verdachtslos eure Nachrichten mit fehleranfälligen Algorithmen durchsuchen und euch bei Verdacht vollautomatisiert anzeigen.&amp;rdquo; Was das bedeutet: Chatkontrolle erklärt - Von uns Bürgern will das niemand, aber das interessiert die Politik mal wieder herzlich wenig! (via monstropolis)</description></item><item><title>154332</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210529/154332/</link><pubDate>Sat, 29 May 2021 15:43:32 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210529/154332/</guid><description>Es wurde mehr Tests durchgeführt als gemeldet! Nein? Doch. Ohhh! wdr.de – Wie kann man nur so naiv sein und diesen Coronatest-Zentren die in Dönerläden entstanden sind, nicht zu kontrollieren? Für ca. 18 Euro pro abgerechnetem Test, ein ziemlich lukratives Geschäft.</description></item><item><title>220638</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210527/220638/</link><pubDate>Thu, 27 May 2021 22:06:38 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210527/220638/</guid><description>Wo sollen die Impfdosen herkommen? tagesschau.de - Die Frage ist berechtigt, denn zu denen, die ihre erste Impfung noch bekommen sollen, gesellen sich so langsam die, die ihre zweite bekommen möchten.</description></item><item><title>104320</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210527/104320/</link><pubDate>Thu, 27 May 2021 10:43:20 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210527/104320/</guid><description>Der neue Firefox auf mozilla.org! Ab 1. Juni, überall wo es Internet gibt.</description></item><item><title>205812</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210525/205812/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 20:58:12 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210525/205812/</guid><description>Die Behörden meinen, man sei gegen Cyberangriffe vor und während der Bundestagwahl 2021 gut gerüstet. taz.de Bei den ganzen Datenpannen die in der letzten Zeit so aufgetaucht sind, kann ich diese Aussagen kaum nachvollziehen.</description></item><item><title>204006</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210525/204006/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 20:40:06 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210525/204006/</guid><description>nbcnews.com: The monumental impact of George Floyd&amp;rsquo;s death on Black America</description></item><item><title>161348</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210524/161348/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 16:13:48 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210524/161348/</guid><description>Why don&amp;rsquo;t you mind your own business? Privacy on iPhone | Tracked (yewtu.be). Mega!</description></item><item><title>152745</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210524/152745/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 15:27:45 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210524/152745/</guid><description>Jetzt patchen! Windows ist immer noch kaputt. heise.de. Freue mich jetzt schon auf ein, zwei, drei Neustarts wenn am Arbeitslaptop irgendwann die Updates eintrudeln.</description></item><item><title>1048</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210524/1048/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 00:20:30 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210524/1048/</guid><description>Falls die CDU/CSU irgendwann mal wieder versucht, Wirtschaftsförderung von deutschen IT-Unternehmen anzupreisen, sollten wir sie daran erinnern, dass die eigene App massig Daten gesammelt und ungeschützt im Netz stehen hatte. Unter anderem gehostet auf der Google Cloud Plattform. Lilith Wittmann hat den ganzen Kram mal in einem Beitrag auf medium.com schön zusammengefasst.</description></item><item><title>155</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210524/155/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 00:02:33 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210524/155/</guid><description>Juhu! Threema gewinnt vor Bundesgericht «gegen Überwachungsbehörden watson.ch</description></item><item><title>154451</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210523/154451/</link><pubDate>Sun, 23 May 2021 15:44:51 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210523/154451/</guid><description>Privatsphäre im digitalen Raum ist aktuell zu wenig unterstützt. Auf dem YouTube-Kanal von SIGCHI kannst du aus über 1000 Beiträgen zu Privatsphäre wählen. Heise.de hat darüber berichtet.</description></item><item><title>220554</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210522/220555/</link><pubDate>Sat, 22 May 2021 22:05:55 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210522/220555/</guid><description>Der Internet-Explorer geht endlich in Rente! tagesschau.de</description></item><item><title>165540</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210522/165540/</link><pubDate>Sat, 22 May 2021 16:55:40 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210522/165540/</guid><description>Na vielen Dank auch! Trotz großem Widerstand, sind die Uploadfilter beschlossen worden - spiegel.de! Das wird noch lustig werden.</description></item><item><title>20210522 144245</title><link>https://cblte.github.io/microblog/20210522/144245/</link><pubDate>Sat, 22 May 2021 14:42:45 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210522/144245/</guid><description>Auf netzpolitik.org steht, dass die Behörden im Durchschnitt alle 2 Sekunden eine Telefonnummer abfragen. Und es werden jedes Jahr mehr. Und das alles ohne Richterbeschluss. Na schönen Dank auch.</description></item><item><title/><link>https://cblte.github.io/microblog/20210521/140235/</link><pubDate>Fri, 21 May 2021 14:02:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210521/140235/</guid><description>96 % der iPhone-Nutzer stimmen laut der nytimes.com dem App-Tracking nicht zu. Erscheint mir ein bisschen wenig.</description></item><item><title/><link>https://cblte.github.io/microblog/20210521/85700/</link><pubDate>Fri, 21 May 2021 08:57:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210521/85700/</guid><description>Die Gletscherschmelze ist besorgniserregend dw.com. Da ist es gut, dass wir Glaziologen wikipedia haben, die untersuchen wie man die Gletscher mit Folie einpacken kann swissinfo.ch.</description></item><item><title/><link>https://cblte.github.io/microblog/20210520/205422/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 20:54:22 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210520/205422/</guid><description>O&amp;rsquo;Reilly SQL Fundamentals Kurs abgeschlossen. War gar nicht so verkehrt. Auch wenn ich mich mit SQL schon ein wenig auskenne, ist so ein kleiner Auffrischungskurs ab und zu nicht verkehrt. github.com</description></item><item><title/><link>https://cblte.github.io/microblog/20210519/203330/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 23:33:30 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210519/203330/</guid><description>Der Tag steht ganz im Zeichen der Arbeit. Zu viel Arbeit schadet. Schöner Beitrag von hr2 Kultur &amp;ldquo;Geschafft! – Arbeit und ihre Grenzen&amp;rdquo;. hr2.de</description></item><item><title/><link>https://cblte.github.io/microblog/20210519/233104/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 23:31:04 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210519/233104/</guid><description>Arco Linux hat eine etwas verwirrende Webseite, ist aber eine ziemlich coole Arch-Distribution arcolinux</description></item><item><title/><link>https://cblte.github.io/microblog/20210519/232801/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 23:28:01 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210519/232801/</guid><description>#hdf Bild! bildblog.de</description></item><item><title/><link>https://cblte.github.io/microblog/20210519/232001/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 23:20:00 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210519/232001/</guid><description>Lieber Herr Epic-Chef: Bau doch deine eigene Plattform mit deinen eigenen Geräten damit du dann auch deine eigenen App-Store-Regeln aufstellen kannst. heise.de / heise.de</description></item><item><title/><link>https://cblte.github.io/microblog/20210519/231701/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 23:17:01 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210519/231701/</guid><description>#Gendergaga tagesschau.de</description></item><item><title/><link>https://cblte.github.io/microblog/20210519/231201/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 23:12:01 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210519/231201/</guid><description>Die Niederlaender sind aber auch nicht besser. Am Koenigsdag haben sich fast 500 Leute mit Corona angesteckt. Mitleid? Nur mit den Helfern und Pflegern. Wie bloed muss man eigentlich sein? dutchnews.nl</description></item><item><title/><link>https://cblte.github.io/microblog/20210519/230544/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 23:05:44 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210519/230544/</guid><description>In der Pandemie sind die Deutschen kein bißchen schlauer geworden, wir sind Spitzenreiter bei unbezahlten Überstunden. Wir werden nicht ausgebeutet, wie beuten uns selber aus! faz.net</description></item><item><title/><link>https://cblte.github.io/microblog/20210518/202103/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 20:21:03 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210518/202103/</guid><description>Um in China weiterhin Geräte verkaufen zu dürfen, hat man sich mit der chinesischen Regierung darauf geeignet, nicht nur die Daten in China zu speichern, sonder auch mit der Regierung zu teilen. Hinterlässt schon einen leichten Beigeschmack. www.nytimes.com</description></item><item><title/><link>https://cblte.github.io/microblog/20210518/200101/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 20:01:01 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210518/200101/</guid><description>Wer glaubt, dass Microsoft mit dem Browser Edge endlich etwas für den Datenschutz tut, der wird sich wohl oder übel eines besseren Belehren lassen. Im Blog von IT-Security Spezialist Mike Kuketz wird erklärt, warum das Datensendeverhalten mehr als mangelhaft ist. Microsoft Edge: Datensendeverhalten Desktop-Version – Browser-Check Teil4</description></item><item><title/><link>https://cblte.github.io/microblog/20210518/201102/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 20:01:01 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/microblog/20210518/201102/</guid><description>Das wäre wünschenswert: Schutz persönlicher Daten - Facebook droht Stopp des EU-US-Datentransfers Netzpolitik.org</description></item></channel></rss>