<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Satire on ヾ(＾-＾)ノ ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/tag/satire/</link><description>Recent content in Satire on ヾ(＾-＾)ノ ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Thu, 22 Apr 2021 23:44:19 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/tag/satire/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>allesdichtmachen</title><link>https://cblte.github.io/2021/04/allesdichtmachen/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 23:44:19 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/04/allesdichtmachen/</guid><description>&lt;p>Hinter den Hashtags &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/allesdichtmachen">#allesdichtmachen&lt;/a>, &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/niewiederaufmachen">#niewiederaufmachen&lt;/a> und &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/lockdownf%C3%BCrimmer">#lockdownfürimmer&lt;/a> stehen einige Schauspieler und Künstler, die sich in Videos über die Corona-Maßnahmen lustig machen. Erst für eine gut gemacht Werbeaktion gehalten, muss aber auch eingestehen, dass die Videos nicht mehr so lustig sind, wie ich das im ersten Moment gedacht habe.&lt;/p>
&lt;p>Da die Seite &lt;a href="https://allesdichtmachen.de">https://allesdichtmachen.de&lt;/a> die für die Videos wohl verantwortlich war, ist mittlerweile vom nicht mehr erreichbar und leitet auf &lt;code>127.0.0.1&lt;/code> weiter. Die rund 50 Videos kann man sich aber auch auf YouTube anschauen: &lt;a href="https://www.youtube.com/channel/UC3_dHQpx8O9JT2LW1U2Beuw/videos">YouTube-Kanal allesdichtmachen&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Gestern Abend fand ich einige der Videos noch ganz lustig, doch im nachhinein muss ich meine Meinung korrigieren. So gut wie ich erst dachte, ist die Aktion dann nämlich gar nicht mehr, also nach einer Nacht drüber schalfen. Der &lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/panorama/verunglueckte-netz-kampagne-alles-dicht-machen-ist-so-schaebig-dass-es-weh-tut/27124112.html">Tagesspiegel&lt;/a> zum Beispiel schreibt, dass die Aktion einen gefährlichen Logikfehler enthält und man sich nicht ganz sicher sein kann, wer in der Pandemie stabil und vernünftig bleibt. Weil die ganze Aktion gestern abend für ziemlich viel Aufsehen und Gegenwind gesorgt hat, haben einige Schauspieler ihre &lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/panorama/alles-dicht-machen-kritisiert-corona-politik-liefers-distanziert-sich-von-querdenkern-makatsch-zieht-video-zurueck/27123938.html">Videos auch schon wieder zurückgezogen&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Auf &lt;a href="https://www.rnd.de/medien/alles-dicht-machen-heftige-kritik-an-schauspieler-statements-zu-corona-in-sozialen-medien-PXHJIAWL5FFEDPFI2LDVJPJ7HA.html">RND.de&lt;/a> wird geschriebene, dass diese Videos der größte Erfolg der Querdenker-Szene seien. Da ich das auch erst für einen schlechten Scherz und viel Satire gehalten habe, möchte ich mich hier aber auch korrigieren und sagen, dass die Aktion eher ein Schuss in den Ofen war. Was man wohl auch daran sieht, dass die Videos nun von Querdenkern und Verschwörungstheoretikern vereinnahmt und gefeiert werden.&lt;/p>
&lt;p>Man darf sich und sollte sich kritisch mit der Thematik SarsCov2 und Covid19 auseinandersetzen dürfen. Man muss da sogar tun. Daher möchte ich hier auch den Tweet von Jan Böhmermann einbinden, in dem er die &lt;a href="https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL3JiYi1vbmxpbmUuZGUvY2hhcml0ZS1pbnRlbnNpdi8yMDIxLTA0LTE0VDIxOjAwOjAwXzc1YTZhYTgwLThlZjYtNDE3Yy05ZjRhLTI1YjZhZDNkMDRiMC9jaGFyaXRlLWludGVuc2l2LXN0YXRpb24tNDMtZm9sZ2UtMS1zdGVyYmVu/">ARD-Dokumentation &lt;em>Station 43 - Sterben&lt;/em>&lt;/a> verlinkt hat.&lt;/p>
&lt;p>
&lt;embetty-tweet status="1385328145864314884">&lt;/embetty-tweet>
&lt;/p></description></item></channel></rss>