<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>100 Days To Offload - Season 2 on ZN80.NET</title><link>https://cblte.github.io/categories/100-days-to-offload-season-2/</link><description>Recent content in 100 Days To Offload - Season 2 on ZN80.NET</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Carsten Brueggenolte.</copyright><lastBuildDate>Sun, 01 Aug 2021 14:09:03 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://cblte.github.io/categories/100-days-to-offload-season-2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Was Bisher Geschah – Woche 21-30</title><link>https://cblte.github.io/2021/08/was-bisher-geschah-woche-21-30/</link><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 14:09:03 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/08/was-bisher-geschah-woche-21-30/</guid><description>&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/08/was-bisher-geschah-woche-21-30/sonntagsfruehstueck.jpg" alt="Sonntagsfrühstück"/> &lt;figcaption>
&lt;p>
Sonntagsfrühstück
&lt;/p>
&lt;/figcaption>&lt;/figure>
&lt;p>Heute ist Sonntag, der 1. August 2021 und es wird wieder einmal Zeit für eine &amp;ldquo;Was Bisher Geschah&amp;rdquo; Beitrag. Der Urlaub bringt so eine Faulheit mit sich, die sich nicht nur auf das Schreiben, sondern auch auf das Lesen auswirkt. Aber lange um den heißen Brei herumreden bringt halt auch nichts! Fangen wir also mit ein paar einfachen Sachen an.&lt;/p>
&lt;p>Wie ich im &lt;a href="https://cblte.github.io/2021/07/was-bisher-geschah-woche-2128/" title="Was Bisher Geschah – Woche 21-28">Beitrag zur KW28&lt;/a> geschrieben habe, war es wirklich schön, mal wieder die Leute vom Stammtisch zu sehen. Am Montagabend haben wir uns dann auch gleich über den Spießbraten hergemacht. Einfach lecker sag ich dir. Gestern haben wir uns erneut ein Stück davon gegönnt und es so richtig genossen. Ordentliche Zwiebeln und noch ein Spiegelei obendrauf. Lecker!&lt;/p>
&lt;h2 id="das-auto">Das Auto&lt;/h2>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/08/was-bisher-geschah-woche-21-30/auto-octavia-sauber-poliert.jpg" alt="Octavia Sauber und Poliert"/> &lt;figcaption>
&lt;p>
Sauber und Poliert
&lt;/p>
&lt;/figcaption>&lt;/figure>
&lt;p>Mein Auto habe ich auch mal wieder gewaschen. Vorletzte Woche hat es ja nicht mehr so viel geregnet und ich konnte ein wenig Autopflege betreiben. Anständig und gründlich waschen, innen aussaugen und anschließend noch mit &lt;a href="https://www.sonax.de/pflegeprodukte/profiline/profiline-polymernetshield/profiline-polymernetshield-340-ml" target="_blank" rel="noopener noreferrer">SONAX Polymer Netshield&lt;/a> Versiegelung einsprühen und polieren. Nachdem ich dann noch den Innenraum mit Surf City Garage Dash Away gereinigt hatte, hat mein Nachbar gefragt, ob ich mir ein neues Auto gekauft hätte. Das macht einen dann schon ein wenig stolz.&lt;/p>
&lt;h2 id="altkleidersammlung">Altkleidersammlung&lt;/h2>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/08/was-bisher-geschah-woche-21-30/altkleidercontainer.jpg" alt="Altkleidercontainer in den Niederlanden"/> &lt;figcaption>
&lt;p>
Ein Altkleidercontainer bei uns um die Ecke
&lt;/p>
&lt;/figcaption>&lt;/figure>
&lt;p>Die Woche ist auch meine Probebestellung von neuen T-Shirts angekommen. Ich hatte Camel, Goodthreads und Meraki bestellt. Leider sind die T-Shirts von Camel viel zu lang und liegen in XL viel zu eng an. Da fühle ich mich nicht wohl drin und das sieht auch nicht gut aus. Behalten habe ich die von Goodthreads und Meraki. Die sind auch XL und fühlen sich vom Stoff her gut, passen von der Größe und sitzen gut.&lt;/p>
&lt;p>Warum ich neue T-Shirts bestellt habe? Ganz einfach: Ich habe den Kleiderschrank aufgeräumt und dabei über 40 alte T-Shirt in die Altkleidersammlung gegeben. Dazu noch fünf Hosen und ein paar andere Dinge. Alles Klamotten, die ich seitdem wir hier in den Niederlanden wohnen, nicht angezogen habe und unnötig im Schrank liegen. Etwas komisch war es schon, mich von dem ein oder anderen Lieblingsshirt zu trennen. Ein Paar durfte ich aber behalten.&lt;/p>
&lt;p>Auf der anderen Seite ist allerdings nun sehr viel einfacher geworden. Dadurch das ich nur noch 7 oder 8 T-Shirts, ein paar Poloshirts und ein paar Hemden besitze, fällt die Entscheidung, was ich anziehen will, sehr viel schneller. Manchmal ist weniger halt viel mehr!&lt;/p>
&lt;h2 id="dinge-online-verkaufen">Dinge online verkaufen&lt;/h2>
&lt;p>Ein paar der &amp;ldquo;alten&amp;rdquo; Sachen möchte ich nicht unbedingt wegwerfen. Ich habe also Fotos gemacht und die kleinen Drohnen und meine alte Canon 450D mit den Objektiven auf den Online-Verkaufsplattformen eingestellt. Vorher habe ich mich ein wenig umgeschaut, wie viel andere Personen für ähnliche Dinge verlangen und meine Preisvorstellungen entsprechend angepasst. Doch was da manchmal für Fragen mit Angeboten hereinkommen, unglaublich!&lt;/p>
&lt;p>Für ein wirklich gut erhaltenes Sigma 70-200mm wird im Internet noch knapp 500 Euro verlangt. Das ist viel Geld, das weiß ich. Da meines etwas abgenutzt ist, ein paar kleine Schrammen hier und da und der Lack ist auch nicht mehr ganz neu, aber das Glas noch in tadellosem Zustand ist, hätte ich gerne so um die 400 Euro für. Ich denke, dass das ein guter Preis ist, sind doch zwei UV-Filter, eine Tragetasche und die Stativ-Halterung noch vorhanden.&lt;/p>
&lt;p>Einer wollte von mir, dass ich es ihm schenke. Er hätte kein Geld und würde aber gerne mit der Fotografie anfangen. Wieder ein anderer wollte mir nur die Hälfte geben und nachdem ich ihn gefragt habe, ob er auch ein seriöses Angebot machen wolle, schickt er mir ein Bild von einer Kamera mit einem Objektiv darauf. Keine Ahnung was mir das sagen sollte, aber ich habe ihm dann auch ein Bild geschickt. Darauf hin hat er mich als Respekt und Empathielos betitelt und mir einige Ratschläge im Umgang mit Menschen geschickt. Ich habe die Unterhaltung an dieser Stelle dann abgebrochen. Also manchmal.&lt;/p>
&lt;p>Von der einen Drohne habe ich zwei Stück und das auch so in der Anzeige beschrieben, dass der Preis von 25 Euro pro Drohne gilt. Da kommen dann so anfragen wie &amp;ldquo;10 Euro für beide&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Ich hätte gerne beide Drohnen, habe aber nur Geld für eine, ob ich ihm die zweite nicht einfach dazu geben könnte&amp;rdquo;. Ich finde solche Angebote nicht nur dreist und unverschämt, sondern auch eine derartige Zeitverschwendung, dass ich mir wirklich überlege, die nicht doch einfach zu entsorgen. Dann kommen werden die Batterien und der Elektrokram wenigstens anständig entsorgt und landen nicht, wie bei wahrscheinlich vielen anderen, einfach im Hausmüll. Hier in den Niederlanden wird ja nicht so auf Mülltrennung geachtet wie in Deutschland.&lt;/p>
&lt;h2 id="kein-pfeifen-mehr-aus-dem-wandschrank">Kein pfeifen mehr aus dem Wandschrank&lt;/h2>
&lt;p>Das Pfeifen hat ein Ende! Der Monteur von Eneco war hier und hat gleich mal die ganze Einheit ausgetauscht. Mir soll es recht sein. Das Pfeifen hat ein Ende, die neue Wärmetauscher-Einheit ist etwas kleiner und dazu noch Energie effizienter. Was will man also mehr?&lt;/p>
&lt;p>Einmal alt:&lt;/p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/08/was-bisher-geschah-woche-21-30/stadsverwarming-alt.jpg" alt="Alte Einheit"/> &lt;/figure>
&lt;p>gegen neu:&lt;/p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/08/was-bisher-geschah-woche-21-30/stadsverwarming-neu.jpg" alt="Neue Einheit"/> &lt;/figure>
&lt;p>und damit nun einen&lt;/p>
&lt;h2 id="schönen-sonntag-noch">Schönen Sonntag noch&lt;/h2>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/08/was-bisher-geschah-woche-21-30/photo-adriel-kloppenburg-unsplash.jpg" alt="photo-adriel-kloppenburg-unsplash"/> &lt;figcaption>
&lt;p>
&lt;a href="https://unsplash.com/photos/EKIyHUrUHWU">Photo / Adriel Kloppenburg / unsplash&lt;/a>
&lt;/p>
&lt;/figcaption>&lt;/figure>
&lt;p>So, das war es auch schon wieder. Abgesehen von den oben genannten Dingen habe ich mein MacBook ein wenig gestresst und viel Arbeit damit erledigt. Ich kann nur noch einmal betonen, dass die Akkuleistung einfach unglaublich ist und hoffe, dass das über die Jahre auch so bleibt.&lt;/p>
&lt;p>Ich werde mich jetzt endlich mal an meinen neuen Python-Kurs begeben und den Sonntag genießen. Heute Abend gibt es super leckere Bolognese, eine Spezialität meiner Frau!&lt;/p>
&lt;p>Oh, eines fällt mir gerade noch ein. Morgen haben wir einen Termin bei einem Autohändler. Wir möchten uns mit der Elektromobilität auseinandersetzen und lassen uns einen Opel Corsa-E zeigen. Ich bin mal gespannt wie der Opel Corsa-E sich verhält und was wir alles beachten müssen in puncto Laden und Hausanschluss etc. Da wir nur zur Miete wohnen ist das auch nicht immer ganz so einfach. Hier in Den Haag geht das, haben wir genug Ladesäulen in der Nachbarschaft. Sorgen mache ich mir nur über die Rückkehr nach Deutschland.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Mehr interessantes Zeug findest du beim &lt;a href="https://dn15.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">dn15&lt;/a>, beim &lt;a href="https://happybuddha1975.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">happybuddha1975&lt;/a> und natürlich beim &lt;a href="https://monstropolis.wordpress.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">monstropolis&lt;/a>. Ich wünsche dir noch einen schönen Sonntagnachmittag oder -abend oder Montag morgen und einen guten Start in die Woche!&lt;/p></description></item><item><title>Happy SysAdmin Day 2021</title><link>https://cblte.github.io/2021/07/happy-sysadmin-day-2021/</link><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 20:39:43 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/07/happy-sysadmin-day-2021/</guid><description>&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/07/happy-sysadmin-day-2021/2021-07-30-happysysadmin-day-2021.png" alt="Happy SysAdmin Day 2021"/> &lt;figcaption>
&lt;p>
Happy SysAdmin Day 2021
&lt;/p>
&lt;/figcaption>&lt;/figure>
&lt;blockquote>
&lt;p>Ständig neue Hardware, Outsourcing, Automatisierung, Virtualisierung: Wer heute Sysadmin ist, muss sich spezialisieren, ständig weiterbilden und hat mit viel komplexeren Systemen zu tun als früher. Man muss quasi immer mit dem Ohr an der Festplatte hängen. (&lt;a href="https://www.golem.de/news/sysadmin-day-2021-immer-mit-dem-ohr-an-der-festplatte-2107-158491.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Golem&lt;/a>)&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Gerne würde ich in meiner Firma auch mehr im Bereich der Systemadministration arbeiten, doch leider bin ich an meinen Programmierer-Posten gebunden. Aber das soll hat mich noch nie davon abhalten, auch mal bei den Kollegen auf einen Kaffee und einen Schnack vorbeizuschauen. Ich bin zumindest heilfroh, dass ich gute SysAdmins habe die meine Entwicklersysteme immer am laufen halten!&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Happy SysAdmin Day 2021&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Mehr zum Sysadmin Day 2021 gibt es übrigens auf &lt;a href="https://sysadminday.com/">https://sysadminday.com/&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Microblog überarbeitet</title><link>https://cblte.github.io/2021/07/microblog-ueberarbeitet/</link><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 21:30:09 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/07/microblog-ueberarbeitet/</guid><description>&lt;p>Ich habe mich heute mal hingesetzt und den Microblog überarbeitet. Dadurch das ich mit ganz vielen Dateien und einer etwas komplizierten Ordner Struktur angefangen habe, wurde das irgendwann ziemlich aufwendig, neue Beiträge zu erstellen.&lt;/p>
&lt;p>Erst habe ich versucht alle Beiträge in einer Datei zu sammeln. Eine Datei pro Jahr sollte ausreichen. Dazu habe ich ein kleines Python Script geschrieben.&lt;/p>
&lt;script type="application/javascript" src="https://gist.github.com/cblte/35b465933fc84b7cf44a2d2e7615fe10.js">&lt;/script>
&lt;p>Alle Beiträge waren nur in einer Datei und nach ein wenig hin und her und umformatieren, hatte ich auch ein passables Ergebnis.&lt;/p>
&lt;p>Das Template für den Blog sah dann so aus:&lt;/p>
&lt;script type="application/javascript" src="https://gist.github.com/cblte/4868dca0a22332103a61559fdbcc5931.js">&lt;/script>
&lt;p>Auch wenn die Änderungen auf den ersten Blick ganz gut ausgesehen haben, so hat es leider nicht mehr mit dem RSS-Feed funktioniert. Da alle Beiträge in einer Datei sind, ist der RSS Feed viel zu kurz und ich möchte das niemandem zumuten, ständig den gesamten Feed zu laden. Also musste ich eine andere Lösung finden.&lt;/p>
&lt;p>Nach einigem Hin und Her bin ich dann doch wieder bei einzelnen Dateien gelandet. Dieses Mal allerdings ohne &lt;a href="https://gohugo.io/content-management/front-matter/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Frontmatter&lt;/a>. Der Dateinamen, bestehend aus Jahreszahl, einem Punkt und einer fortlaufenden Nummer.&lt;/p>
&lt;p>Das Python Script habe ich dazu ein wenig umgeschrieben und erzeugt nun Dateien nach dem oben beschriebenen Schema.&lt;/p>
&lt;script type="application/javascript" src="https://gist.github.com/cblte/f53266e41256920881fa2dfaac453130.js">&lt;/script>
&lt;p>Das dazugehörige Template &lt;code>list.html&lt;/code> musste ich ebenfalls ändern und sieht nun so aus:&lt;/p>
&lt;script type="application/javascript" src="https://gist.github.com/cblte/88071de50d95908c751173afb2515c24.js">&lt;/script>
&lt;p>Der obere Teil (Zeile 2-7) transkludiert die Inhalte der &lt;code>_index.md&lt;/code>-Datei. Dabei wird auch die Zahl im Dokument durch einen Link ersetzt.&lt;/p>
&lt;p>Ab Zeile 9 werden dann alle vorhandenen Dateien verarbeitet. Der Dateiname wir vorne abgeschnitten und die führenden Nullen werden ebenfalls entfernt, um die Zahl für die Webseite zu erzeugen (Zeile 10). Danach wird ein Link erzeugt (Zeile 11) der anschließend vorne vor den Beitrag gesetzt (Zeile 12) wird.&lt;/p>
&lt;p>Der erzeugte Link mit der Nummer kann benutzt werden, um auf den Beitrag zu verlinken oder diesen Direkt anzuspringen. Sprich die Zahl kann als Sprungmarke genutzt werden, um direkt zum Eintrag im Microblog zu springen. Zum Beispiel zum &lt;a href="https://cblte.github.io/microblog/#55">Eintrag #55&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Im großen ganzen kann man sagen, dass ich mit all den Änderungen die Dateistruktur vereinfacht und die Anzeige (zumindest für mich) verbessert habe.&lt;/p></description></item><item><title>Komisches Pfeifen aus dem Wandschrank</title><link>https://cblte.github.io/2021/07/komisches-pfeifen-aus-dem-wandschrank/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 19:34:48 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/07/komisches-pfeifen-aus-dem-wandschrank/</guid><description>&lt;p>Heute habe ich mit unserem Energie- und Warmwasserversorger telefoniert. Unsere Stadtwärme-Einheit im Wandschrank hinter der Tür hat sich nämlich angewöhnt, jeden Wasserverbrauch mit Rauschen zu begleiten und mit einem Pfeifen zu beenden. Da dieses Pfeifen auch nachts auftritt, habe ich da jetzt mal angerufen.  Bis ich da allerdings mal den richtigen Ansprechpartner am Telefon hatte, hatte ich eine gute halbe Stunde klicken und über 20 Minuten Warteschleife hinter mir. &lt;/p>
&lt;p>Hinter der ersten Telefonnummer konnte mir der Mitarbeiter aber leider nicht helfen. Ich habe mich wohl bei den Ansagen vertan und die falsche Taste gedrückt. Aber immerhin konnten wir uns auf Englisch so weit verständigen, dass er mir für mein Problem die richtige Telefonnummer geben konnte.&lt;/p>
&lt;p>Hinter dem zweiten Anschluss befand sich dann ein Servicetechniker, der mein Problem sofort verstand und sagte, dass es nichts Schlimmes sein, aber er trotzdem einen Techniker schicken müsste. Was genau das Problem sei, hat er nicht gesagt. Das Problem mit dem Pfeifen und Rauschen sei ihm aber bekannt und das würde sich auch schnell beheben lassen. &lt;/p>
&lt;p>Ich habe ja immer noch die Befürchtung, dass ich das selbst lösen könnte in dem ich das Wärmetauscher-Teil einfach entlüfte. Doch wo und wie ist mir nicht bekannt. Es ist nun mal alles in einem großen Styroporblock verpackt.&lt;/p>
&lt;p>Morgen kommt nun also der Techniker und dann werden wir ja sehen, wo das Problem liegt.&lt;/p></description></item><item><title>Scanner Pro und organize-tool – zwei Tools für das Papierlose Büro</title><link>https://cblte.github.io/2021/07/scanner-pro-und-organize-tool-zwei-tools-f%C3%BCr-das-papierlose-b%C3%BCro/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 20:40:11 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/07/scanner-pro-und-organize-tool-zwei-tools-f%C3%BCr-das-papierlose-b%C3%BCro/</guid><description>&lt;p>Jetzt in meinem Urlaub bin ich mal wieder dazu übergegangen ein paar meiner Papierablagen zu sortieren und zu digitalisieren. Noch immer habe ich mehrere Ordner mit sehr viel Papier. Hauptsächliche Versicherungsunterlagen und Rechnungen.&lt;/p>
&lt;p>Wenn wir mal ehrlich sind, wir heben doch wirklich viel zu viel auf, oder? Die meisten Rechnungen kommen sowieso nur noch per E-Mail, wenn überhaupt, oder ich kann sie mir im Kundenportal herunterladen &lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup>. Warum sollte ich also Unterlagen in Papierform der Jahre 2019 und älter noch aufbewahren?&lt;/p>
&lt;h2 id="scanner-pro--scannen-und-ocr-mit-dem-telefon">Scanner Pro – Scannen und OCR mit dem Telefon&lt;/h2>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/07/scanner-pro-und-organize-tool-zwei-tools-f%C3%BCr-das-papierlose-b%C3%BCro/images/readdle-scanner-pro.jpg" alt="Scanner Pro von Readdle"/> &lt;figcaption>
&lt;p>
Scanner Pro von Readdle
&lt;/p>
&lt;/figcaption>&lt;/figure>
&lt;p>Die für mich bisher am besten funktionierende Software ist &lt;a href="https://readdle.com/scannerpro" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Scanner Pro&lt;/a> von &lt;a href="https://readdle.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Readdle&lt;/a>. Damit kann ich meine Post schnell und unkompliziert einscannen und mithilfe der eingebauten OCR-Funktion durchsuchbar machen.&lt;/p>
&lt;p>Sobald Post kommt (oder aber auch mal später) fotografiere ich die Blätter mit Scanner Pro und vergebe einen eindeutigen Dateinamen. Für die nette Beitragsrückerstattung der Nürnberger Krankenversicherung zum Beispiel setze ich als Dateinamen:&lt;/p>
&lt;p>&lt;code>2021-07-21-VerEins-Rueckerstattung Beitraege 2020 und 2019.pdf&lt;/code>&lt;/p>
&lt;p>Das Datum am Anfang garantiert die einfache Sortierung im Finder und Zuordnung wann das Dokument verschickt wurde, ohne es zu öffnen. Nach dem Datum kommt immer der Name der Firma oder Versicherung, die das Dokument verschickt hat. Der Rest enthält dann so viele Details wie möglich, damit sich das Dokument schnell wieder finden lässt. Hierbei denke ich an mein zukünftiges Ich, welches die Datei irgendwann mal suchen sollte.&lt;/p>
&lt;p>Ist der Dateiname vergeben, speichere ich das Dokument und es wird per iCloud auf den Mac synchronisiert. Hier kommt jetzt das &lt;a href="https://github.com/tfeldmann/organize" target="_blank" rel="noopener noreferrer">organize-tool&lt;/a> ins Spiel, welches anhand von Regeln die Datei in den entsprechenden Ordner packt.&lt;/p>
&lt;h2 id="organize-tool--command-line-utility-to-automate-file-organization-tasks">organize-tool – command line utility to automate file organization tasks&lt;/h2>
&lt;figure>
&lt;img src="https://cblte.github.io/2021/07/scanner-pro-und-organize-tool-zwei-tools-f%C3%BCr-das-papierlose-b%C3%BCro/images/organize-tool.jpg" alt="Organize Tool"/> &lt;figcaption>
&lt;p>
Organize Tool (&lt;a href="http://github.com/tfeldmann/organize">http://github.com/tfeldmann/organize&lt;/a>)
&lt;/p>
&lt;/figcaption>&lt;/figure>
&lt;p>Früher habe ich die Organisation mit &lt;a href="https://www.noodlesoft.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Hazel&lt;/a> gemacht. Allerdings bin ich dazu übergegangen doch mehr Open-Source-Software zu verwenden und habe in den letzten zwei Tagen das &lt;a href="https://github.com/tfeldmann/organize" target="_blank" rel="noopener noreferrer">organize-tool&lt;/a> ausprobiert. Ich bin positiv überrascht, dass sich damit ziemlich schnell funktionieren Abläufe schreiben kann.&lt;/p>
&lt;p>Um auf das Beispiel von oben wieder zurückzukommen, habe ich mir eine Datei mit Regeln geschrieben, die meine Unterlagen der verschiedenen Versicherungen in die passenden Ordner ablegt.&lt;/p>
&lt;h3 id="beispiel-regel-für-die-versicherungen">Beispiel Regel für die Versicherungen&lt;/h3>
&lt;div class="highlight">&lt;div style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">
&lt;table style="border-spacing:0;padding:0;margin:0;border:0;width:auto;overflow:auto;display:block;">&lt;tr>&lt;td style="vertical-align:top;padding:0;margin:0;border:0;">
&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code>&lt;span style="margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f"> 1
&lt;/span>&lt;span style="margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f"> 2
&lt;/span>&lt;span style="margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f"> 3
&lt;/span>&lt;span style="margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f"> 4
&lt;/span>&lt;span style="margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f"> 5
&lt;/span>&lt;span style="margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f"> 6
&lt;/span>&lt;span style="margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f"> 7
&lt;/span>&lt;span style="margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f"> 8
&lt;/span>&lt;span style="margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f"> 9
&lt;/span>&lt;span style="margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f">10
&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/td>
&lt;td style="vertical-align:top;padding:0;margin:0;border:0;;width:100%">
&lt;pre style="background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-Yaml" data-lang="Yaml">&lt;span style="color:#000080;font-weight:bold">rules&lt;/span>:&lt;span style="color:#bbb">
&lt;/span>&lt;span style="color:#bbb"> &lt;/span>&lt;span style="color:#080;font-style:italic"># Sort files into my documents archive on the synology&lt;/span>&lt;span style="color:#bbb">
&lt;/span>&lt;span style="color:#bbb"> &lt;/span>- &lt;span style="color:#000080;font-weight:bold">folders&lt;/span>:&lt;span style="color:#bbb"> &lt;/span>~/Desktop/Inbox&lt;span style="color:#bbb">
&lt;/span>&lt;span style="color:#bbb"> &lt;/span>&lt;span style="color:#000080;font-weight:bold">subfolders&lt;/span>:&lt;span style="color:#bbb"> &lt;/span>&lt;span style="color:#000080;font-weight:bold">true&lt;/span>&lt;span style="color:#bbb">
&lt;/span>&lt;span style="color:#bbb"> &lt;/span>&lt;span style="color:#000080;font-weight:bold">filters&lt;/span>:&lt;span style="color:#bbb">
&lt;/span>&lt;span style="color:#bbb"> &lt;/span>- &lt;span style="color:#000080;font-weight:bold">regex&lt;/span>:&lt;span style="color:#bbb"> &lt;/span>&lt;span style="color:#00f">&amp;#39;(\d{4}-\d{2}-\d{2})-(?P&amp;lt;target&amp;gt;(VerEins|VerZwei|VerDrei))-&amp;#39;&lt;/span>&lt;span style="color:#bbb">
&lt;/span>&lt;span style="color:#bbb"> &lt;/span>&lt;span style="color:#000080;font-weight:bold">actions&lt;/span>:&lt;span style="color:#bbb">
&lt;/span>&lt;span style="color:#bbb"> &lt;/span>- &lt;span style="color:#000080;font-weight:bold">echo&lt;/span>:&lt;span style="color:#bbb"> &lt;/span>&lt;span style="color:#00f">&amp;#34;Moving file to {regex.target}&amp;#34;&lt;/span>&lt;span style="color:#bbb">
&lt;/span>&lt;span style="color:#bbb"> &lt;/span>- &lt;span style="color:#000080;font-weight:bold">move&lt;/span>:&lt;span style="color:#bbb"> &lt;/span>~/SyncFolder/docs-versicherungen/{regex.target}/&lt;span style="color:#bbb">
&lt;/span>&lt;span style="color:#bbb">
&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/td>&lt;/tr>&lt;/table>
&lt;/div>
&lt;/div>&lt;p>Die Regel hier durchsucht den Ordner &lt;code>Inbox&lt;/code> auf dem Desktop und filtert anhand des Dateinamens. Der reguläre Ausdruck im Filter schaut dabei ob der Dateiname mit einem einem Datum im Format &lt;code>YYYY-MM-DD&lt;/code> beginnt und ein Wort aus der Liste der Versicherungen folgt. Der Name der Versicherung wird dabei in der Variable &lt;code>target&lt;/code> gespeichert, die ich in der &lt;code>move&lt;/code>-Aktion benutzen kann.&lt;/p>
&lt;p>Somit kann ich Dokumente mehrerer Versicherungen mit einer Regel in die jeweils korrekten Ordner einsortieren.&lt;/p>
&lt;h3 id="regel-ausführen">Regel ausführen&lt;/h3>
&lt;p>Wenn alle Papiere eingescanntsind und diese als PDF im iCloud-Ordner liegen, verschiebe ich alle Dateien in den Inbox Ordner auf dem Desktop und führe ich in der Kommandozeile folgenden Befehl aus:&lt;/p>
&lt;p>&lt;code>$ organize run --config-file .config/organize-tool/versicherungen.yaml&lt;/code>&lt;/p>
&lt;p>Alle Dateien die zu denen die Regel passt, werden nun in ihre entsprechenden Unterordner einsortiert.&lt;/p>
&lt;p>Anstelle die Dateie vorher noch in den Inbox-Ordner auf dem Desktop zu verschieben, könnte man als Quell-Ordner auch den iCloud-Ordner &lt;code>/Users/&amp;lt;user&amp;gt;/Library/Mobile\ Documents/iCloud~com~readdle~Scanner~PDF/Documents&lt;/code> angeben. Da ich aber von mehreren Quellen Dokumente bekommen, zum Beispiel auch per E-Mail, habe ich mit eine Inbox auf dem Desktop erstellt.&lt;/p>
&lt;h2 id="fazit">Fazit&lt;/h2>
&lt;p>Ich bin mit &lt;a href="https://readdle.com/scannerpro" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Scanner Pro&lt;/a> wirklich zufrieden und es die einzige App die sauber und ohne viel Schnickschnack zuverlässig ihre Arbeit macht.&lt;/p>
&lt;p>Mit &lt;a href="https://github.com/tfeldmann/organize" target="_blank" rel="noopener noreferrer">organize&lt;/a> habe ich nun ein Tool gefunden, welches sich sogar Plattform übergreifend einsetzen und neben den organisatorischen Möglichkeiten auch als Massen-Umbenennungs-Tool verwenden lässt.&lt;/p>
&lt;p>Es sieht zwar nicht so schön wie Hazel aus, lässt aber durch die vielfältigen Regeln und Möglichkeiten keine Wünsche offen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Tip&lt;/strong>: auf macOS lässt es sich bequem via &lt;code>brew&lt;/code> installieren.&lt;/p></description></item><item><title>Was bisher geschah – Woche 21–28</title><link>https://cblte.github.io/2021/07/was-bisher-geschah-woche-2128/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 22:21:39 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/07/was-bisher-geschah-woche-2128/</guid><description>Hallo, lieber Leser,
der Sonntag ist fast vorbei und ich muss mich ein wenig beeilen, wenn ich den Wochenrückblick heute am Ende der Woche noch fertig schreiben will. Es sind schwierige und schlimme Zeiten, die wir aktuell durchleben. Die starken und andauernden Regenfälle haben die kleinen Flüsse in NRW und Rheinland-Pfalz zu reisenden Sturmfluten werden lassen. Mit den Niederlanden zusammen stieg die Anzahl der Todesopfer auf über 200 1. Keine schöne Bilanz.</description></item><item><title>Angesteckt trotz Impfung</title><link>https://cblte.github.io/2021/07/angesteckt-trotz-impfung/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 21:52:59 +0200</pubDate><guid>https://cblte.github.io/2021/07/angesteckt-trotz-impfung/</guid><description>In Israel hat ein Mann auf einer Party über 80 andere Gäste mit Covid angesteckt. Er, geimpft, hat sich bei wem angesteckt, auch geimpft, der sich wieder beim wem angesteckt hat, der ebenfals geimpft war. morgenpost.de
Durch die Impfung schütze ich mich selbst! Wenn du geschützt sein willst, dann musst du dich auch impfen lassen! Die Impfung schützt mich vor einer Erkrankung aber nicht vor einer Ansteckung. Wenn wir weitere Lockerungen kriegen, dann werden wir uns alle einmal anstecken und durchinfizieren.</description></item></channel></rss>